<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="brodyaga_1">
        <text>Що ти знаєш про сталкера на прізвисько Стрілець?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_11">
        <text>Декілька разів чув це ім'я, але подробиць не знаю</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_111">
        <text>і</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_12">
        <text>Не чув про такого.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_13">
        <text>Вперше чую. А хто це?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_2">
        <text>Хто тут у таборі головний?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_21">
        <text>Бачиш того мужика в гарному сталкерському костюмі? Це Вовк. Він тут усім заправляє. Я от незабаром назбираю грошенят і теж собі такий костюмчик куплю</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_22">
        <text>Вовк головний. Ось він, у сталкерському костюмі</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_23">
        <text>А-а-а.. Це тобі до Вовка. Такий похмурий мужик, біля багаття гріється. Ми з ним учора на розвідку ходили, так він мене від плоті врятував. Всадив п'ять зарядів їй проміж око - вона одразу копита відкинула. Я його боржник тепер.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_3">
        <text>Що це за село?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_31">
        <text>Ніяке це не село. Це табір! Ну, новачки приходять у Зону, не можна ж одразу на монстрів кидатися. Треба спершу звикнути. От я в Зоні всього 3 місяці - і недавно вбив сліпого Пса!</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_4">
        <text>А що це за брудний мужик, що сидить один на окраїні табору?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_41">
        <text>Це місцевий перекупник мотлоху. До нього підходити особисто для мене неприємно, але іноді буває, що конче потрібні гроші. От і доводиться до нього звертатися</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_5">
        <text>Дякую, я вже піду</text>
    </string>
    <string id="hlam_1">
        <text>Про Стрільця не чув?</text>
    </string>
    <string id="hlam_11">
        <text>Попадався мені якось костюм з написом &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Угруповання Стрільця&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;. Перепродав з гарним наваром. Щось таке побачиш - тягни до мене</text>
    </string>
    <string id="hlam_2">
        <text>Як життя? Чим займаєшся?</text>
    </string>
    <string id="hlam_21">
        <text>Хрінвое життя. Ніякого просвіту. Доводиться різним мотлохом барижити. Нічого немає на продаж? Давай, продавай, заплачу гарні гроші</text>
    </string>
    <string id="hlam_3">
        <text>Хто тут у таборі головний?</text>
    </string>
    <string id="hlam_31">
        <text>Вовк. Ось той, біля багаття, у сталкерькому костюмі. Раз 20 його вже просив, щоб продав мені костюмчик. Не хоче, жлоб махровий</text>
    </string>
    <string id="hlam_4">
        <text>Ну, все, до зустрічі</text>
    </string>
    <string id="napad_11">
        <text>Ну нарешті, Вовк надіслав підмогу! Отже слухай, ми збираємося вибити бандитів з фабрики, але на третьому поверсі сидить один отакий паскудник і дивиться саме в нашу сторону. Тихо не підійдеш. Твоє завдання - непомітно прокрастися на фабрику і гарненько дати йому по шиї. Як тільки ми побачимо, що його немає, одразу времося в атаку.</text>
    </string>
    <string id="napad_111">
        <text>Зрозумів. Піду, начищу йому шию</text>
    </string>
    <string id="napad_112">
        <text>Може краще зненацька атакувати фабрику всім разом?</text>
    </string>
    <string id="napad_1121">
        <text>Боїшся, так? Розумію, сам не дуже давно в Зоні, хочеш жити треба намагатися не показуватися. Нам би горілочки смикнути, для хоробрості, тоді кого хочеш виб'ємо</text>
    </string>
    <string id="napad_11211">
        <text>Ех, а горілочки то в мене і немає.</text>
    </string>
    <string id="napad_112111">
        <text>Може тоді збігаєш до торговця, а? Раз вже не хочеш на фабрику тихо проникнути</text>
    </string>
    <string id="napad_1121111">
        <text>Добре. Невдовзі повернуся</text>
    </string>
    <string id="napad_11212">
        <text>Є горілка, ось тримай</text>
    </string>
    <string id="napad_112121">
        <text>Добре... Ну й... гик... Ходімо! Тримайся поруч... і не панікуй.</text>
    </string>
    <string id="napad_1121211">
        <text>Начистимо бандитам пики!</text>
    </string>
    <string id="napad_113">
        <text>Мені треба подумати... ну, ти розумієш? Пізніше підійду</text>
    </string>
    <string id="napad_12">
        <text>Ну що, подумав? Знімеш цього паскудника що засів на другому поверсі По іншому тихо не підлізти</text>
    </string>
    <string id="raid_stalker_11">
        <text>Дякую, що допоміг, загнувся б я тут. Сил немає. День назад із кровососом зчепився - ледве живий залишився. Чув від Торговця, що ти Стрільця розшукуєш. Сам я про нього нічого конкретного не знаю, але Сірий розповідав, що він щось чув про Стрільця. Знайди його, дізнайся.\n\n*** З'являється тільки один раз, після закінчення діалогу сталкер йде гуляти ***</text>
    </string>
    <string id="raid_stalker_111">
        <text>І де його знайти можна?</text>
    </string>
    <string id="raid_stalker_1111">
        <text>Ми з ним домовилися зустрітися в гаражі на Смітнику, але я туди дійти вже не зможу - відпочити мені треба. Впевнений, він зараз там чекає. Так що давай швидше шуруй туди.\n\n*** Початок квеста - Зустрітися в гаражі із Сірим ***</text>
    </string>
    <string id="raid_stalker_11111">
        <text>Дякую, хай щастить.</text>
    </string>
    <string id="trader_1">
        <text>Що ти знаєш про Стрільця?</text>
    </string>
    <string id="trader_11">
        <text>Був такий сталкер, але сам я його не бачив. Звідки з'явився й куди пропав - невідомо. За слухами, він пробирався до центру Зони. Спробуй дізнатися більше у сталкерів.</text>
    </string>
    <string id="trader_112">
        <text>А як Стрілець проникнув до центру Зони?</text>
    </string>
    <string id="trader_1121">
        <text>Без поняття. Можливо, знає Бармен або хтось із сталкерів-ветеранов.</text>
    </string>
    <string id="trader_11211">
        <text>Хто такий Бармен і де його знайти?</text>
    </string>
    <string id="trader_112111">
        <text>Ну, це кореш мій. Завідує баром сталкерів на заводі &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Росток&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;. Але пускають туди тільки ветеранів, так що не поспішай так.</text>
    </string>
    <string id="trader_113">
        <text>Що ж там такого цікавого в центрі Зони?</text>
    </string>
    <string id="trader_1131">
        <text>Ну й питання у тебе! У центрі Зони - клондайк артефактів, і той, хто пробереться туди, казково розбагатіє. Розумієш, куди хилю?</text>
    </string>
    <string id="trader_114">
        <text>Дякую, хоч і не особливо ти мені допоміг</text>
    </string>
    <string id="trader_11411">
        <text>і</text>
    </string>
    <string id="trader_114111">
        <text>і</text>
    </string>
    <string id="trader_2">
        <text>Ти не знаєш сталкера на прізвисько Сірий?\n\n*** Після одержання квеста із Сірим у гаражі ***</text>
    </string>
    <string id="trader_21">
        <text>Чув, що він зараз відпочиває у гаражі на Смітнику. Він був далеко в Зоні. Не так далеко, як Стрілець, звичайно, але безбідну старість він собі вже точно забезпечив. До речі, Сірий щось знає про Стрільця. Дуй до нього, дізнайся, що і як.</text>
    </string>
    <string id="trader_3">
        <text>Привид. Не чув про такого?\n\n*** Після знаходження на Агропромі інфи про Привида ***</text>
    </string>
    <string id="trader_31">
        <text>Неначебто був такий, член угруповання Стрільця. Коли усі в центрі Зони загинули, він один і вижив. А Стрілець, схоже, того... Сам би хотів знати, де цей Привид перебуває. Але звісток про його місцезнаходження не надходило</text>
    </string>
    <string id="trader_4">
        <text>Що потрібно військовим сталкерам у НДІ &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Агропром&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;?\n\n*** Після одержання квеста на НДІ Агропром ***</text>
    </string>
    <string id="trader_41">
        <text>Явно вони там неспроста з'явилися, щось цікаве їх привело.</text>
    </string>
    <string id="trader_411">
        <text>І що ж?</text>
    </string>
    <string id="trader_4111">
        <text>Щось є в інститутах... Думаю, це &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;щось&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot; може відповісти на багато питань про Зону й причини її появи, а також про те, що заважає пробитися вглиб Зони</text>
    </string>
    <string id="trader_5">
        <text>Є для мене якась робота?</text>
    </string>
    <string id="trader_51">
        <text>Сходи на північ від заводу на пустир. Там постійно багато лійок. Якщо заманити в них монстрів, то ці аномалії народжують артефакти. А на пустирі плоть люблять жити. От і спробуй цих свинок обдурити.\n\n*** Перше завдання, не з'являється після дачі завдання ***</text>
    </string>
    <string id="trader_511">
        <text>Спробую.\n\n*** Дається квест на пустир за фабрикою ***</text>
    </string>
    <string id="trader_512">
        <text>Ні, щось я сьогодні не в дусі свиней пасти</text>
    </string>
    <string id="trader_52">
        <text>Дійшла до мене інформація, що в командира блокпоста є якісь секретні документи. Мені він про них нічого не говорив, отже, це справді щось коштовне. Хотів би я їх подивитися, метикуєш? Тільки не здумай піднімати там переполох, зроби все тихо.\n\n*** З'являється після виконання першого квеста, зникає після видачі завдання ***</text>
    </string>
    <string id="trader_521">
        <text>Добре. Постараюся.\n\n*** Дається квест про ящик на блокпості ***</text>
    </string>
    <string id="trader_522">
        <text>Щось немає в мене інтересу до військових лізти</text>
    </string>
    <string id="trader_53">
        <text>Той ящик, що ти із блокпоста притягнув, дуже цікавим виявився. Але все-таки багатьох деталей не вистачає. І, зважаючи на все, іншу інформацію, ти зможеш знайти в НДІ &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Агропром&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;. Тільки будь обережний. Там військові сталкери влаштувалися, і це не просте завдання.\n\n*** З'являється після виконання квеста про блокпост, зникає після видачі завдання ***</text>
    </string>
    <string id="trader_531">
        <text>Так розберуся я із цими військовими, не хвилюйся.\n\n*** Дається квест про НДІ Агропром ***</text>
    </string>
    <string id="trader_532">
        <text>Ну ні, тоді я точно тоді не полізу</text>
    </string>
    <string id="trader_54">
        <text>Я тобі вже дав завдання. Виконаєш - приходь.\n\n*** З'являється за умови, якщо гравець одержав квест ***</text>
    </string>
    <string id="trader_6">
        <text>Ось, виконав я твоє завдання.\n\n*** З'являється при виконанні квеста ***</text>
    </string>
    <string id="trader_61">
        <text>Відмінно. Ось тобі оплата за старання.\n\n*** Залежно від виконаного квеста дає гроші ***</text>
    </string>
    <string id="trader_7">
        <text>До зустрічі</text>
    </string>
    <string id="vagonchik_stalker_11">
        <text>Дякую, брате. Допоміг ти мені. Військові взагалі знахабніли. У нашого табору з ними, начебто, нейтральні відносини, але варто відійти від села - або з вертольота палити починають, або патруль у стрільбі вправляється, обираючи нас як мішені.\n\n*** З'являється тільки один раз, після закінчення діалогу сталкер іде в село ***</text>
    </string>
    <string id="vagonchik_stalker_111">
        <text>Ну, тобі вже краще?</text>
    </string>
    <string id="vagonchik_stalker_1111">
        <text>Так, дякую. Я віддячити тобі хочу. Йди у наш табір. Знайди там Вовка, він командир наш. За те, що допоміг мені, він дасть тобі артефакт. І не бійся, тебе зараз без питань пропустять у табір.\n\n*** Відкривається табір ***</text>
    </string>
    <string id="vagonchik_stalker_11111">
        <text>Та не боюся я.. Піду, поговорю з Вовком. А ти видужуй</text>
    </string>
    <string id="volk_1">
        <text>Ти Вовк?\n\n*** З'являється тільки один раз при початку розмови, всі інші гілки неактивні. Після закінчення питання це питання зникає, з'являються всі інші питання ***</text>
    </string>
    <string id="volk_11">
        <text>Точно. Мені передали, що ти одного з наших від смерті врятував. Дякую тобі. Тримай артефакт у знак нашої подяки - його можеш виміняти у Торговця на зброю, набої або їжу.\n\n*** Вовк передає гравцеві в инвентори артефакт ***</text>
    </string>
    <string id="volk_111">
        <text>і</text>
    </string>
    <string id="volk_1111">
        <text>і</text>
    </string>
    <string id="volk_2">
        <text>Що ти знаєш про сталкера на прізвисько Стрілець?</text>
    </string>
    <string id="volk_21">
        <text>Чув якісь історії. Начебто він пропав кілька місяців назад, після того, як пробрався до центру Зони. Його угруповання розпалося або було кимось знищене... Це все що я знаю</text>
    </string>
    <string id="volk_211">
        <text>А як цей Стрілець проникнув до центру Зони?</text>
    </string>
    <string id="volk_2111">
        <text>Не знаю. Про це повинен знати Бармен. Ще можуть знати у таборі вчених</text>
    </string>
    <string id="volk_21111">
        <text>Що за Бармен такий?</text>
    </string>
    <string id="volk_211111">
        <text>На заводі &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Росток&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot; є бар сталкерів. От він там головний. Але вхід відкритий тільки для ветеранів, так що ти туди не потрапиш поки що</text>
    </string>
    <string id="volk_21112">
        <text>А де розташований табір учених?</text>
    </string>
    <string id="volk_211121">
        <text>Їхня база розташована на мертвому озері Янтар</text>
    </string>
    <string id="volk_212">
        <text>Чого всі так прагнуть до центру Зони?</text>
    </string>
    <string id="volk_2121">
        <text>Більшість розбагатіти хочуть - на артефакти полюють. Однак є дещо краще, чим розсип артефактів... Виконувач бажань там, а це набагато цінніше будь-яких багатств</text>
    </string>
    <string id="volk_21211">
        <text>&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Виконувач бажань&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;? Це ще що таке?</text>
    </string>
    <string id="volk_212111">
        <text>Сам не знаю. Але він там точно є... Я сподіваюся...</text>
    </string>
    <string id="volk_213">
        <text>Дякую, що допоміг</text>
    </string>
    <string id="volk_3">
        <text>Ти щось чув про Привида?\n\n*** Після знаходження на Агропроме инфы про Примарного ***</text>
    </string>
    <string id="volk_31">
        <text>Зачекай-но.. Так, пам'ятаю. Він входив в угруповання Стрільця. Кажуть, коли все угруповання зникло в центрі Зони, тільки Привид повернувся назад. Тільки де він зараз - я не знаю</text>
    </string>
    <string id="volk_4">
        <text>У тебе, часом, немає для мене роботи?</text>
    </string>
    <string id="volk_41">
        <text>Послухай, я в Зоні вже довго. Осточортіли вже ці мутанти, аномалії. У печінках сидять. А вдома мене чекає дружина, діти. Допоможи мені. Вибратися із Зони можна, але це не так-то й легко. Дістань мені динаміт - віддячу.\n\n*** Зникає після видачі завдання ***\n</text>
    </string>
    <string id="volk_411">
        <text>Добре, спробую.\n\n*** Одержуємо квест на пошук динаміту ***</text>
    </string>
    <string id="volk_412">
        <text>Ні, з вибуховими речовинами я справи не маю</text>
    </string>
    <string id="volk_42">
        <text>Бандитів на заводі треба шуганути. Вони всіх тут вже дістали. Ось нещодавно мого сталкера мочканули, а він непоганий хабар мені ніс... Я забашляв командирові блокпоста, він обіцявся завтра вранці у 8 відправити туди своїх хлопців. Я що пропоную: ти в цей момент, коли вони мочити один одного будуть, пострайся знайти ничку бандитів і тягни все сюди. А то солдати все собі привласнять...\n\n*** З'являється після видачі першого квеста, зникає після видачі цього завдання ***</text>
    </string>
    <string id="volk_421">
        <text>Зроблю все що зможу.\n\n*** Одержуємо квест про бандитів на фабриці ***</text>
    </string>
    <string id="volk_422">
        <text>А раптом мене в запалі перестрілки пристрілять? Ні, я на таке не підписуюсь</text>
    </string>
    <string id="volk_43">
        <text>Я тобі вже дав роботу. Повертайся, коли виконаєш</text>
    </string>
    <string id="volk_5">
        <text>Виконав я твоє завдання.\n\n*** З'являється при виконанні квеста ***</text>
    </string>
    <string id="volk_51">
        <text>Тримай свою заробітну плату.\n\n*** Залежно від виконаного квеста дає гроші ***</text>
    </string>
    <string id="volk_6">
        <text>Піду я, мабуть.</text>
    </string>
</string_table>
