<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!--Bes sniper quest-->

<string id="gar_bes_sniper_0">
<text>Я отримав твоє повідомлення. Що за проблема?</text>
</string>

<string id="gar_bes_sniper_1">
<text>Снайпер тут один на мосту, який далі по дорозі. Відстрілює всіх, хто повз проходить. І хороший же гад - не промахується!</text>
</string>

<string id="gar_bes_sniper_2">
<text>І як нам цього снайпера можна позбавитися?</text>
</string>

<string id="gar_bes_sniper_3">
<text>Застрелити його, ясна річ! Проблема полягає в тому, щоб зайняти відповідну точку, і зброя потрібна. У селі, прямо по курсу, є будинок зелений, в ньому АК-74. Якщо прокрадешся, ховаючись за мотлохом, то зможеш зробити точний постріл і зняти цього виродка!</text>
</string>

<string id="gar_bes_sniper_4">
<text>Я розберуся.</text>
</string>

<string id="gar_bes_sniper_5">
<text>Сталкере, відколи хтось убив проклятого снайпера на мосту, усе більш менш налагодилося.</text>
</string>

<string id="gar_bes_sniper_51">
<text>Та це було не складно.</text>
</string>

<string id="gar_bes_sniper_511">
<text>Так це був ти? Дякую сталкере, ми у боргу перед тобою! Прийми це як нашу вдячність і можеш вважати мене другом.</text>
</string>

<string id="gar_bes_sniper_5111">
<text>Дякую, дуже приємно. Побачимося ще!</text>
</string>

<!-- bes reward -->

<string id="gar_bes_reward_0">
<text>Ти казав, у тебе є для мене нагорода?</text>
</string>

<string id="gar_bes_reward_1">
<text>А то! Ось - усе твоє, за добре виконану роботу!</text>
</string>

<string id="gar_bes_reward_2">
<text>Дякую. Побачимося ще!</text>
</string>

<!--Bes no help-->
<string id="gar_after_sniper_0">
<text>Агов, як справи?</text>
</string>

<string id="gar_after_sniper_1">
<text>Що сталося?! Я думав, ти все виконаєш?</text>
</string>

<string id="gar_after_sniper_11">
<text>Вибач, я відволікся і не зміг помітити снайпера.</text>
</string>

<string id="gar_after_sniper_111">
<text>От, дякую тобі! Бандити захопили наш старий табір і погрожують зайняти всю площу!</text>
</string>

<string id="gar_after_sniper_1111">
<text>Як я сказав, вибачай. Я піду. Побачимося пізніше.</text>
</string>

<string id="gar_after_sniper_2">
<text>Зараза! Де ви були, коли нам потрібна була допомога?</text>
</string>

<string id="gar_after_sniper_21">
<text>Я був поруч. Як просуваються справи?</text>
</string>

<string id="gar_after_sniper_211">
<text>Справи погані! Ми припинили кликати на допомогу, ніхто нам не відповідав і тепер бандити захоплюють наш старий табір і погрожують зайняти всю площу!</text>
</string>

<string id="gar_after_sniper_2111">
<text>Шкода це чути. Але ви не засмучуйтеся, це не найстрашніше. Побачимося пізніше.</text>
</string>

<!--Bes chitchat-->

<string id="gar_hellcar_start_31113">
<text>Розкажи мені про себе.</text>
</string>

<string id="gar_hellcar_start_311131">
<text>Мене звуть Біс. Я прийшов сюди три роки тому. Як і багато тут інших - утікач. На мені висить два вбивства і тяжкі тілесні. Кілька років тому мого друга сильно побили в чужому районі. Його по шматках в реанімації збирали. Довелося зробити візит ввічливості. Коли мене прийшли затримувати менти, довелося пристрелити одного з них і вистрибнути з третього поверху. Відтоді я перебуваю тут. І рахунок свій і набір статей збільшив пристойно. А тут по змозі борюся з беззаконням. Як і на «Великій Землі». Треную і організовую молодняк, навчаю їх тут виживати.</text>
</string>

<string id="gar_hellcar_start_3111311">
<text>Чи не здається тобі, щоб боротися із злочинністю краще приєднавшись до угрупування, до «Долгу" або ще куди?</text>
</string>

<string id="gar_hellcar_start_31113111">
<text>"Долг" бореться проти Зони, «Воля» - за вільний доступ до Зони. Вони - протилежності, які створюють тертя і проблему Одинакам, які встановлюють власні устої і не дотримуються правил клану. Мені, як сталкерові, боротися за людей і ніщо інше. Крім того, окремі індивіди у «Долгу» занадто сильно пов'язані з урядом і армією. Не горю бажанням в один прекрасний ранок прокинутися в КПЗ.</text>
</string>

<string id="gar_hellcar_start_311131111">
<text>Хай щастить!</text>
</string>

<string id="gar_hellcar_start_31114">
<text>Що це за місце?</text>
</string>

<string id="gar_hellcar_start_311141">
<text>Смітник. Місце, де нам саме місце. Бачиш купи всякого мотлоху? Ти не захочеш піти туди, повір мені. Через радіоактивні відходи лічильник Гейгера просто зашкалює. Це єдиний пристойний шлях у Зону, але і бандити там зустрічаються все частіше. Через цих гівнюків, страшно просуватися в глиб Зони. Ці гієни люблять грабувати тут новачків. Так що нам самим доводитися бути тут і боротися з ними.</text>
</string>

<string id="gar_hellcar_start_3111411">
<text>Продовжуй.</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_start_31114111">
<text>Скрізь, і особливо тут, ти повинний діяти як людина, не як деяка керована жадібністю тварина. Це - мій погляд на життя.</text>
</string>

<string id="gar_hellcar_start_311141112">
<text>Якісь орієнтири великі на Смітнику є?</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
<text>Ми - у покинутих кранів, трохи попереду - зруйнована будівля, за ним вже купи сміття починають розповзатися всюди. Основна дорога приведе тебе до ангара і цвинтара техніки, далі - блокпост «Долгу». Там зазвичай досить спокійно, адже «Долг» мутантів просто винищує. В крайньому випадку, можеш заночувати в ангарі, у Сірого та інших.</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
<text>Дякую.</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_start_31115">
<text>Дякую, мені від тебе поки нічого не треба.</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_start_3112">
<text>Я досить багато знаю, можу поділитися інформацією.</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_start_41">
<text>Робота не виконана. Давай закінчуй, а потім поговоримо.</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_start_51">
<text>Агов, Мічений.</text>
</string>

<!--Seriy-->

<string id="gar_seriy_about_strelok_0">
<text>Завдяки твоїй допомозі, ми знову отримали контроль над ангаром і Смітником. Ти нам дуже допоміг, Мічений. Я від Сидоровича чув, що ти шукаєш інформацію про Стрільця. Я правий?</text>
</string>
<string id="gar_seriy_about_strelok_1">
<text>Так, Сидорович розповів мені про тебе, ось я і прийшов поговорити. Є що розповісти?</text>
</string>
<string id="gar_seriy_about_strelok_2">
<text>Добре, ти нам з хлопцями допоміг безкоштовно, так що розповім усе, що сам знаю. Мене на Агропромі чекає один з хлопців, друг мій - дигер на прізвисько Кріт. Він розкопав схованку Стрільця. Не знаю, знайшов він там що-небудь або ні. Ось тобі координати місця зустрічі з ним. Скажи йому, що ти від мене, а сам я з'явитися не зможу.</text>
</string>
<string id="gar_seriy_about_strelok_3">
<text>Дякую за інформацію!</text>
</string>

<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_0">
<text>Зараза, це було небезпечно!</text>
</string>

<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_1">
<text>Про що ти думав? Інструкції були чіткими, чекати мого сигналу!</text>
</string>

<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_2">
<text>Пробач, я не знаю, що на мене знайшло!</text>
</string>

<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_3">
<text>А ти небезпечний! Але гаразд, до справи. На Агропромі зараз сидить один хлопець на прізвисько Кріт. Він знайшов схованку Стрільця в місцевих підземеллях, і я упевнений, що він знайшов щось цікаве. Тримай його координати. Все, йди!</text>
</string>

<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_4">
<text>Дякую. Я ціную, це і ще раз вибач, що так вийшло.</text>
</string>

<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
<text>Слухай, а що це за місце таке, Смітник?</text>
</string>

<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
<text>Великі і брудні неприємності з боку радіоактивних пагорбів. Новачкам куди краще залишатися на Кордоні, але раз вже ти такий сміливий, то слухай. На схід від нас - цвинтар техніки з тоннами мотлоху і зомбі. Тільки і чекають, щоб бовдур якийсь до них завалив. Ти вже, напевно, знаєш про блокпост «Долгу» на півночі, за яким Бар «100 рентген». На західі Агропром, а глибше на схід - за скопищем мотлоху - Темна долина. Згубне місце, я тобі скажу. Там заправляють монолітівці і бандити, і твориться чортзна-що! Ось, власне, і усе, що я знаю про це місце.</text>
</string>

<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
<text>Дякую за інформацію.</text>
</string>

<!--Misc-->

<string id="gar_dm_sos_message">
<text>Сталкери! Я на дорозі поряд зі звалищем сміття, яке недалеко від насосної станції. Питання життя та смерті!</text>
</string>
<string id="gar_seriy_sos_message">
<text>Нам потрібна допомога, щоб узяти ангар під контроль! Якщо хтось читає це повідомлення, будь ласка, допоможіть нам!</text>
</string>
<string id="gar_seriy_assault_message">
<text>Вперед!</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_sniper_done">
<text>Не злякався, сталкере, молодець! Я це запам'ятаю. Підходь до мене якось, є для тебе дещо на знак вдячності. Біс, кінець зв'язку!</text>
</string>	
<string id="gar_stalker_about_level_0">
<text>Можеш розповісти про тутешні місця?</text>
</string>
<string id="gar_stalker_about_level_1">
<text>Ну, слухай! Ми з тобою зараз знаходимося на великому смердючому звалищі. Сюди після аварії в 1986 році звозили радіоактивне сміття, крани, розбиту техніку. Загалом навколо мотлох розбитий, та і аномалій серед уламків багато. Артефакти зустрічаються, правда не сильно хороші. Тому тут в основному новачки і зустрічаються. А де новачки, там і бандитів вистачає. Так що краще тут не затримуватися. Якщо підеш на північ, то вийдеш до величезного металургійного заводу і Бару «100 рентген». Далі на схід Темна долина, похмуре місце. На заході територія НДІ «Агропром». Я відмічу у тебе на карті місця, де можна безпечно перебратися.</text>
</string>

<!--Hangar sneak attack-->

<string id="gar_yarik_assault_dialogue_0">
<text>Ну нарешті, підмога! Наш лідер, Сірий, збирається привернути увагу бандитів в ангарі. А ми поки прокрадемося в обхід - зненацька їх застанемо, зрозумів? Сподіваюся, вони не помітять.</text>
</string>
<string id="gar_yarik_assault_dialogue_1">
<text>Гаразд. Я за тобою.</text>
</string>
<string id="gar_yarik_assault_dialogue_2">
<text>Підкрадемося і чекатимемо сигналу.</text>
</string>
<string id="gar_yarik_assault_dialogue_3">
<text>Я одразу за тобою.</text>
</string>

<!--Duty outpost-->

<string id="gar_dolg_blokpost_11">
<text>Дякую за допомогу, сталкере! Але я боюся, що ти не зможеш пройти далі!</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_111">
<text>Чому?</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
<text>Тому що це наша територія - «Долгу», і ми дуже вибірково відносимося до того, кого пускати. Якщо у тебе немає нічого важливого для обговорення з нашими лідерами, ти тут не пройдеш.</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
<text>Я зрозумів.</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
<text>Такі наші правила!</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111111">
<text>Зрозуміло, я повернуся пізніше!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
<text>Але мені треба пройти. У мене є справи з Барменом. Мене звуть Мічений!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
<text>Так, Бармен мені говорив про тебе. Можеш пройти!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
<text>Дякую, ще побачимося!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
<text>Дякую, що допоміг відбитися від кабанів. Візьми цю заслужену нагороду!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
<text>Дякую!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_22">
<text>Ти знаєш правила!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_221">
<text>Добре, я вже йду!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_33">
<text>Передавай привіт Барменові від мене, коли побачиш його. Будь напоготові, на шляху до Бару багато мутантів!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_331">
<text>Добре, дякую за попередження!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_44">
<text>Ти вже вбив усіх кабанів?</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_441">
<text>Ні. Я скоро повернуся.</text>
</string>

<!-------------------------------------------------freeplay dialogs-------------------------------------------------------------------->

<!--weird medic-->

<string id="gar_weird_medic_dialog_11">
<text>Агов сталкере, у мене є до тебе пропозиція.</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_111">
<text>Що саме?</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_1111">
<text>Хочеш пограти? Дивися, у мене тут 3 аптечки - червона, синя і жовта. Дві з них отруєні, а компоненти з третьої повинні допомогти Цезарю. Якщо вибереш правильну, то знайду чим віддячити, а якщо вибереш невірну... ну ти зрозумів. Ну як?</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_11111">
<text>Ти серйозно? З такими речами не грають...</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_11112">
<text>Добре, давай спробую допомогти...</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_111121">
<text>Тоді роби вибір. Червона, синя або жовта?</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_1111211">
<text>Давай червону.</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_1111212">
<text>Нехай буде синя.</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_1111213">
<text>Я обираю жовту.</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_1111214">
<text>Ну що ж, давай йому аптечку. Подивимося, що буде!</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_11112141">
<text>Ні пуху, ні пера!</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_21">
<text>Чого чекаєш? Давай швидше, він же може померти!</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_211">
<text>Зараз, не квап мене!</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_31">
<text>Здається, у нас вийшло, друже! Ось тримай, тут трохи грошей, що у мене є... Дякую!</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_311">
<text>Сподіваюся, не наштовхнуся на вас більше!</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_41">
<text>О, ти повернувся. Так що, все-таки спробуєш?</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_51">
<text>Будь обережний, сталкере!</text>
</string>

<string id="gar_weird_medic_dialog_511">
<text>Добре, дякую!</text>
</string>

<!--weird wounded-->

<string id="gar_weird_wounded_dialog_11">
<text>Агов, мужиче... Дай аптечку, загинаюся...</text>
</string>

<string id="gar_weird_wounded_dialog_111">
<text>Брутус дав мені одну, тримай!</text>
</string>

<string id="gar_weird_wounded_dialog_21">
<text>Мужиче, дай аптечку... Гину...</text>
</string>

<string id="gar_weird_wounded_dialog_211">
<text>Ось, тримай!</text>
</string>

<string id="gar_weird_wounded_dialog_2111">
<text>Ти зробив правильний вибір! Йди до Брутуса, у нього є дещо для тебе!</text>
</string>

<string id="gar_weird_wounded_dialog_21111">
<text>Ви ненормальні!</text>
</string>

<string id="gar_weird_wounded_dialog_31">
<text>Мужиче... Допоможи... Аптечку...</text>
</string>

<string id="gar_weird_wounded_dialog_311">
<text>Так, просто прийми це як є... Слід сказати твоєму другу і подивитися, що буде.</text>
</string>

<string id="gar_weird_wounded_dialog_41">
<text>Дякую за допомогу ще раз, ти зробив реально божевільний вибір!</text>
</string>
<string id="gar_weird_wounded_dialog_411">
<text>Радий був допомогти!</text>
</string>

<!--dolg side task -->

<string id="gar_sin_dialog_0">
<text>А, ось і ти... Це тебе прислали сюди для переговорів? Ясно, тоді слухай сюди... Нам потрібний рідкісний артефакт - «Золота рибка». Чисто для експериментів. Якщо зможеш принести, можливо навіть повернемо те, що забрали у тебе.</text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_11">
<text>Я зроблю це.</text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_111">
<text>Кабанчиком давай, ми вічно чекати не будемо!</text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_12">
<text>Пішов ти! Ти труп!</text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_2">
<text>Приніс?</text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_21">
<text>Ще ні. Я у пошуках.</text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_211">
<text>Тоді вали і шукай! Він мені потрібний тут і зараз! Без нього не повертайся!</text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_22">
<text>Ось він!</text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_221">
<text>Відмінно, Велес оцінить! Нам більше не потрібна ваша ідіотська допомога - це занадто проблемно! Нам це було потрібно тільки для проекту... </text>
</string>

<string id="gar_sin_dialog_2211">
<text>Що?</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blockpost_attack_0">
<text>Мене прислав Воронін.</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blockpost_attack_1">
<text>Відмінно, сержанте. Ми вивчили ситуацію. Було підтверджено місцезнаходження бази «Гріха», вони ховаються глибоко в печерах. Наша ударна група вже готова атакувати. Покажемо їм, що з «Долгом» не жартують. Я передав координати наших тобі на КПК. Щасливо, Мічений!</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blockpost_attack_2">
<text>Хай щастить, хлопці.</text>
</string>

<string id="gar_dm_novice_1">
<text>Дякую друже! Я думав, що вже не виберуся з цієї ситуації живим. Пощастило, що ти був поруч!</text>
</string>
<string id="gar_dm_novice_2">
<text>Я можу провести тебе назад.</text>
</string>
<string id="gar_dm_novice_3">
<text>Ні! Не хвилюйся. Я можу про себе потурбуватися. Не знаю, як і дякувати тобі за те, що врятував моє жалюгідне життя! Візьми хоч би цей артефакт, який я дістав у одного бувалого сталкера, сподіваюся він буде тобі корисний!</text>
</string>
<string id="gar_dm_novice_4">
<text>Дякую. Будь обережніший наступного разу. Бувай!</text>
</string>

<!-- misc -->
<string id="gar_sin_veronin_text">
<text>Воронін на зв'язку. Що там з переговорами? Він узяв диск з собою? Стоп, тут тільки один? Зараза! Їх повинно бути два! Там важлива інформація про наші плани, бази, блокпости... Не можна залишати це в руках «Гріха»! Йди поговори з однією людиною, координати лови на КПК.</text>
</string>

</string_table>
