<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--meet countryside hermit and get good hemlet-->
<!-- let's move to brainlab after -->

	<string id="country_hermit_start_dialog_2">
        <text>Зовсім не сподівався зустріти сьогодні незнайомця. Сумно тут навкруги, як... та в принципі, як і завжди. Що привело тебе сюди, друже?</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_21">
        <text>Ну, це довга історія. Якщо коротко, то мені потрібно знайти розблокований прохід до покинутої підземки. Діді з бункеру, який знаходиться неподалік сказав, що ти мені зможеш допомогти.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_22">
        <text>Ну, це довга історія. Якщо коротко, то мені було потрібно знайти розблокований прохід до покинутої підземки. І я знайшов його.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_211">
        <text>А, Діді. Я його вже давно не бачив. В нього трохи криві руки, проте він чудовий учений. Я знаю дорогу до нього. Тебе провести?</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_2111">
        <text>Не треба зі мною йти, тільки познач потрібне місце на карті.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_21111">
        <text>Готово. Щасти тобі, сталкере. Приходь якось, посидимо, побалакаємо про цікаве за чаркою горілки.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_211111">
        <text>Дякую, я ціную твою допомогу.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_2112">
        <text>Згода. Це місце трохи лякає.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_21121">
        <text>Звичайно, дозволь нам піти. Тримайся поблизу, тут багато покидьків – будемо захищати спини один одного.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_211211">
        <text>Дякую, буду триматись поблизу.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_3">
        <text>Щасти тобі, сталкере.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_31">
        <text>Дякую, побачимось.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_path_end_2">
        <text>Слухай, далі я не піду. Те, що знаходиться внизу, для мене гірше за нічний жах. Іди сам, якщо наважишся.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_path_end_21">
        <text>Дякую, твоя допомога була дійсно корисною. Побачимось.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_path_end_4">
        <text>Тримайся поблизу, сталкере. Ми майже прийшли.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_path_end_41">
        <text>Добре.</text>
    </string>
	
	<!-- 5947 adventure task -->
	<string id="country_hermit_5947_0">
        <text>Я хотів спитати в тебе дещо.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_5947_1">
        <text>Що саме, сталкере?</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_5947_11">
        <text>Існує легенда про схованку в місті, яке закрито кодом. Код було загублено, а єдина людина, котра знала про нього, втекла. І тепер живе у селі. Ти ж не та людина, я сподіваюсь?</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_5947_111">
        <text>Гм..., я думаю, тобі можна довіряти. Так, я дійсно знаю про схованку. Навіть більше того, я маю половину коду. Я знайшов код на мертвому тілі. І з того часу як я взяв його, зі мною стали траплятися дивні речі. Погані люди також шукають його і я посварився через це зі своїми друзями. Я сказав, що схованка проклята, тому що з кожним, хто буде намагатись знайти її або другу частину коду, трапляться погані речі.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_5947_1111">
        <text>Нічого, я не забобонний. Чому б тобі просто не віддати мені частину коду і я буду шукати іншу. Не підкажеш, хто може її мати?</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_5947_11111">
        <text>А знаєш, ти можеш взяти це. З мене вистачило того, що мене переслідують нещастя. Я навіть зможу повернутись до нормального життя в суспільстві. Тримай. Людина, яка має іншу частину коду, була моїм хорошим другом. По-справедливості ми поділили код на дві частини. Проте ми посварились, і з нами почали траплятись різні погані речі, через цю прокляту схованку. Останнє, що я чув про нього – він приєднався до військових і зараз знаходиться недалеко звідси. Але я з ним не перетинався.</text>
    </string>
	<string id="country_hermit_5947_111111">
        <text>Чудово, дякую. Отже, починаю пошуки.</text>
    </string>
	
	<string id="country_military_leader_5947_0">
        <text>Тобі щось потрібно, сталкере?</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_1">
        <text>Я скажу прямо, сер, за чим прийшов. Чи маєте ви половину коду таємної схованки, про яку ходять легенди?</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_11">
        <text>Ти знаєш Ґерміта чи розмовляв з ним?</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_111">
        <text>Ґерміт? Ніколи про такого не чув.</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_1111">
        <text>Гм... Чи можу я тобі довіряти?</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_11111">
        <text>Розпитай Сидоровича чи Бармена, що вони розкажуть тобі про «Міченого».</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_111111">
        <text>Мічений, привіт! Я багато чув про тебе, правдивий сталкере. Покажи мені мітку. Ух ти, це правда. Я дійсно маю частину коду. Мій друг «Волоцюга» має іншу частину. Ми розділили код навпіл, щоб було справедливо. Але з того часу, коли ми посварились, шляхи наші розійшлись. По правді кажучи, з того часу я не був щасливим. Я навіть не знаю, де знаходиться ця проклята легендарна схованка. Навіть маючи другу частину коду, я вважаю, що це все безглуздо й інколи хочу її спалити.</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_111112">
        <text>"Мічений?" Тебе всюди розшукують військові. Схопіть його, хлопці!</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_1111121">
        <text>Але... Але... Стривайте, я.....</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_1111111">
        <text>У мене є ідея. Віддай це мені. Позбудься цього. Як кажуть, чого очі не бачать, того серцю не жаль. І хто знає, може одного дня я знайду іншу частину коду, потраплю у схованку та відкрию таємницю?</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_11111111">
        <text>Гм..., забери цей непотріб, я не хочу бачити це знову. Віднеси це далеко-далеко звідси і ніколи не принось знову!</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_111111111">
        <text>Твоє бажання для мене закон. І дякую.</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_112">
        <text>Герміт? Звичайно, я зустрічав його, і що з того?</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_1121">
        <text>А то з того!</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_11211">
        <text>Але він ніколи не згадував про код.</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_112111">
        <text>Я не впевнений, що можу довіряти тобі...</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_11212">
        <text>Він може розказувати щось про код, але не факт, що він його має.</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_112121">
        <text>Я не вірю тобі. Схопіть його, хлопці!</text>
    </string>
	<string id="country_military_leader_5947_1121211">
        <text>Але... Але... Стривайте, я...</text>
    </string>
</string_table>

