<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- Привітатись з Дудаєвим -->
<!-- Рейд з військової БТР бази -->

	<string id="aes_military_talk_0">
		<text>Привіт! Ти Стрілець, вірно? Я лейтенант Дудаєв, але ти можеш мене звати просто Макс. Я чув, що ти був у цих краях раніше, намагаючись знайти щось. Хочеш допомогти нам узяти цю висоту? Давай прорвемось і я представлю тебе нашому командиру. Ми могли б бути корисні одне одному.</text>
	</string>
	<string id="aes_military_talk_1">
		<text>Так, звучить добре, вперед!</text>
	</string>
	<string id="aes_military_refuse_1">
		<text>Ні, вибачте, я повинен іти один.</text>
	</string>
	<string id="aes_military_refuse_21">
		<text>Шкода, ми могли б використати когось, як ти. Ну що ж, щасти тобі.</text>
	</string>
	<string id="aes_military_refuse_211">
		<text>Вам також.</text>
	</string>
	<string id="aes_ask_player_0">
		<text>Відкрий перші ворота, ми прикриємо тебе.</text>
	</string>
	<string id="aes_ask_player_1">
		<text>Добре, я на місці</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_0">
		<text>Чорт забирай ці БТРи, не можу повернути за той ріг, не бачу!</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_1">
		<text>Що ми повинні робити?</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_2">
		<text>зачекай на гелікоптер, поки він зробить свою роботу, а потім прийди та поговори зі мною.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_21">
		<text>Добре, звісно.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_3">
		<text>Гелікоптеру не вдалося, у нас немає жодної вільної досвідченої людини, візьми це РПГ та підірви бісовий БТР упень, тоді ми зможемо підти далі!</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_31">
		<text>Ви можете розраховувати на мене.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_6">
		<text>Ти знищив цей БТР?</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_61">
		<text>Ні, я працюю над цим.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_62">
		<text>Так, виконано.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_621">
		<text>Чудова робота, пішли далі.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_6211">
		<text>Йди перший.</text>
	</string>
	<string id="aes_mutant_wave_dialog_2">
		<text>Бісові мутанти, коли вони подохнуть?? Поглянь-но туди, Стрільцю!</text>
	</string>
	<string id="aes_mutant_wave_dialog_21">
		<text>Так, давайте повернемось назад.</text>
	</string>
	<string id="aes_mutant_wave_dialog_3">
		<text>Стрільцю, дякую, ти нам нам сильно допоміг. Тепер, як я обіцяв, я представлю тобі нашого ватажка, він може більше знати про місцезнаходження входу в те місце яке ти шукаєш.</text>
	</string>
	<string id="aes_mutant_wave_dialog_31">
		<text>Чудово, покажи шлях.</text>
	</string>	
	
	<!-- Привітатись з Макаровим -->
	<string id="aes_mil_recon_talk_0">
		<text>Привіт, Стрільцю, я капітан Макаров, нарешті я побачив твоє обличчя. Дудаєв розповів про твоє «завдання». Його друзі - мої друзі, після того як ти нам допоміг, тепер я можу тобі довіряти. Ми не знаємо скільки "Моноліт" має війська неподалік, але ми вже втратили наших снайперів. Ти можеш повести цей БТР?</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_1">
		<text>Так, звісно, автівки, мотоцикли, БТРи, та інше подібне лайно, чи не так?...</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_2">
		<text>..Таак...непогано, непогано.. зрештою, ти отримаєш певний водійський досвід... Лейтинанте, ви підете з нами, ваші вояки можуть тут трішки відпочити. Добре, Стрільцю, ми розпочнем цю операцію коли ти скажеш.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_3">
		<text>Добре, вперед.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_raid_done_0">
		<text>Дякую що допоміг нам, Стрільцю! Я знав, що ти надійний хлопак... Ми підійдемо на позицію біля станції, яку ми не контролюємо. Якщо у тебе з'являться якісь проблеми у майбутньому, просто знайди мене і я спробую допомогти.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_raid_done_1">
		<text>Звісно, дякую.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_raid_done_2">
		<text>Саркофаги знаходяться неподалік від вашої позиції, я гадаю що це головна причина з якої ви тут, код на дверях 4237. Я бажаю вам успіху, сталкере! Ти маєш вільний доступ до цього місця. Сподіваюсь що ми знову коли-небуть зустрінемось одного дня.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_raid_done_3">
		<text>Дякую, і вам щасти.</text>
	</string>
	<string id="aes_dudaev_mono_rpgs_msg">
		<text>Хтось із «Моноліту» влаштував засітку та пальнув з РПГ по нашому гелікоптеру, але він вижив, ми повинні позбутися їх, щоб рухатись далі!</text>
	</string>
	

	<!-- Завдання Долгу -->
	
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_2">
		<text>Гей, сталкере, ви якраз вчасно. Якщо ви зацікавлені, ми збираємось нападати на монолітних виродків і нам якраз потрібен сильний та хороший хлопак як ви. Що ти скажеш, з нами чи ні?</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_22">
		<text>Ні дякую, я думаю ризикнути самостійно.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_21">
		<text>Звісно, чому ні, що ви маєте на увазі?</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_211">
		<text>Я впізнав ваше обличчя, Стрільцю. Я знаю що ви досвідчений сталкер. Я маю для вас особливе завдання. Є один БТР який нам заважає, він має бути знищений. Я маю два гелікоптери, які чекають на сигнал. Усе, що вам потрібно зробити, це розмістити маячок якнайближче до БТР, а потім гелікоптери зроблять усе інше. Ви у грі?</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_2112">
		<text>Ні дякую, занадто ризиковано як для мене.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_2111">
		<text>Добре, я зроблю це.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_21111">
		<text>Чудово. Пам'ятай, помісти його так близько як зможеш і вшивайся подалі від того пекла! Ми боротимемось за першу опору, потім забираймося назад, поки гелікоптери не знищили той бісів БТР.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_211111">
		<text>Добре, я на місці.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_3">
		<text>Пам'ятай, розмісти маячок якнайближче. Коли розмістиш, то подай сигнал гелікоптерам. Ми підемо далі після того, як вони підірвуть той клятий БТР.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_31">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_2">
		<text>Хороша робота, сталкере, я знав, що можу розраховувати на тебе. Мені потрібна допомога ще в одній справі, будь-ласка. Я відправив розвідників, щоб вони знайшли вхід під землю, але вони так і не повернулися. Будь-ласка, ти можеш піти та знайти їх, а також подивитись чи вони знайшли той клятий вхід?</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_22">
		<text>Ні дякую, В мене завдання, яке потрібно негайно виконати.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_21">
		<text>Звісно, я піду туди, я спробую знайти їх.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_3">
		<text>Завдяки позначенню, ми знаємо що вони досягли успіху і померли героїчно!.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_31">
		<text>Так, так, вони зробили це..</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_4">
		<text>Гей, чоловіче. Нічого собі, це був божевільний бій. Я бачив тебе в дії, я вражений! Мені потрібна допомога з однією річчю, будь-ласка. Я відправив розвідників, щоб вони знайшли вхід під землю, але вони так і не повернулися. Будь-ласка, ти можеш підти та знайти їх, а також подивитись чи вони знайшли той клятий вхід?</text>
	</string>
	
	
<!-- soc -->

	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>А катастрофа вісімдесят шостого року - теж ваша робота?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Ні, ми тут ні при чому: більшість з нас в той час лише починали свою наукову діяльність. До 1989 Чорнобильська Зона не використовувалася як полігон для проведення експериментів.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Що являють собою «вантажівки смерті»?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Транспорт яким ми розсилаємо наших мічених «агентів» у Зоні. Вони впроваджуються в середу сталкерів і виконують наші завдання, навіть не підозрюючи про це. На жаль, не менше половини сталкерів при транспортуванні гинуть, Зона дуже нестабільна. Ти один з наших агентів відправлених на місію зі знищення «Стрільця», зараз ми намагаємося з'ясувати, в чому тоді крилася наша помилка.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Я не стану допомагати вам в обмані.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Привіт, Стрільцю. Я бачу що в тебе до мене багато питань. Ну що ж, задавай їх, а потім ми вирішимо що з тобою робити.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Вибір за тобою, Стрільцю.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Що означає татуювання «С.Т.А.Л.К.Е.Р.»?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. - Це кодова абревіатура, якою ми відзначаємо наших агентів, запрограмованих на певні завдання. Твоє завдання, як агента, було - знищити Стрільця і його групу. Вони дуже близько підібралися до тієї інформації, яку їм знати не можна. Для збору агентів ми створили мережу пси-полів, які перегороджують шлях до центру Зони. Одне з таких місць відомо Вам як «випалювач мізків». Коли сталкер пробирається до центру Зони за виконанням бажань, ми отримуємо контроль над його свідомістю і програмуємо його на необхідну нам місію. Але, сталася помилка і ти отримав завдання вбити самого себе.\n\n\n</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Що зі мною відбулося?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Ти - гвинтик, що випав з механізму. На жаль, це було помічено далеко не відразу. З моменту утворення Зони багато хто намагається проникнути в її центр, але ми не можемо цього допустити. Людство ще далеко не готове до істини. Для того ми і вербували сталкерів, залучаючи їх обіцянками виконати найпотаємніше. Потім вони відправлялися захищати таємницю Зони.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Що таке Зона? Як вона виникла?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Ти бачиш результат необдуманого втручання в ноосферу Землі. Спроби впливу на ноосферу викликали її локальний надлом. Зона - всього лише видимий прояв цього надлому. Дане явище набагато глибше, ніж ти можеш собі уявити.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Що буде далі?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Це залежить від тебе. Зона збільшується в розмірах. Ми намагаємося стримувати її експансію, але людство немов склалося метою перешкодити цьому. Наші сили не нескінченні, підключені до «Усвідомлення» тіла з часом гинуть. Зараз ти можеш приєднатися до нас, і це додасть нам сил і можливо нам вдасться стримати зростання Зони. Якщо твоє рішення буде іншим, ми не можемо достовірно прогнозувати результат ситуації.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Хто ти такий?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Ми результат експерименту зі створення суперсвідомості, яка називається «Увідомлення» . Під час експерименту були об'єднані сім свідомостей добровольців і в результаті з'явилося суперсвідомість, якою ми є. Ми миттєво підкорили собі всіх, хто проводив експеримент і направили їх на ті завдання, які були потрібні нам. Згідно з нашими розрахунками, Землю оточує особливе інформаційне поле, так звана ноосфера. У неї включені всі мислячі мешканці Землі. Нашим основним завданням стало внесення невеликих коригувань у ноосферу: що дозволило б назавжди прибрати з неї злобу, жорстокість, жадібність та інші негативні фактори. Індивідуальний розум, не володіє достатньою силою, щоб впливати на ноосферу, але в «Усвідомлення» сили було достатньо. На жаль, ми помилилися і наш вплив породив Зону, яку ми намагаємося всіма силами зупинити.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Чому все це сталося саме тут?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Найбільш оптимальний варіант. Вже після аварії 1986 року тут залишилося дуже мало людей, і ми могли працювати без побоювання. Крім того, в даному районі перебували потужні антени, надзвичайно важливі для наших експериментів з оптимізації свідомості людей.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Я згоден приєднатися до проекту «Усвідомлення»!</text>
	</string>
</string_table>
