<!-- string_table -->

<!-- fakes -->
<string id="stalker_network_fakes_1">
<text>Сталкери, тут слухи пішли, що якогось новачка знайшли живим у «вантажівці смерті»! Говорять, ніби він нічого не пам'ятає. Він не знає як поводитися зі зброєю і буває у торговця, може пограбуємо його, а? Усе його добро поділимо навпіл, я обіцяю!</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_2">
<text>Обережно, краще не ходити на Болота, там оселилася якась тварюка, її болотянкою називають. Очі як у кальмара, щупальця метра три завдовжки і жахливо отруйні. Не ризикуй своєю дупою, залишайся у Барі, якщо ти досить розумний.</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_3">
<text>Екологи кажуть, що ознаки життя за територією Випалювача мізків відсутні, а тут кожен голову кладе, що там повнісінько монолітівців, але де ваші докази, «ветерани»? Цілком можливо, що дуже вразливі товариші випили неправильні пігулки і сіли розповідати байки біля багаття. Тому, щоб розкласти по поличках увесь цей мотлох, я збираю рейд на ті місця. Усі бажаючі приймаються, хабар поділимо порівну, якщо забажали приєднатися - запитаєте Яшу у Барі.</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_4">
<text>Сволоти, військові зовсім з'їхали з глузду! Прийдіть та допоможіть нам, а ми поділимося горілкою з пивом, а ще всі ваші потреби будуть задоволені! Так, правильно!</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_5">
<text>Вітько, зараза! Куди ти пропав? Що за лайно я чув, що ти знайшов якийсь тунель, та ще і самостійно вночі поперся його досліджувати, під кайфом, без зброї!? Про що ти думав!?</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_6">
<text>Тут такий слух пустили, ніби скоро буде зачистка Кордону. Мені Інформатор розповів, що уряд давить на командирів військових, чорний ринок тутешній заважає комусь дуже багатому і впливовому. Краще триматися подалі від Сидоровича, поки не стало надто пізно. Ну або інакше він вас у могилу зведе, старий дурень.</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_7">
<text>Хто-небудь знає, чи правда Бармен цього тижня відкрив Арену недалеко від Бару? Я не впевнений, що це так. Я так думаю, якій нормальній людині прийде в голову воювати з мутантами заради грошей і для веселощів громадськості!? Ми тут в середньовіччі чи де!? Агов, Бармене, ти чуєш мене, або мені називати тебе Цезар? Годі витрачати наш час на ці лайняні ідеї. Не слухайте його, хлопці!</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_8">
<text>Я шукаю інформацію про так званого «доктора-смерть», який, з чуток, викрадає своїх жертв на Янтарі і нівечить їх бензопилою. Якщо хто знає що-небудь про це, будь ласка, напишіть мені в приват.</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_9">
<text>Є ідея купити наркотики в Мертвому місті! Я тільки що прийшов з табору Найманців, так вони говорять, що досить принести тільки «Нічну зірку» і трохи грошей, і вони засунуть їх прямо тобі в рот! Також вони дадуть тобі спальний мішок з цвяхами, щоб ти не зміг задрімати в небезпечних зонах!</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_10">
<text>Ходив учора з другом на Агропром... Там так мирно... Віє вітерець, військові нікого не турбують, сталкери очищують підземелля, а монстрів також мало, як у Барі. Сергію, якщо ти читаєш це, прийди до того вагончика, обговоримо подальші плани.</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_11">
<text>Якась херня твориться на «Ростку», мій друг зник... Ця істота мала загострені шпильки і кігті замість пальців! Яскраве світло в нічному небі, щось підняло мене із землі, а далі я нічого не пам'ятаю. Прокинувся у будинку з пляшкою свого улюбленого джин-тоніка. Що це було!?</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_12">
<text>Одного разу ми розставимо тут усе на свої місця, ми наведемо тут лад! Я кажу не про чисті місця, придатні для життя, я маю на увазі справжній порядок. Буде маленьке ідеальне місце, як Ватикан... тільки радіоактивний.</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_13">
<text>Ви чули про тутешніх оленів? Кажуть, що вони повернулися в Зону! Шестиногі... Це правда?</text>
</string>

<string id="stalker_network_fakes_14">
<text>Хлопці! Тільки що помітив загін Найманців на північ звідси. Поняття не маю, якого милого їм тут треба! Давайте розслабимося трохи, перш ніж вони зрозуміють, що ми хочемо атакувати їх... Не хочу, щоб найманці помітили нас!</text>
</string>

<!-- rumors -->
<string id="stalker_network_rumors_1">
<text>Сталкери, якщо ви не хочете потрапити у біду, намагайтеся не крутити своєю зброєю перед кожним ідіотом, особливо будьте обережні з військовими. Тримайтеся чимдалі від кущів і не провокуйте їх і тоді, можливо, вам вдасться пройти без ушкоджень і без дірки у голові.</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_2">
<text>Є слух, що мутанти випромінюють радіацію, але в дуже малих дозах, спочатку це непомітно. Учені з Янтара стверджують, що усі ми врешті-решт помремо і наші годиннички вже цокають... 15 років, не більше після контакту з цією живністю. Вітаю, ми усі потенційні трупи в Зоні.</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_3">
<text>З'явився слух, що на Армійських складах один торговець заснував магазин в невеликому підвалі. Багато він не продає, але як мінімум у нього є аптечки за низькими цінами і безліч напоїв для втамування спраги.</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_4">
<text>Ті, хто вважають Кордон безпечним місцем, сильно помиляються! Ви пам'ятаєте «вантажівку смерті»? Так от, не намагайтеся підібратися до неї, там якась жахлива тварюка оселилася! Але цілком імовірно, там є щось цінне, щось, що притягає туди місцевих.</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_5">
<text>Якщо хтось збирається йти через Смітник, будьте обережні! Там знову якісь перестрілки у місцевих.</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_6">
<text>Для тих, хто не в курсі! Не намагайтеся відвідати Темну лощину, військові там нещодавно влаштувалося. Чув чутки, що вони планують зачистити цю територію.</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_7">
<text>Щось незрозуміле твориться на «Ростку». Мій друг чув, що там якісь тварюки оселилися, здатні висмоктати усю кров! Якщо хто хоче допомогти - запитаєте Дмитра там.</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_8">
<text>Зараз Бар - це тобі не прогулянка в парку. Якщо хочеш приєднатися до «Долгу», плати, якщо не хочеш спливти кров'ю, плати, якщо просто захотів випити з товаришами, знову плати. Це виходить за усі рамки!</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_9">
<text>Страшні речі відбуваються поблизу Радара. Сталкери кажуть про натовпи зомбі, що повстають з могил і про живі примари. Також там з легкістю з'їдеш з глузду від потужних псі-викидів. Не випробовуй долю, не сунься туди!</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_10">
<text>Деякі цікаві відомості розносяться по околиці. Старий з Боліт зник і ніхто не бачив його вже декілька тижнів. Хто-небудь знає де він? Він винен мені гроші!</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_11">
<text>Чув, що якщо хтось хоче піти з «Долгу», то у них там щось подібне до обряду. Вони говорять тобі, мовляв, «та усе нормально, можеш йти», а потім знаходять тебе і роблять так, щоб ти зник... Можливо, це всього лише чутки, щоб люди не втікали, але я не збираюся з'ясовувати, чутки це або ні!</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_12">
<text>Кілька місяців тому я бачив НЛО. Присягаюся, я не жартую! Це була велика чорна тарілка, що світиться помаранчевим світлом. Деякі говорять, що це військовий літак-розвідник, але я знаю, що це не так! Звичайно ж прибульці спостерігають за цим безладом. Я б теж спостерігав, якби був прибульцем.</text>
</string>

<string id="stalker_network_rumors_13">
<text>Існує версія, що учені експериментували з технологією телепортації. Вони успішно телепортували декілька великих об'єктів. А потім вони почали тестування на тваринах. Дивне те, що вони телепортувалися нормальними і виходили в комі. Немає фізичних ушкоджень, а пізніше усі суб'єкти помирали. Виявляється, що ці живі істоти позбулися своєї життєвої суті, або душі під час процесу. Ось же страшно! Вони тримали це в таємниці, тому що матеріалознавство відхиляє цю теорію повністю!</text>
</string>

<!-- stories -->
<string id="stalker_network_stories_1">
<text>Коротку історію розповім. Ми зустріли Федора. Він розповів нам, що він несподівано побачив щура. Нічого незвичайного, проте потім помітив ще одного, він був в два рази більшимза першого. Він повільно обійшов його і ще несподіваніше побачив чотириметрового щура, з червоними очима і що пересувався на задніх лапах! Він утік. За годину на тому місці знайшов мертвого контролера. Мораль така: сталкери, ви тут у небезпеці, тому будьте обережні!</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_2">
<text>Небезпечно, мужики, в Зоні без зброї ходити. Я, наприклад, сьогодні пішов за «грибами» в ліс позаду Бару, і в результаті був покусаний, після чого я намагався знайти допомогу на базі шахтарів. Мене пограбували і кинули напівживого в найближчих болотах. Коли я прокинувся, мені довелося втікати від примар з голою дупою до самого бару. Будьте обережні, сталкери, жадібність до добра не доводить.</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_3">
<text>Хто-небудь знає таємничого Провідника? Мені сьогодні «пощастило», наштовхнувся на його схованку на Болотах. Я думав, нарешті щось хороше зі мною сталося, десятки артефактів, дорогий екзоскелет, тонни прихованих грошей і патронів, але коли я спробував витягнути речі зі схованки, мене відкинуло вибухом. Опритомнів я в риболовній сітці і тепер не можу вибратися з неї. Послухай мене, якщо я коли-небудь ще раз зустріну тебе - можеш попрощатися зі своїми ногами!</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_4">
<text>Одного разу ми вирішили підкрастися до монолітівців. Але оскільки їх було багато, а нас тільки двоє, ми вирішили спробувати щастя і подружитися з бандитами. Повністю під кайфом, в чистих трениках, ми починаємо говорити їм, що вони обіцяли нам зустріч і чи можемо ми ввійти? Вони купилися на це, ми взяли що змогли знайти і швидко втекли. Ці ідіоти навіть не знають, що ми пограбували їх.</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_5">
<text>Хто чув про підземні катакомби, що знаходяться на «Радарі»? Мій друг сказав мені, що хтось на ім'я Сміливий розрахував частоту і інтенсивність викидів там, але забув свій псі-шолом і тепер лежати йому і його товаришам трупами біля бункера, на радість місцевим диким тваринам.</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_6">
<text>Отримав пакет секретних документів для бармена. Його очі вилізли з орбіт, коли він їх побачив! Він був так здивований, ніби хотів сказати: «Де, ти таке знайшов»?. Він сказав, що в підземній лабораторії є щось важливе, хтось повинен спробувати піти туди, багато цікавого можна знайти про армійські експерименти.</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_7">
<text>Забавна річ сталася зі мною, хлопаки. Це був звичайний день, нудьга. Як раптом біжить мій друг і кричить «Тролі, тролі»! Я подумав про себе - «Тролі в Зоні? Оце лайно»! Потім він дивно подивився на мене і витягнув КПК, акуратно поклав його на землю і щосили почав топтати його! Тоді я зрозумів, що він був обкурений і явно не в собі! Дурень!</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_8">
<text>Хлопці, я рекомендую вам уникати місцевих барижників. Особливо остерігайтеся напоїв з дощової води у барі. Ми приходили туди кілька разів щоб поїсти, коли одного разу бармен витягнув пляшку і сказав, що це магія. Якщо ви вип'єте 10 чарок - з'явиться джин, якщо 20 чарок - з'явиться сам Диявол. Ну, ми пили і пили, пили і пили, у результаті так напилися, що замість головного болю, який був у мене з ранку, я б краще мав справу з самим Дияволом!</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_9">
<text>«Долг» вітає усіх охочих в нашому новому барі. Не соромтеся приходити до нас, тут вас чекає приємна компанія, цікаві історії і тонни хабаря, який очікує вас у Барі «100 Рентген»!</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_10">
<text>Не слухайте цих ідіотів, які стверджують, що вони можуть узяти вас на пошуки місцевих артефактів. Одного разу, я попрямував у старе село, що на Янтарі. Несподівано, з'являється досить добре вдягнений піжон з дуже дорогою бронею і говорить мені: «Агов, братане, якщо потрібні артефакти, пішли зі мною». Я вирішив приєднатися, після другого кілометра я занервував і запитав, де ми знаходимося. Він обернувся до мене і з осоружною усмішкою говорить: «Я-то знаю куди йти, а ти шукай дорогу сам», потім він просто втік і кинув мене там!</text>
</string>

<string id="stalker_network_stories_11">
<text>Чи відомо вам, що люди, які спочатку були в епіцентрі на АЕС отримали таку велику дозу радіації, що вони могли насправді чути випромінювання? Цей ефект навряд чи можна перевірити в лабораторії. Свідчення описували відчуття, як густа тиша, що заглушала всі інші звуки. Один став не в змозі чути навіть стукіт стиснутих власних зубів. Був наявний також металевий присмак у роті, повідомлення про хворобливий тиск на очні яблука... це яке жахливе випромінювання було там... Неймовірно, що ці люди були здатні працювати в таких умовах.</text>
</string>

<!-- spam -->
<string id="stalker_network_spam_1">
<text>Музика, ось що важливе навіть в Зоні! Так, хлопці?</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_2">
<text>Усі, хто хоче витратити гроші, телефонуйте 8-999-5-23 і покличте Сидоровича.</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_3">
<text>ЦЕ СПАМ!!!! Якщо хтось зацікавлений у веселих пігулках, запитаєте Олексія Рятівника у Барі.</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_4">
<text>Втомився від страшних чудовиськ? Немає грошей на виплату боргів? Напишіть мені, якнайшвидше пишіть. Я вирішу всі ваші проблеми, однією кулею!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_5">
<text>Я витратив стільки років, шукаючи правди в Зоні, і я нарешті знайшов її! Це ваш персональний розширений модуль X - Ray версії 2.0! Ви у поганому настрої? Слухаєте музику, яку не любить ніхто, ні з ким поговорити? Тепер ви можете грати в тетріс, збирати пазли, спілкуватися з друзями, проводити важливі текстові зустрічі. Для подовження вашого вашого життя, телефонуєте 8-421-321-00-21 для отримання детальної інформації.</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_6">
<text>Вадику, я біля бункера Сидоровича, в ПП кинь.</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_7">
<text>Вогнева потужність! Ось що має значення! Так, хлопці, я говорю не про звичайну зброю, а про Winchester - 1300!! За 10000 гривень, ця гармата буде вашою. Реальному покупцеві торг! Звертайтеся!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_8">
<text>Хто-небудь бачив мій ремкомплект? Я його на Кордоні втратив, через деяких покидьків! Будь ласка, в особисті напишіть, якщо ви знайдете його.</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_9">
<text>5...4...3...2...1... Пуск! Ядерні ракети запущені! Усі ви помрете в наступні 10 хвилин, втікайте з сіл кордонських... біжіть!!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_10">
<text>Хто-небудь чув, що відбувається на Великій землі? На блокпосту говорять, ніби там зомбі-апокаліпсис у США! Це правда?</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_11">
<text>Ви вірите в примари, сталкери? Ні, не в тутешніх, а в людських? Я, так! Зустрів одного в підземній лабораторії, він не намагався убити мене. Одна проблема - тепер я теж один з них! Ха-ха!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_12">
<text>Хто видалив мій акаунт в сталкерськой базі? Адміни, прокиньтеся, я вже тиждень пишу вам!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_13">
 <text>Ви коли-небудь потрапляли в аномалію «Джакузі»? Це дійсно забавно. Тільки будьте обережні, щоб не до кінця покритися лайном.</text>
 </string>

<string id="stalker_network_spam_14">
<text>Ви теж їх чуєте? Голоси... Тсс... Чуєш! Ні? Ох... Ви повинні більше молитися. Ваша віра недостатньо сильна. Вони говорять, що у вас важливе призначення.</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_15">
<text>ВІТАЄМО! Найбагатший сталкер у Зоні помирає і вирішив віддати увесь свій статок, і Ваш КПК був вибраний випадковим чином! Це не жарт! Не пропускайте своєї можливості розбагатіти! Пришліть нам свої контактні дані на цю адресу: vin@dur.uk</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_16">
<text>СУПЕР ПРОПОЗИЦІЯ! Наші фахівці розробили три прості кроки, як збільшити вашу мужність за допомогою екстракту з нового виду артефакту! Ваше сексуальне життя буде суперовим як ніколи, й усе це всього лише за 599 грн!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_17">
<text>Привіт усім! Нудно... пишіть!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_18">
<text>Страждаєш від нестерпного болю, викликаного кульовими пораненнями? Тобі потрібний наш бронежилет BULLCRAP! Науково доведено, що завдяки новим революційним технологіям, кулі тебе більше не потурбують! Це BULLCRAP технології! Куленепробивний сталкер - щасливий сталкер. Замов наш дивовижний продукт зараз і отримай шолом BULLCRAP безкоштовно!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_19">
<text>Позбався від почуття самотності в Зоні зараз! Якщо ти нудьгуєш, телефонуй 8-421-612-10-51</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_20">
<text>Це змінить твоє життя! Ти втомився від від безгрошів'я? Хочеш розпоряджатися своїм часом, контролювати своє життя? Стань фінансовим консультантом! Візьми своє життя у свої руки, увійди до товариства успішних людей! Телефонувати 8-421-610-30-11</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_21">
<text>Сталкере, хочеш дізнатися спосіб, як за тиждень скинути увесь жир і придбати красиве мускулясте тіло, про яке ти завжди мріяв! Наш новий артефакт є безпечним, дешевим і ефективним. Замовляйте зараз!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_22">
<text>Продаю красиву шкіряну куртку. Зацікавилися? Вона майже нова - ціна відповідна! Звертатися в ПП.</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_23">
<text>Олекса вчора випив надто багато і втратив свої черевики! Якщо хтось знайшов їх, будь ласка поверніть.</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_24">
<text>Сьогодні мій день народження! Давайте разом святкувати. У мене досі немає детектора, так що... Сволоти, дайте мені ще один мішок болтів! Це було не смішно минулого року, це не смішно і цього разу!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_25">
<text>Мені одному сниться дивний сон, де я увесь в шерсті і бігаю дуже швидко, не докладаючи ніяких зусиль? Я сподіваюся, що я не перевертень!</text>
</string>

<string id="stalker_network_spam_26">
<text>Ніколи не кажіть угрупуванню «Гріх» дати вам руку! Вони можуть зрозуміти це буквально.</text>
</string>

<!--jokes-->
<string id="stalker_network_jokes_1">
<text>П'яний сталкер завалюється в церкву, заходить у сповідальню, сідає, але нічого не каже. Священик покашляв кілька разів, щоб притягнути увагу сталкера, але той продовжує мовчки сидіти. Нарешті, священик постукав по стінці. Сталкер пробурмотів: «Харе стукати! Тут теж немає туалетного паперу»!</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_2">
<text>Одного разу пограбували бандити новачка і кажуть: «Чуваче, чи не хочеш зіграти в гру? Ось кістки, якщо викидаєш від 1 до 5, то ми поб'ємо тебе». «А якщо випаде 6»? - запитує новачок. Бандити посміялися і відповіли - «Тоді ти виграєш шанс кинути кістки ще раз»!.</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_3">
<text>Учений встановив гру на комп'ютер у своїй лабораторії. Запускає, і на екрані з'являється напис «Натисніть будь-яку клавішу, щоб продовжити». Він спокійно шукає заповітну кнопку на клавіатурі... потім на мишці, і навіть заліз всередину подивитися, раптом там. «Біс візьми»! - подумав він - «Немає такої довбаної «будь-якої» клавіші»!.</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_4">
<text>Чому бюрери регочуть, коли грають у футбол? Тому що трава лоскоче їм яйця!</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_5">
<text>Один бандит зустрічає іншого і запитує - «Здарова, хлопчаку, куди чешеш»?. Той відповідає - «Я йду в торговий центр, куплю собі новий светр». - «Ніштяк! Чуєш, купи мені теж, якщо не запалишся»!.</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_6">
<text>Знаєш, що трапляється з гомеопатом, який забув прийняти свої пігулки? Він помирає від передозування!</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_7">
<text>Якщо це пахне, це хімія. Якщо це розмножується, це біологія. Якщо це не працює, це фізика!</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_8">
<text>Чому у фахівців квантової фізики немає сексу? Тому що коли вони знаходять положення, у них немає імпульсу, а коли у них є імпульс, у них немає положення!</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_9">
<text>Скільки фізиків-теоретиків тих, що спеціалізуються в загальній теорії відносності треба, щоб принести артефакт на базу? Два. Один щоб тримав артефакт, а другий, щоб перемістив всесвіт у відповідному напрямі.</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_10">
<text>Одного разу, в дощовиту ніч, долгівці проникли на базу бандитів. Присіли отже за великим каменем, один з них починає просуватися вперед і говорить - «Прикрий мене»!. А другий долгівець бере і відкриває свою парасольку над його головою!</text>
</string>

<string id="stalker_network_jokes_11">
<text>Агов, новий жарт почув! Як Ви упізнаєте літаючого сталкера? У нього є велетенська ворона на спині!</text>
</string>
