<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- second meet with doc -->
<!-- actor recieved circuit boards -->
<!-- military warehouses task -->

 	<string id="swamp_doc_start_11">
		<text>О Боже, я думав що твій розум зник там... Я поклав тебе у ліжко і дав сильну дозу мого рослинного лікарського засобу... Що сталося? Ти бачив що-небудь у той час, поки ти спав?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_111">
		<text>Я... Я побачив щось дійсно дивне... Я думаю, що ти дав моєму мозку швидко злетіти на мить.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1111">
		<text>Дивні сни можуть бути причиною того, що я тобі дав. Не дай їм дістатися до своєї голови. У мене є деякі інші види пігулок для тебе, але якщо ти відчуваєш щось інше, відвідай мене пізніше. До речі, про те, чому ти тут... для твого КПК.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_11111">
		<text>Що Вам потрібно від мене?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_111111">
		<text>Я залишатимуся на зв'язку з нашою групою, так я буду знати, де ти зможеш їх знайти. Я наведу зв'язок з Іклом і спробую знайти, де ховається керівництво. Це може бути хороший шанс возз'єднатися з Привидом. Там-то брудна справа, що стосується цього Кристалічного артефакту - рідкісний вид, його осколки використовуються для виправлення КПК та іншої важливої техніки. Такий артефакт був отриманий від деяких сталкерів. Привид був у справі, але він був поранений. Деякі ідіоти несуть відповідальність за все це. Як щодо того, щоб поговорити з Привидом на рахунок твого старого укриття, щоб він міг запевнити тебе?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1111111">
		<text>Притулок? Я навіть не пам'ятаю ...</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_11111111">
		<text>Трясця, промивання мізків! Я думаю, тобі потрібен буде час, перш ніж ти згадаєш усе. Ми можемо обговорити це питання пізніше. Не турбуйся, я ніколи не буду позначати позицію Привида для тебе. Так, і ось друковані плати, необхідні Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_111111111">
		<text>Дякую... Доку. Піду подивлюся на Привида, і ви зможете сказати мені більше про "мене", коли я повернуся.</text>
	</string>
	
<!-- doc chitchat -->

	<string id="swamp_doc_start_12">
		<text>Стрільцю, ласкаво просимо. Отже, як ти себе почуваєш? Давай поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121">
		<text>Розкажи мені все, Доку. Про Привида, Ікло, керівництво і похід до центру... Я чув різні речі про Стрільця - ну, сам.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1211">
		<text>Це довга історія, мій друже. Я опущу дрібниці і перейду до суттєвих деталей, вибач. Наша група була сильно згуртована з самого початку, весь шлях назад, у 2009 році - я, ти, Привид та Ікло. Ми разом працювали над важкими завданнями і всі один одному як компанія, хоча у нас був спільний інтерес: походження Зони. Цікаво, як все це може прийти, щоб бути. Ми витратили разом роки на збір шматків інформації між випадковими заробітками заради грошей, і те, що ми прийшли до висновку, було шокуючим: Зона була, на привеликий жаль, творіння людства.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_12111">
		<text>Я з'ясував це з усього, що я читав або бачив. Але у мене є питання: як Зона могла бути створена зі штучних елементів?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121111">
		<text>Не дивуйтеся. Реальність здається фантастичнішою в рази. Підземні лабораторії, ти, напевно, чув про них, чи не так? Жахливі речі вони зробили тоді - коли ще були активні. Експерименти варіювалися від застосування мутагенів, щоб можна було змінити саму тканину реальності! Тим не менш, це була лише дика теорія, про яку нам вдалося знайти всьго чотири обірвані аркуші, які ми знайшли в лабораторії. Як би це не звучало, щоб знайти докази, щоб довести або спростувати наші припущення, ми повинні були піти до центру Зони. Викиди саме звідти, чи не так? Тоді має бути відповідь, що чекає нас там.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1211111">
		<text>Але потрапити туди було б проблемою. Тоді... це було керівництво, що призвело нас туди?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_12111111">
		<text>Дійсно. Керівництво, людина-з-міфів яка може піти в будь-яку точку Зони, прийшло до нас. Він сказав, що якби ми хотіли, він переніс би нас на північ. Задумавшись секунду ти засумнівався, що він може пройти повз Лихого цілими і неушкодженими, незважаючи на думки Ікла та Привида. Через кілька днів, на початку 2012 року я побачив вас, коли ти, Ікло і Привид подолали шлях до центру, а також керівництво в перших рядах. Кілька годин по тому, я отримав повідомлення на КПК від вас, кажуть, що ви були в безпеці і створили табір в готельному номері у Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121111111">
		<text>Це починає підштовхувати мою пам'ять...</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1211111111">
		<text>На наступний день ти повернувся з мішком артефактів, та ще з чимось. Ти дав мені фотографію, де показав нам керівництво, що ховається в середині АЕС.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_12111111111">
		<text>Генератори... Я починаю згадувати зараз.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121111111111">
		<text>Так, наша теорія дійсно правильна. Це комплекс, який підтримує Зону живою та її постійне розширення - дорогий експеримент вийшов з-під контролю. Вам вдалося туди потрапити, але шифр на дверях заборонив тобі вхід у лабораторію нижче. Таким чином, ти придумав план: Ікло, будучи технічним генієм, будуватиме відповідний декодер для дверей; ти, Стрільцю, підеш у лабораторію нижче, коли прийде час і вимкнете його; і Привид б зібрав пластикову вибухівку, необхідну, щоб підірвати Генератори псі-променів. Ти зробив ще одну подорож - на цей раз наодинці з Керівництвом, у той час як Ікло і Привид зробили свою справу. За допомогою провідника, ти вирушив у другу поїздку, та зрозумів, що генератори мають убудований захист, який не може бути відключений, якщо у тебе не буде спеціальних кодів перевизначення для управління системою генераторів. Ти повернувся і взяв з собою Ікла і Привида в третю поїздку, сподіваючись, що вони зможуть допомогти тобі знайти коди перевизначення. Ікло зміг би зібрати декодер на місці у своєму номері в готелі Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1211111111111">
		<text>Він не зовсім пішов, як я думаю.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_12111111111111">
		<text>В Прип'яті з'явилось багато бійців «Моноліту», яких до цього там не було. Їм вдалося розділити тебе від керівництва і Привида, перш ніж відбувся сильний викид. Іклу і Привиду вдалося вижити за допомогою провідника, запустивши в Прип'яті метро, але ти... Тебе просто не було. Ми більше про тебе нічого не чули, Стрільцю. Навіть керівництво не ініціювало твій пошук та не шукало будь-які докази захоплення тебе «Монолітом». Немає тіла. Нічого. Ми обшукали Вантажівку Смерті, яка приїхала опісля, але нічого. Ми відмовилися від пошуків, і керівництво зникло. Північні стежки були ще раз втрачені разом зі своїми темними таємницями.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121111111111111">
		<text>Ну, Доку, дякую за все це. Спробуй увійти в контакт з усіма іншими, тому що, якщо ми отримаємо можливість, зможемо закрити Генератори, як ми планували раніше. Я піду.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_13">
		<text>Будь ласка, поговори з Привидом найближчим часом, це важливо!</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_131">
		<text>Добре, я йду.</text>
	</string>
</string_table>