<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>		
<string_table>		
		
<!-- Sin leader meet dialog -->		
<!-- Darkvalley docs task -->		
		
	<string id="ds_boss_talk_11">	
		<text>Сталкере, даю тобі час тільки на те, щоб пояснити чому ти сюди забрів, тому не випробовуй моє терпіння.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_111">	
		<text>Що сталося? Ти хто? Навіщо мене вдарили по голові?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1111">	
		<text>Я Велес, лідер «Гріха». Не можна ось так запросто ЗАЙТИ в МОЇ шахти, сталкере. А тепер викладай свою історію - надумаєш збрехати і твоє тіло стане зразком для випробувань людського тіла на пластичність.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_11111">	
		<text>Добре, я все скажу! Я... Я намагався спуститися в лабораторію X18, щоб дістати деякі документи, а військові влаштували засідку на базу Моноліту. Але мені вдалося втекти, і я знайшов ці тунелі, щоб сховатися. Тут іти безпечніше, ніж зовні. Саме тому я і тут - я не з «Долгу».</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_111111">	
		<text>Ну, що ж... Я не впевнений, чи можна тобі довіряти, але ось що я тобі скажу: зроби для нас одну послугу, і я стану краще до тебе ставитися.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1111111">	
		<text>Що за робота?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_11111111">	
		<text>Спочатку я повинен тобі пояснити, хто ми. Ці шахти ведуть в стару лабораторію, засновану разом з іншими ще в кінці 80-х після аварії на АЕС. Тут проводилися експерименти над людьми. Ми, в основному, були політв'язнями, які стали піддослідними для цих експериментів, так що - двох зайців одним пострілом. Навіть після розпаду СРСР і незалежності України, країни старого Східного блоку спихали свої проблемні справи спільній україно-російській групі дослідників. Десь за два роки до появи Зони в результаті одного інциденту лабораторії під цими шахтами рухнули, і деяким з нас вдалося вибратися і винести з собою деякі лабораторні матеріали, щоб спробувати обернути свої мутації назад. Єдина причина, через яку ми зараз тягнемо таке жалюгідне існування, - це туга за своєю старою людською природою. Щоб її набути, нам потрібна будь-яка інформація або прилади з мережі старих лабораторій у Зоні, які ми могли б використати для зворотної інженерії.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_111111111">	
		<text>Гм, погано ситуація складається...</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1111111111">	
		<text>Ну, що ж поробиш - таке життя, іноді буває рідкісним лайном. Не хвилюйся, ми відчуття болю втратили давно, так що це нас уже не турбує... так щоб дуже. Ну, гаразд... Якщо хочеш, щоб "Гріх" тобі довіряв, вирушай на бандитську базу в Темній долині. У них є важливі документи, які нам потрібні. А, так - і ми дозволили собі забрати у тебе деяке спорядження. Бандити зараз на стрьомі, так що вся ця твоя снаряга тільки викличе у них підозру. Я тобі дам бандитські лахи, щоб ти не виділявся особливо, і стандарту зброю. Вважай, що це випробування на стійкість. Назад усе отримаєш, коли виконаєш завдання.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_11111111111">	
		<text>…Схоже, ти не дуже-то хочеш, щоб я звідти живим повернувся. Спробую, мабуть, довести, що ти помиляєшся.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1111111112">	
		<text>Ну, що ж поробиш - таке життя, іноді буває рідкісним лайном. Не хвилюйся, ми відчуття болю втратили давно, так що це нас уже не турбує... так щоб дуже. Ну, гаразд... Якщо хочеш, щоб "Гріх" тобі довіряв, вирушай на бандитську базу в Темній долині. У них є важливі документи, які нам потрібні. А, так - і ми дозволили собі забрати у тебе деяке спорядження. Бандити зараз на стрьомі, так що вся ця твоя снаряга тільки викличе у них підозру. Я тобі дам бандитські лахи, щоб ти не виділявся особливо, і стандартну зброю. Вважай, що це випробування на стійкість. Назад усе отримаєш, коли виконаєш завдання.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_12">	
		<text>Знайшов бандитські документи?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_112">	
		<text>Ні, поки ні.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1121">	
		<text>Сталкере, я вже починаю втрачати терпіння. Знайди, та швидше!</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_11211">	
		<text>Добре-добре, я пішов.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_113">	
		<text>Так, ось вони.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1131">	
		<text>О, відмінно! Вийшло дістати інформацію з комп'ютера в лабораторії?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_11311">	
		<text>Ні, її я поки не знайшов.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_11313">	
		<text>Ні, мені ніхто не казав нічого діставати!</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_113111">	
		<text>Прошу тебе, піди і дістань! Для нас це може означати прорив уперед! Якщо зробиш, я можу запропонувати тобі завдання, в якому ти будеш дуже зацікавлений.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1131111">	
		<text>Зрозуміло, я вирушаю.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_11312">	
		<text>Так, уся інформація, яку ви хотіли, у мене з собою</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_22">	
		<text>Вийшло дістати інформацію з комп'ютера в лабораторії?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_221">	
		<text>Ні, поки не знайшов.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_222">	
		<text>Так, уся інформація, яку ви хотіли, у мене з собою.</text>
	</string>	
		
<!-- Secret lab docs task -->		
<!-- after task finished we get message to meet sakharov at yantar -->		
		
	<string id="ds_boss_talk_113121">	
		<text>Хороша робота, сталкере. Я починаю тобі довіряти, так що радій. Є для тебе ще одна робота, якщо захочеш. Прийшла новина про секретну лабораторію під заводом «Росток», а в цій лабораторії містяться документи, що мають відношення до нашої проблеми. Знайди їх для нас, і ми будемо перед тобою у боргу. Ах, так - снаряга твоя геть уся в тому блакитному ящику.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1131211">	
		<text>Добре, будь спокійний. Беруся.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_113122">	
		<text>Хороша робота, сталкер. Я починаю тобі довіряти, так що радій. Більше не затримую.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1131221">	
		<text>Добре, дякую. Я йду.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1131222">	
		<text>Добре, дякую. До речі, я знайшов ось ці документи в лабораторії під заводом «Росток» - вам вони можуть знадобитися?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_13">	
		<text>Так що, сталкере, не знайшов ще секретні документи?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_131">	
		<text>Ні, поки ні.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1311">	
		<text>Прошу тебе, знайди їх скоріше. Для нас це може стати великим проривом...</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_13111">	
		<text>Добре, скоро дістану.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_132">	
		<text>Так, ось вони, тримай. Але доріжка видалася та ще.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1321">	
		<text>Сталкере, ти поняття не маєш, що це для нас означає. Усе, що у нас залишилося - це надія, а ти нам дав те, що не купити ні за які гроші.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_13211">	
		<text>Сподіваюся якось це вам допоможе.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_132111">	
		<text>Ну, тепер ми дізнаємося більше корисного про ті експерименти, які над нами проводили. В обмін на твою допомогу я дам тобі деяку інформацію, відому дуже небагатьом: у Мертвому місті і в Прип'яті є секретні торговці. У них є таке устаткування,  про яке більшість сталкерів можуть тільки мріяти. Я їм скажу про тебе - і якщо вони там, то ти отримаєш повідомлення на КПК з їхніми координатами. За цими координатах ти їх можеш знайти деякий час. Ці торговці наділені дивними здібностями, схожими з тими, якими наділений людина-легенда. Я не можу сказати, що робить їх такими - з цим нам ще самим треба розібратися.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1321111">	
		<text>Дякую, я дійсно вдячний.</text>
	</string>	
		
<!-- Sin leader chitchat -->		
		
	<string id="ds_boss_talk_15">	
		<text>Відповіси на пару питань?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_153">	
		<text>Думаю, гірше від цього не стане. Тільки швидко давай!</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_151">	
		<text>Чи є щось, що треба знати про вас особисто?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1511">	
		<text>Ні. Жоден з нас цього не гідний. Ми усього лише люди, позбавлені найістотнішої людської складової: життя. Пам'ятай про це, коли говориш з нами, але не жалій нас - жалість для нас огидна.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_15111">	
		<text>Не питання. Не буду.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_152">	
		<text>А на повітрі буваєте? Ну там, з «Долгом» прогулятися, те-се.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1521">	
		<text>Ха! Молодець, підколов. Розумієш, «Долг» може робити вигляд, що вони нас затиснули, і пускати слину від самої думки про нашу повну ліквідацію, але це повна фігня. Хочеш дізнатися, скількох наших фактично вбили долговці? П'ять. Ми вбили куди більше суто з самооборони. Подихати свіжим повітрям ми виходимо ночами, в основному, коли вони сплять і бачать бабу вві сні. А крім того, кожного разу, коли у них все-таки з'являється солідний план, у справу вступають наші співучасники - анархісти з «Волі». Вони зливають нам будь-яку секретну інформацію на наш КПК кожного разу, коли  самі щось дізнаються, і навіть нічого не чекають у відповідь. Я навіть з їхнім лідером не зустрічався, власне. Хороші вони діти.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_15211">	
		<text>Дійсно, дуже непогано.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_17">	
		<text>Що вам відомо про ті сферичні пристрої, там зовні?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_171">	
		<text>Нічого. Тобто абсолютно нічого - справжня загадка. В жодному з документів, отриманих з лабораторії X5, як і у будь-якій з підслуханих розмов учених ці штуки не згадуються. Дивно те, що схожі агрегати були помічені в околицях Прип'яті. Дійсно, своєрідне явище. Про нього потрібно буде довідатися ще.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_1711">	
		<text>Гм-м, дійсно дивно.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_18">	
		<text>Ну що, ще не отримав інформацію з того комп'ютера?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_19">	
		<text>Ще раз дякую, сталкере. Ти дуже допоміг.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_191">	
		<text>Та без проблем.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_20">	
		<text>Ну що там, вдалося тобі забрати інформацію?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_talk_21">	
		<text>Поки ні, працюю над цим.</text>
	</string>	
	<!-- dolg side task -->	
		
	<string id="ds_blockpost_attack_group_0">	
		<text>Привіт, сержанте, радий бачити тебе знову. Готовий показати цим виродкам, з чого ми зроблені?</text>
	</string>	
	<string id="ds_blockpost_attack_group_1">	
		<text>Так, висуваємося.</text>
	</string>	
	<string id="ds_blockpost_attack_group_2">	
		<text>Ні, дай пару хвилин.</text>
	</string>	
	<string id="ds_blockpost_attack_group_21">	
		<text>Поквапся, друже. У нас не так вже багато часу, вони ось-ось помітять нас зі своїх позицій.</text>
	</string>	
	<string id="ds_blockpost_attack_group_211">	
		<text>Наближаємося до ворожої бази!</text>
	</string>	
	<string id="ds_blockpost_attack_group_final_0">	
		<text>Дякую за допомогу. Ми провели обшук, знайшли багато цікавої інформації про їхні експерименти, яка може згодитися Вороніну. Ще раз дякую, сержанте. Якщо будуть проблеми, тобі це може допомогти, я впевнений.</text>
	</string>	
	<string id="ds_blockpost_attack_group_final_1">	
		<text>Не питання.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_prisoner_0">	
		<text>Де останній диск з даними, який ви вкрали?</text>
	</string>	
<!-- dont shoot. don't shoot i surrender -->		
	<string id="ds_boss_prisoner_1">	
		<text>Мічений, ну навіщо ти напружуєшся і наставляєш на мене ствол? Ви нас повбивали і чекаєте, що я ось так візьму і розколюся? Не потрібно мене ображати. Я навіть з місця не зрушуся під найгіршими тортурами, які ви зі своїм набором прийомчиків можете вигадати. Втім, якщо хочеш дізнатися, де я заховав цей ваш дорогоцінний диск, тобі доведеться дістати мені один рідкісний артефакт, а потім відпустити мене.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_prisoner_11">	
		<text>Пф-ф, мені немає чого намагатися тобі допомагати. Здохни.</text> 
	</string>	
	<string id="ds_boss_prisoner_12">	
		<text>Гаразд. Розповідай, що ти задумав, і я його дістану. Вигадаєш щось ще - пущу на тушонку.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_prisoner_112">	
		<text>Мені потрібний рідкісний артефакт під назвою «Місячне світло». З інформації, яку я отримав з X18, він повинен просунути нас в розумінні тих експериментів, які над нами проводилися. Дій швидко, сталкере, у мене ноги вже болять від сидіння в такій позі...</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_prisoner_1121">	
		<text>Почекаєш.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_prisoner_done_0">	
		<text>Ось артефакт. Де цей чортовий диск?</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_prisoner_done_1">	
		<text>Гаразд, ти мене переконав. Я заховав його неподалік звідси - я скину місце розташування на твій КПК. Сподіваюся, там ще ніякий сміттяр не порився. Так незручно вийде.</text>
	</string>	
	<string id="ds_boss_prisoner_done_2">	
		<text>І незручно вийде, якщо я візьму та в пику тобі вистрілю. Провалюй, поки я не передумав.</text>
	</string>	
		
<!-- misc -->		
		
	<string id="ds_to_darklab_code_message">	
		<text>Мічений, Воронін на зв'язку. Дякую за допомогу. У мене хороші новини: по-перше, ми знайшли у своїх архівах вхідний код до підземної лабораторії, яку ти, напевно, хочеш дослідити, - код «5271». Хай щастить!</text>
	</string>	
	<string id="ds_veronin_jantar_message">	
		<text>Вітаю, Воронін на зв'язку. Екологам на Янтарі потрібна допомога професіонала, і я подумав, що тебе це може зацікавити. Сходи, поговори з Сахаровим, він може дати деяку роботу.</text>
	</string>	
		<string id="ds_petrenko_advice">
		<text>Петренко на зв'язку! Сталкере, я не рекомендую тобі йти туди, «Гріх» чужинців не любить! Воронін може допомогти із цією проблемою, якщо ти приєднаєшся до «Долгу»! Але є й інший варіант - Бармен. Він теж може вплинути на ситуацію, природно за гроші. Поговори з одним з них, коли зможеш! Вони повинні допомогти.</text>
	</string>		
</string_table>		