<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dar_explorer_dialog_1">
		<text>Завдання у мене.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11">
		<text>Гм. А що за завдання? Щось шукаєш? Чи може вже знайшов? Чув тут добра різного багато...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_111">
		<text>Вибач, розповісти не можу.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_1111">
		<text>Та почекай ти втікати. Набігаєшся ще... А що знайшов? Я теж тут не просто так гуляю.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11111">
		<text>Ця моя справа, що я знайшов.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11112">
		<text>Знайшов документи X18, бармен обіцяв добре заплатити.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_112">
		<text>Ні, нічого не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2">
		<text>Сам не знаю як сюди занесло, забратися б звідси скоріше.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21">
		<text>Нічого цікавого не знаходив випадково? Кажуть тут можна знайти інформацію про експерименти. За це добре платять...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_211">
		<text>Ні, не знаходив.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2111">
		<text>Так?. А якщо добре подумати? Приховуєш від мене щось?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21111">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21112">
		<text>Що за питання?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21113">
		<text>Ти мені погрожуєш?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_212">
		<text>До біса всю цю інформацію, я тут ледве живим залишився.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2121">
		<text>Ну гаразд, біжи. Раптом що знайдеш - я неподалік...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_25">
		<text>Послухай, друже, я в цій самій зоні пройшов через вогонь, аномалії і монстрів і досі живий, як ти бачиш! Так що не вказуй мені що говорити, а що ні. Я прийшов за документами. І без них не піду. Якщо вони при тобі, то раджу тобі мені їх віддати, інакше ти залишишся в цій ямі назавжди! Второпав?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_251">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2511">
		<text>Якщо ти мені брешеш - у тебе будуть проблеми, якщо ти щось задумав - у тебе будуть проблеми, якщо ти мені підсунеш якусь гидоту - у тебе будуть проблеми. Коротше у тебе одна велика проблема - і тобі треба дуже постаратися щоб її вирішити! А тепер ще раз для тупих: ти знайшов документи?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2521">
		<text>Ось і добре і наступного разу підбирай слова. А тепер йди. Раптом що знайдеш - я неподалік...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_253">
		<text>Розмова закінчена, забирайся з дороги.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_26">
		<text>У мене немає жодних документів.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_271">
		<text>Так то краще, друзяко. А тепер давай мені всю інформацію що знайшов. Всі до одного документа. І не думай зі мною жартувати - інакше це буде твій останній жарт...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_51">
		<text>Стій тобі говорять! Я в цій дірі не просто так вештаюся. Не клей дурня, викладай що знайшов. Поділимося в разі чого...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_511">
		<text>Ділитися я нічим не збираюся.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5111">
		<text>Ну-ну, вали... Та ось тільки одна порада - дивися під ноги, не спіткнися, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_512">
		<text>Ти мені погрожуєш?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5121">
		<text>Гаразд, гаразд, не дуйся... Просто цікаво, а ти одразу за ствол хапаєшся! Ніяких більше питань. Просто будь обережнішим та й усе.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_61">
		<text>Документи. Це саме те, за чим я прийшов, до твого відома. А зараз ти мені їх віддаси і побіжиш куди біг. Ти мене зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6111">
		<text>Шо-небудь запропоную</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6121">
		<text>Слухай, друзяко, не мороч мені голову. Давай домовимося. Я нормально тобі відвалю, не пошкодуєш.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6131">
		<text>Послухай, мені дуже потрібні ці документи. Давай подивимося, що там у тебе - я думаю ми домовимося...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8011">
		<text>Темно тут, ні хріне не видно. Бюрери навколо... І навіщо я погодився?! Ти то як сюди потрапив?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8021">
		<text>Йди своєю дорогою, сталкере</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8031">
		<text>Терпіти не можу, коли розмову перебивають. Коротше я прийшов за важливими документами. Якщо ти що-небудь знаходив - викладай, інакше у тебе будуть проблеми. Якщо ти нічого не знаходив - провалюй і не забирай мій час.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8041">
		<text>Терпіти не можу, коли розмову перебивають! Викладай документи, якщо не хочеш залишитися тут назавжди</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_9">
		<text>Врахую.</text>
	</string>
</string_table>
