<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="pda_npc_know_darkvalley_anom">
		<text>У Темній Долині є аномальна область. Кажуть, що вона створює артефакт кожного дня опівночі. Проблема в тому, що ніхто не хоче туди йти. І перед тим як ти запитаєш - якщо ти зайдеш у Темну Долину, ти ніколи не повернешся. Дехто каже, це через Бандитів та «Моноліт». Інші кажуть, що це через зло, яке засіло там. На твоєму місці я би був обережним.</text>
	</string>
	
	<string id="pda_npc_know_esc_military_cmdr">
		<text>Ти знаєш командира з військової застави Кордону? Того, котрий кричить у мегафон? Так, того самого. Отже, одного разу, коли він був п'яний, він розділив спеціальну групу військових сталкерів та направив їх до різних зон біля АЕС. Їх головною метою була охорона периметру АЕС. Нічого особливо ти скажеш? Ну, якщо ти їх бачиш, ховайся, тікай або борись... якщо маєш мужність. Пам'ятай, вони добре споряджені та треновані, стріляють без попередження. Отже, якщо ти достатьно божевільний, щоб іти до зони ЧАЕС, будь обережним.</text>
	</string>
    <string id="pda_npc_know_darkvalley_stash">
		<text>Я чув, що в бандитів є гарна схованка в Темній долині. Хоча треба бути божевільним, щоб піти туди!</text>
	</string>	
	<string id="pda_npc_know_garbage_zombies">
		<text>Будьте обережні, проходячи повз автомобільний Смітник! Вона кишить мерцями!</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_agro_artefacts">
		<text>Агропром - чудове місце для пошуку артефактів. Особливо в катакомбах, але будьте обережні, там дуже небезпечно!</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_bar_duty">
		<text>У Барі є штаб-квартира угруповання Долг. Вони завжди шукають новачків. Сходіть до них, якщо Ви нудно живете</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_bar_arena">
		<text>У Барі є Арена. Гарне місце, щоб заробити небагато грошей і домогтися поваги. Якщо Ви є божевільним...</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_forg_trader">
		<text>На Будмайданчику є нейтральний торговець, що продає хабар за розумними цінами. Так само там є інформатор, що знає багато корисної інформації</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_forg_mercs">
		<text>На Будмайданчику є бар Найманців. Ці хлопці всіх не пускають, але якщо Ви знаєте їхній пароль, вони закривають очі й не задають ніяких питань</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_forest_anom">
		<text>У Лісі є дуже рідкісне формування, чим то схоже на аномалію. Деякі кажуть, що це формування може захистити Вас від Викиду</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_prip_trader">
		<text>Ходять слухи, що є подорожуючі таємні торговці по Зоні, які продають високоякісні товари своїм знайомим по дуже гарних цінах! На жаль, я не з таких...</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_mil_fixer">
		<text>На Військових складах, у підвалі, повинен бути ремонтник зброї</text>
	</string>
</string_table>
