<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

		<string id="proverb_start_1">
			<text>Сталкере! Опам'ятався нарешті. Я то думав що вже на тому світі ти.</text>
		</string>
		<string id="proverb_start_2">
			<text>Так... Голова болить. А ти хто взагалі такий?</text>
		</string>
		<string id="proverb_start_3">
			<text>Я Книгар. Сталкер з місцевих. Це я тебе знайшов у вантажівці тиждень тому.</text>
		</string>
		<string id="proverb_start_4">
			<text>А де вантажівка ця взагалі?</text>
		</string>
		<string id="proverb_start_5">
			<text>Та тут, на самому краї Кордону, де вже і до Смітника недалеко. Допхав тебе звідти на своїх двох</text>
		</string>
		<string id="proverb_start_6">
			<text>Ну ти й здоровань</text>
		</string>		
		<string id="proverb_start_7">
			<text>Знаєш, завжди треба допомагати якщо можеш. У Зоні воно як? Як гукнеться, так і відгукнеться. Сьогодні я допомагаю, а завтра може і мені вже допомога знадобиться, і дай Боже буде кому допомогти. А ті сволоти, 
			які звикли плювати на інших - звичайно в бандити йдуть. Як псевдособака жити - то як і псеводобака вити. Тому і допомагати таким ніхто не стане. </text>
		</string>
		<string id="proverb_start_8">
			<text>Загалом, дякую тобі велике що врятував мене! Я в боргу не залишуся</text>
		</string>
		<string id="proverb_start_9">
			<text>І тобі дякую. Воно адже як? Ласкаве слово краще хабара. Хоча як буває. Заробляти теж треба. Мені тут Сидорович доручив пару завдань зі зачищення околиці від мутантів, і я подумав що тобі було б непогано 
			освіжити вміння полювання. Заодно розрахуєшся зі мною</text>
		</string>
		<string id="proverb_start_10">
			<text>У такому одязі і з такою зброєю я навряд чи зможу впоратися з мутантами, яких я, до речі, пригадую добре.</text>
		</string>
		<string id="proverb_start_11">
			<text>А що одяг? Тут не у всякого новачка і таке буде. Очам страшно, а руки роблять. А зі зброєю я допоможу тобі. Але ти начебто якесь завдання йшов виконувати? Давай виконай цю роботу для Сидоровича і тоді 
			поговоримо</text>
		</string>		
		<string id="proverb_start_12">
			<text>Добре, тоді ще зустрінемося. Хоча в Зоні я б не став загадувати, будь як буде. Ну я побіг.</text>
		</string>
		
		<!---->
		
		<string id="country_major_first_quest_begin0">
			<text>Cталкере, цікавить робота? Не часто в цих краях хтось буває</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin1a">
			<text>Ні, робота не цікавить</text>
		</string>

		<string id="country_major_first_quest_begin1aa">
			<text>Попрацюю із задоволенням, але не зараз. Я пізніше підійду</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_begin2aa">
			<text>Ну добре, я сам поки спробую впоратися</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_begin1b1">
			<text>Ні, таким займатися не буду</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_begin1a1">
			<text>Хм, шкода. Дивися уважніше коли будеш тут проходити наступного разу. А то різне буває</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin1a2">
			<text>Ага, бувай</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin1">
			<text>Так, робота цікавить, але дивлячись яка</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin2">
			<text>Загалом, справа така. У цих місцях дуже багато погані різної, і нагліє вона все більше. Один карлик почав увесь час щось красти з нашого блока-поста, і щораз вдається сховатися йому. 
			Гад, всю горілку в нас покрав. Коротше, поганця треба завалити. Берешся за таку справу?</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin3">
			<text>Візьмуся, а чого б не взятися. Раз стільки шкоди від нього. А де знайти його?</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin4">
			<text>Мої хлопці бачать його щоразу, коли він вже тікає вбік села. Там і пошукай його. Вони в будинках зазвичай живуть</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin5">
			<text>Ну, буду шукати. А що мені буде за це?</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin6">
			<text>Не переживай, не скривджу. Зелені відсиплю, плюс матимеш добру репутацію. І... ще одне прохання. Я недавно пістолет іменний отримав, і зазівався якось, на тумбочці залишив. Так цей упир і його собі смикнув. 
			Мені такий розвиток подій авторитет може підірвати. Пошукаєш пістолет? По-тихому тільки. А я добре віддячу. </text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_begin7">
			<text>Добре, пошукаю. А ти готуй винагороду.</text>
		</string>
		
		
		<string id="country_major_first_quest_finish0">
			<text>Агов, командире!</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish095">
			<text>Ну, що там із завданням, сталкере?</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish00">
			<text>Приймай роботу. Мертвий ваш карлик</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish00a">
			<text>Ні, не займався я ще твоїм карликом. Живий ще, бігає десь.</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish1a">
			<text>Ех, сталкере, не тягни гуму. Прошу.</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish1aa">
			<text>Незабаром розберуся</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish1">
			<text>Ох, ну нарешті. А що, щодо особливого прохання?</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish2a">
			<text>Ні, командире, нічого не знайшов. Карлик і гори барахла, ось і все.</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish2a1">
			<text>М-да... А я, знаєш, неправду за кілометр чую. Забрихався через один пістолет. Я б заплатив тобі за нього. А тепер провалюй і молися щоб ми пропустили тебе тут наступного разу.</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish2a2">
			<text>Бувай</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish2b1">
			<text>Ясно. Погано сталкере, дуже погано. Ну так, і не можна було таку роботу доручати звичайному сталкеру. Ну, нічого не поробиш. Як і обіцяв, твоя нагорода. Дякую.</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish2">
			<text>Знайшов ось, форт-12. Думаю це те, що ти шукав.</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish3">
			<text>Фух, виручив ти мене. Особиста подяка від мене, і грошова винагорода кінцева. А з краденого що знайшов ще?</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish40">
			<text>Ні, більше нічого не було. Мотлох різний</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish50">
			<text>Ясно. Ну, дякую, сталкере. Тримай оплату за завдання</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish60">
			<text>Бувай. Перетнемося ще.</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish4a">
			<text>Дивися, ось КПК цей знайшов. Працює, але дані зашифровані</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish5a">
			<text>Хм, знайомий КПК. Але це не настільки суттєво. У загальному я зрозумів що більше нічого цікавого. Тримай нагороду за завдання</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish4">
			<text>Так. Гора горілки, деяка їжа, ось цей рідкісний артефакт і КПК невідомого сталкера.</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish5">
			<text>Навіть артефакт знайшовся? Ось куди він подівся, я вже було на когось із хлопців подумав. Слухай, віриш чи ні, але цей артефакт теж належить мені. Дивно що ти ось так розповів про артефакт.
			Видно з тобою дійсно можна мати справи. Повернеш артефакт? Пропоную дуже гарні гроші</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish6">
			<text>Добре, забирай. Мені він однаково ні до чого. Давай зійдемося на 15000 і торгуватися більше не будемо. Плюс оплата за карлика і пістолет. По руках?</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish7">
			<text>Так, по руках. Тримай свою винагороду, і я буду знати що тобі можна пропонувати гарну роботу</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_first_quest_finish7">
			<text>Так, по руках. Тримай свою винагороду, і я буду знати що тобі можна пропонувати гарну роботу</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda0">
			<text>Щодо КПК?</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda1">
			<text>Ну, дай подивлюся. Так, здається знаю чий це КПК. Належить колишньому сталкеру, він займався тут для нас деякою роботою. Шукач рідкісних артефактів, знаходить таке що розуму незбагненно.</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda1z">
			<text>Забирай його собі, мені він не потрібний</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda1zz">
			<text>На КПК напевно безліч записів. Тобі, Мічений, може сподобатися і знадобитися. Йди до яйцеголових, тут на заводі, вони точно зможуть зламати дані КПК.</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda2">
			<text>А яку роботу він виконував для вас? Якщо не секрет</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda3">
			<text>Ну, для тебе, Мічений, не секрет. Я саме хотів тобі запропонувати дещо. У загальному цей сталкер робив нам поставки артефактів, знаходив дуже рідкісні екземпляри, виконував конкретні замовлення</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda3z">
			<text>Бізнес організували я так зрозумію?</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda3zz">
		<text>Всі ми не без гріха. Тут у центрі Зони дуже "грибні" місця, можна добре заробити на цьому. А на зарплату військового, сам розумієш... 
		От і організували бізнес, сталкери приносять, я плачу їм добре. Артефакти ми переправляємо на блокпост на Кордон. \n І от саме про це я хотів тебе попросити</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda4">
			<text>Я уважно слухаю</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda5">
			<text>Хлопця цього давно не видно, пропав біля місяця назад. От ти тепер КПК знайшов його. Ясно вже й так що це все означає, але роботу продовжувати треба. 
			Потрібно доставити посилку з артефактами. Берешся?</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pdada">
			<text>Раз у вас бізнес серйозний, о я в ділі. Беруся</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pdada2">
			<text>От і добре. Підходь коли вирішиш дроставити посилку і обговоримо деталі. І ще дещо...</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pdanet">
			<text>Ні, занадто багато ризику. Кожен буде радий зустріти такого "посильного" на безлюдній стежинці. Не для мене це.</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pdanet1">
			<text>Ясно. Вирішувати тільки тобі. Але тоді ще прохання до тебе.</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda6">
			<text>Що там?</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda7">
			<text>Знайди якусь інформацію про власника КПК. Тепер і не зрозуміло, він живий і карлик просто вкрав КПК, або комп'ютер зняли вже з мертвого сталкера. Його звали Гарік. 
			Знайди кожну інформацію</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda8">
			<text>Добре, я спробую</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda88">
			<text>Вибач, але й без цього проблем вистачає</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pda3a">
			<text>А от це вже не твоя справа, зрозуміло? Постій, у мене до тебе є ще питання.</text>
		</string>
		<string id="country_major_first_quest_finish_pdak0">
			<text>Яке питання в тебе ще?</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_job0">
			<text>Хотів поговорити на роботи</text>
		</string>

		<string id="country_major_job00">
			<text>Ні, більше нічого немає.</text>
		</string>	

		<string id="country_major_joba">
			<text>Так, є декілька проблем з мутантами. Берешся?</text>
		</string>
				
		<string id="country_major_jobb">
			<text>Для тебе завжди дещо є: 
			\n\n Потрібно розібратися з мутантами
			\n\n Завдання на артефакти</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_jobc">
			<text>Для тебе завжди дещо є: 
			\n\n Потрібно розібратися з мутантами
			\n\n І особисте прохання є</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_jobfa">
			<text>Для тебе завжди дещо є:
			\n\n Завдання на артефакти
			\n\n І особисте прохання є</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_jobf">
			<text>Для тебе завжди дещо є: 
			\n\n Розібратися з мутантами
			\n\n Завдання на артефакти
			\n\n І особисте прохання є</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_jobba">
			<text>Для тебе завжди дещо є: 
			\n\n Завдання на артефакти</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_jobbb">
			<text>Для тебе завжди дещо є: 
			\n\n Потрібно розібратися з мутантами</text>
		</string>
		
		<string id="country_major_jobca">
			<text>Так, є в мене одне особисте прохання. Берешся?</text>
		</string>
 
		<string id="country_major_jobmut">
			<text>Давай з мутантами розберемося</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobmut2">
			<text>В загальному слухай. Мене кількість живності в околиці вже напружує конкретно, ці напади постійно, сил моїх більше немає. Не можу терпіти всіх тварюк цих, і все. Керівництво на проведення зачищення схвалення
			не дає, тому почати операцію і відправити своїх хлопців я не можу. Значить буду організовувати самотужки. Пропоную цю роботу тобі. Буду платити, і забезпечувати спорядженням та амуніцією з того що є на складі.
			Що скажеш? Врахуй, за знищення мутантів я готовий добре платити</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobmut2z">
			<text>Я беруся за це.</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobmut2a">
			<text>Відмінно. Роботи багато. Для початку треба знищити череду плоті, недалеко від нашого блока-поста. Череда незвичайно велика, приблизно 7-10 особин. Таке скупчення не характерне для цих мутантів, 
			тому краще вбити їх одразу, щоб інші приклад не брали. Я позначив тобі на мапі приблизне місце. От тобі трохи спорядження. Можеш виконувати</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobmut3">
			<text>Хоч плоть часто докучали нам, вони не представляють реальної загрози, а ось зграя псі-собак представляє. Влаштувалася одна, тут недалеко від великої аномалії, не знаю як ви, сталкери, 
			її називаєте. Великий котлован, а усередині палає все. У тому районі і знайдеш. І тримай ще набоїв, до тій "Гроза".</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobmut4">
			<text>Наступною  за списком йде химера. Обжила тунель, єдиний спосіб переміщатися по дорозі на машині. Страшні тварюки, ці химери. Удень вона швидше за все десь відсипається, знайти її не вийде, а вночі вона буде
			 там, у тунелі, так що відправляйся на її пошуки вночі. Так, до речі, візьми ще спорядження, полювання буде нелегким</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobmut6">
			<text>Біля дороги влаштувався контролер, ще й дуже сильний. Всіх мутантів які проходять повз підкоряє собі. І сталкерів також. Тому краще усунути його, проблем буде і тобі і мені менше. 
			Давай позначу у тебе на КПК де його шукати</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobmutt">
			<text>Добре, я пішов</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobpers">
			<text>Яке в тебе особливе доручення для мене є?</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobart">
			<text>Що там з артефактами?</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobart1">
			<text>Потрібно знайти деякий артефакт, прийшло замовлення. Сталкери прозвали цей арт "Сніжинка". Якщо чесно, то я абсолютно без поняття де його можна знайти, але потрібно дуже. Плачу 15 тисяч</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobart2">
			<text>Наступним замовленням буде арт, що називається "Міхур". Наскільки мені відомо, породження кислотних аномалій. Плачу добре, як звичайно.</text>
		</string>
		<string id="country_major_job11">
			<text>Ясно. Піду я</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finish0">
			<text>Приймай роботу</text>
		</string>	
		<string id="country_major_job_finish1">
			<text>Так, я слухаю</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishmut2">
			<text>Вбив плоть. Так, справді багато їх там.</text>
		</string>		
		<string id="country_major_job_finishmut3">
			<text>Вбив собак. Було дуже складно, ледь вцілів. </text>
		</string>		
		<string id="country_major_job_finishmut4">
			<text>Готова твоя химера. Страшний звір. Коли прикінчив, з криками вилетіла ще одна, гналася за мною. Напевно, парочкою були. Друга не захотіла пробачати мені таке. Ну, тепер обидві сплять вічним сном.</text>
		</string>		
		<string id="country_major_job_finishmut6">
			<text>Все, вбив контролера. Коли напав на нього, на мене одразу вся живність поблизу накинулася, керував він ними добре. Застав мене зненацька, гад</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finish11">
			<text>Поки нічого.</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finish111">
			<text>Давай, ще зустрінемось.</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finish1111">
			<text>Почекай, ще запитати хотів</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishmuttt2">
			<text>Відмінно сталкере! Я думаю було не дуже важко? У ось твоя нагорода, і приходь ще за роботою. "Грозу" залиш собі</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishmuttt3">
			<text>Ці собаки дістали мене конкретно вже. Так що персональне дякую від мене. А за роботою приходь ще.</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishmuttt4">
			<text>Так, чув я іноді що ці монстри знаходять собі, так сказати "подружню" пару. Головне - що вижив, тому що для тебе робота ще знайдеться</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishmuttt6">
			<text>Так, а я ж  попереджав що потужний. Добре що впорався, позбавив нас від великої проблеми. Так, твоя нагорода... /n Що за шум? Ходімо подивимося...</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishwow">
			<text>Що за...</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishartt1">
			<text>О, нарешті. Відмінна робота, сталкере. Замовлення будуть ще.</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishartt2">
			<text>Нарешті. Рідкісна штука. І корисна. Не буду запитувати де ти його знайшов, це твоя справа. Так що ось твої гроші. І приходь ще.</text>
		</string>
		<string id="country_major_job_finishartt5">
			<text>Прекрасно. Знайшов таки. Тримай свою "зарплату". Поки це останнє замовлення</text>
		</string>
		<string id="psycho_wounded_dialog0">
                <text>Сталкере! Швидше, моєму другові терміново потрібна допомога, він тут, на території комплексу, у шахті! Ну, чого чекаєш? Йому ж там зараз гаплик настане! 
				Я ще якось протягну. Швидше.</text>
		</string>
		<string id="psycho_wounded_dialog1">
                <text>Добре, не переживай, я швидко.</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobart3">
                <text>Потрібно знайти деякий арт, назва дивна в нього - "Печінка". Впораєшся?</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobart4">
			<text>Знайди для мене артефакт "Поганка". Кажуть, рідкісна штука. Так що вже постарайся, а я в боргу не залишуся</text>
		</string>
		<string id="country_major_jobart5">
			<text>Потрібно знайти артефакт за назвою "Дрібничка"</text>
		</string>
		<string id="about_pda_talk0">
                <text>Професоре, у мене є одне питання, особистого плану</text>
		</string>
		<string id="about_pda_talk1">
                <text>Так-так, слухаю Вас</text>
		</string>
		<string id="about_pda_talk2">
                <text>У мене є КПК, дані з якого мені б дуже хотілося витягнути. Не подумайте, я не вкрав його, а знайшов. Власника не знаю, але можливо дані допоможуть його знайти</text>
		</string>
		<string id="about_pda_talk3">
                <text>Добре, дайте подивлюся... \n Вам пощастило, тут просто стандартний пароль, таке я швидко зможу зламати. Хм, ну все, тримайте дані, а КПК я собі залишу. Це КПК Гаріка?
				Я з ним знайомий. Він часто допомагав нам. Пропав вже давно... А в Зоні це означає лиш одне. Але будемо сподіватися на краще</text>
		</string>
		<string id="about_pda_talk4">
                <text>Дякую. Я повідомлю якщо щось дізнаюся про нього.</text>
		</string>
		<string id="fore_killer_talk0">
                <text>Оп-па, а ти ще хто такий?</text>
		</string>
		<string id="fore_killer_talk1">
                <text>Так так, повз проходив. Ну, я пішов?</text>
		</string>
		<string id="fore_killer_talk2">
                <text>За дурня мене тримаєш? Прийшов за даними які нам передати повинні були? Так. По очах бачу. Віддавай все сюди і ми відпустимо тебе</text>	
		</string>
		<string id="fore_killer_talk3">
                <text>Нічого не знаю. Про що ти говориш?</text>
		</string>
		<string id="fore_killer_talk4">
                <text>Добре, тримай. Ось все що знайшов</text>
		</string>
		<string id="fore_killer_talk5">
                <text>Все, я зараз піду, а ти стій на місці і не рипайся. Коли мої хлопці тебе відпустять, тоді і підеш. Усік?</text>
		</string>
		<string id="fore_killer_talk6">
                <text>Так.</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talk0">
                <text>Привіт</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talka">
                <text>Ти чого це, мудень, у радіації сидиш? Пішли скоріше звідси. Мене твій друг відправив, знайти тебе.</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talka1">
                <text>Зараза, а я думаю, шо так хріново стало. Ходімо звідси. Я знаю безпечне місце. Ти біжи, а мені ноги розім'яти треба, а то болять</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talka2">
                <text>Пішли, потім поговоримо</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkb">
                <text>Ну, чому стоїмо?</text>	
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkb1">
                <text>Я ж без зброї, а там череда плоті. Вб'єш їх? І потім продовжимо шлях</text>	
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkb2">
                <text>Добре, зараз. Чекай тут.</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkc">
                <text>Ну що?</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkc1">
                <text>Ми прийшли. У мене тут схрон зі спорядженням. Розповім тобі, що відбулося. Я на роботу найнявся, із ще одним хлопцем, зачистити зомбі у селі. А коли ми підходили вже, напарник ствол до спини приставив, 
				змусив все віддати. Навіть куртку, виродок, забрав. А я зомбі терпіти не можу, ось у той будинок і заліз, ховався</text>	
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkc11">
                <text>Зона, це тобі не прогулянка в парку. Небезпека на кожному кроці. А головна небезпека - це людина</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkc12">
                <text>Думаєш, не знаю? Але бувають такі люди, одразу в довіру входять, не зрозумієш що пацюк. Добре, не будемо зараз про це. 
				Я зараз у свій схрон піду, вистачить по Зоні без зброї ходити. Але ти дивися, не підглядай. Постій тут. Якщо будеш заглядати, то я не полізу в схрон. Буду чекати поки підеш</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkc2">
                <text>Добре, я чекаю. Давай швидше.</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkd">
                <text>Давай, бери своє спорядження і підемо вже.</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkd1">
                <text>Ти ж розумієш що я не полізу у свій схрон поки ти тут? Відійди будь ласка і почекай на вулиці. Добре?</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talkd2">
                <text>Добре, зрозумів. Йду</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_first_talk00">
                <text>Бувай.</text>
		</string>
		<string id="forest_looser_main_talka">
                <text>Ну що, одягнувся? Куди підемо?</text>
		</string> 
		<string id="esc_sidor_black_work_1">
                <text>Так, є дещо дуже особливе. Воно пов'язано з тієї флешкою що ти відніс. У тих даних, як я думав раніше, немає нічого цікавого. Але раз ними зацікавилися темні - 
				отже є ймовірність, що інформація достовірна, і військові лабораторії існують насправді. А тут ще недавно воєнсталкери принесли військовим ящик звідкись із глибин Зони. 
				Я не знаю що там, але дуже хочу дізнатися. Тому що там може бути якась нова документація по лабораторіях, звіт експедиції, або ще що. Це дуже серйозне завдання</text>
		</string>
		<string id="esc_military_warning_dialog_0">
                <text>Сталкере! Ми зараз нікого не пропускаємо. Тому якщо не хочеш проблем - йди звідси.</text>
		</string>
		<string id="esc_military_warning_dialog_1">
                <text>Зрозумів, йду</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_0">
                <text>Скільки ж у тебе зв'язкових ще?</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_00">
                <text>Доречі про це. Мічений, ще чоловічка треба знайти. Його кличуть Спритником</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_1">
                <text>Як твої зв'язкові постійно попадають у колотнечі?</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_2">
                <text>Цей хлопець не зовсім мій зв'язковий... Скажемо так, він виконує для мене особливу роботу. Те, що не можна довірити звичайному сталкерові. Так що ним я дорожу</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_3">
                <text>Я можу пошукати його, якщо ти дасиш мені більше інформації</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_4">
                <text>Він виходив зі мною на зв'язок уже тут, на Кордоні, останній раз біля мосту. У нього з військовими все влагоджено, вони його пропускають, тому не думаю що проблема якась 
				могла в нього бути. Але, Спритник зник</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_5">
                <text>Я постараюся знайти його, але я поняття не маю куди він міг зникнути. Так що гарантій ніяких не даю</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_6">
                <text>Дуже сподіваюся на тебе. Ну все, біжи вже. Чекаю новин</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_first_talk_0">
                <text>Люди! Тут хтось є?!</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_first_talk_1">
                <text>Ти хто такий? І чого сидиш там?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_first_talk_2">
                <text>Я звичайний сталкер! Мене тут полтергейст замкнув, тримає двері. Не можу вийти. Допоможи мені будь ласка! Вбий тварюку, я тоді зможу двері відкрити</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_first_talk_3">
                <text>Їх я тут дивлюся багато. Добре, зачекай, я зараз.</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_second_talk_0">
                <text>Ну що, сталкере, відійшов? Давно ти тут сидиш? Це тебе Спритником кличуть?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_second_talk_1">
                <text>Так,ц е я. Я тут дві доби вже сиджу. Їжа ще навіть не закінчилася, а от дихати важко. Вентиляція тут не працює. А ти той самий хлопець якого без Свідомості принесли до нас у село?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_second_talk_2">
                <text>Так, але зараз не про це. Ходімо, а то нас тут двох закриють зараз.</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_second_talk_3">
                <text>Так, ти правий. Мало що тут ще водиться</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_0">
                <text>Ну, начебто вибралися. Будуть Сидоровичу гарні новини, він переживав за тебе сильно.</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_1">
                <text>Ти серйозно повірив цьому старому шкарбунові що він хвилюється за мене? Так гроші його тільки цікавлять, а людські життя йому не цікаві. Так, я може для ньогоі  важливіший інших
				сталкерів, яких він відправляє на роботу, але це тому що я завжди виконую його доручення до кінця. У таку сраку мене вічно відправляє, що згадувати потім страшно.</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_2">
                <text>І проте, відправив же він мене на твої пошуки</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_3">
                <text>Йому потрібні результати його останнього доручення, не більше. Суть завдання тобі не розкрию, скажу тільки що я вкрав багато інформації, у військових і взагалі по дріб'язку. Зламав не один 
				комп'ютер</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_4">
                <text>Чого ж не перестанеш працювати на нього?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_5">
                <text>Ну це не твоя справа, ясно? Думаєш я хочу? Але ситуації в житті бувають різні, і вибору в мене просто немає. Грошей більше чим він платить я знайти тут не зможу</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_6">
                <text>Міг би діставати рідкісні артефакти, ти ж Спритник. Або в найманці піти</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_7">
			<text>З аномаліями в мене більші проблеми. Я їх не відчуваю. Ходжу за звуком детектора, кожну аномалію за 50 метрів обходжу. А вбивати людей просто через гроші я взагалі ніколи не стану.
			У мене є один давній задум, але мені одному не впоратися</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_8">
			<text>Свій бізнес?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_9">
			<text>Можна й так сказати. Давай так: ти йди доповідай Сидоровичу що я живий, а я піду відісплюся. А потім підходь до мені, і ми обговоримо деякий бізнес-план</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_after_talk_10">
			<text>Добре. Тільки не влипни знову в якусь ситуацію по дорозі</text>
		</string>
		
		<string id="esc_sidor_nimble_task_done_0">
			<text>Я виконав завдання, Спритник у безпечному місці, живий і здоровий. Хоча щодо здоровий не впевнений. Сам у нього запитаєш потім.</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_done_1">
			<text>Ага, дуже смішно. Так, я вже знаю що Спритник у таборі. Дякую тобі, і як звичайно нагорода за виконання</text>
		</string>
		<string id="esc_sidor_nimble_task_done_2">
			<text>До зустрічі</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_0">
			<text>Привіт. Хотів поговорити дещо.</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_00">
			<text>Так, запитуй</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_000">
			<text>Я так дивлюся, ти ж не військовий?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_1">
			<text>Так, друзяко, все правильно ти помітив. Не військовий, навіть просто від армії косив, ховався. Чого тут приховувати. Однаково ніякого сорому не відчуваю, якщо вже бути чесним. Звичайно, також 
			не колишній спецназівець, уже якщо від просто армійки відхрестився. Ні, зовсім не мисливець із багаторічним досвідом тривалих походів. Жодного разу в житті в наметі не спав, тим більше в спальнику між 
			дерев. Так, друязко, знаю, більшість сталкерів, що протрималися тут довгий час, мають відповідний досвід, хоч яким, але відповідним місцевим особливостям життя</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_2a">
			<text>Вундеркінд, самородок, чи як?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_3a">
			<text>Безпритульник з багатим злодійським досвідом і декількома мокрими висяками. Сюди просто напросто втік, щоб не заламали. Останню справу брудно спрацював, нахімічив зайвого, 
			сліди залишив поспіхом. Тут мене ніхто не знав. Прикинутись добрим малим справа нехитра. Одна от тільки лихо намалювалося. Прикид цей самий доброго малого не зліз. Зараза така. 
			Довелося так новеньким добрим малим і залишатися, заводним, смішним, дружелюбним, так ще й виручити кореша в лиху годину готовий. От вже обрав я собі, ким прикинути, а шкурка взяла і залипнула,
			однаково як загіпнотизували, начебто вірусом заразився невідомим. Зараз я себе вже й не відчуваю тим ким раніше, а дійсно готовий допомогти кому треба, побалакати про життя, вислухати</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_4a">
			<text>Вирішив з нуля життя заново спробувати розіграти?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_5a">
			<text>Так от не сказав би, що вирішив. Не було рішення. Без мого бажання все відбулося. Я б і радий сказати, що совість прокинулася. Жахи мучать. Минуле не відпускає, біжу, доганяє. Я б 
			реально із задоволенням би тобі сказав, що саме вирішив грішки свої замолити. Але от, не було нічого подібного. Прийшов один, вийшов інший з аномальної причини. Сталкерня 
			рівно про аномальне втручання, майже цілий рік тарабанить. Зона, мовляв, тебе прийняла, подумай про це. От така от історія. Сам далі міркуй, чого думати.
			Не мінявся, але вийшов зовсім іншою людиною</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_0a">
			<text>Ще якісь питання?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_2b">
			<text>Що взагалі розповіси про Зону?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_3b">
			<text>Дивне місце. Чого тут можна ще розповісти? От я сам наочний приклад чудності несусвітньої. Повинен був загнутися в перший день, коли сюди припхався. Заночував в автобусі на 
			смітнику техніки. Догадався? Без варіантів зобов'язаний був ранком почати гнити заживо з такої дози, яку там потім замірили. Однак же опромінилися одні тільки макарич мій і ніж. 
			Старі мої друзі, нерозлучні. Довелося викинути</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_4b">
			<text>Далеко заходив?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_5b">
			<text>Випадковим образом далеко забрідав. Плутав. Наприклад, своїми власними очами бачив показчик на Прип'ять. Буквально в самі околиці забрів. Коли я притяг звідти декілька
			артефактів, та й виклав на стіл Сидоровичу, наш директор ринку ледве не помер від подиву. Народ вирішив, що я начебто талісмана на щастя. Занадилися руку потискувати перед ходкою. Особливо не 
			стежив, але начебто за слухами дійсно всі поки цілі, один до одного, як кульки в магазині. Зрозуміло, тут у нас діагноз простенький, чистої води психологічний настрій справу робить. 
			Сподіваюся, ти містикою не захоплюєшся? Не вистачало мені знову новенькому руку мою мастити</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_6b">
			<text>Якщо без дивностей, тоді що це за місце "Зона"?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_7b">
			<text>Місце, де варто виглядати, якомога невиразно. Розумну снарягу пасуть здалеку. Рано або пізно в підворітті роздягнуть, та й пустять по зоні, а, може, для вірності кулю 
			у голову  пустять. Це я сказав до того, що розумна снаряга тут потрібна. Із цим місцевим звіринцем, так ще й гопотою озвірілою не протягнеш без ділового ствола. 
			Головне, не світити своїм барахлом. Ніколи. Якщо без дивностей, то Зона це місце, де треба під кущем роздягатися, а потім налегку чапати в компанію біля багаття. У мене таких 
			кущів уже десяток набрався, прямо хоч універсам розвертай. Є й такі думки, так, є плани</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_2c">
			<text>Як тобі Сидорович?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_3c">
			<text>Колишній підприємець. Свою вигоду не упустить. Але це, мабуть, нормально для підприємця, що не збирається справи на вітер пускати. Торгівельна жилка, так сказати, необхідна. Але я 
			тобі скажу, навіть скажу зарубати на носі, що за добродушним базікою тінь виродка боягузливого. Страшніше боягуза тільки пара боягузів. Для нього від людини позбутися, що в носі поколупатися. 
			Звідки мені знати, не запитуй. Запам'ятай, та й все. Рано або пізно його припече, але, є в мене неясні підозри, що зовсім не рано, а дуже навіть пізно ця подія станеться</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_4c">
			<text>Навіщо найнявся до нього тоді?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_5c">
			<text>Не можна сказати що найнявся. Хто завдання підкидає з виторгом з тими й працюю. Треба визнати, найчастіше Сидорович таким от замовником неприжимистим і виявляється. Плюс 
			до цього є ще нюанс тактичний, не мною придуманий, що небезпеку краще тримати в полі зору. Самі завдання вже багато чого кажуть про його спарви, як далеко руки тягнуться, куди ще 
			поки не встигли дотягтися. Саме цікаве, це кого він побоюється. Є в наявності тут у нас персонаж один відомий, з яким наш окорочок обережно поводиться.
Якщо довгенько тут будеш, то сам здогадаєш про кого кажу.</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_2d">
			<text>Нічого не знаєш про Стрільця?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_3d">
			<text>Спершу б дізнатися навіщо він тобі здався? Але я тобі так скажу. Коротенько. Просто напросто не май справ з фанатиками. Ніколи. Ці хлопці фанатично живуть біля центру, а 
			деякі кажуть, що встигли навіть потоптатися в самому центрі. Гарного кінця цієї історії чекати не доводиться. Зона центр огородила, виходить, у гості вона нікого не запрошує. Стрілець твій 
			наривається в гості непрошеним. Фанатик. Забудь про нього від гріха подалі. От що я точно знаю про Стрільця з усією його групою, товаришами і просто вболівальниками</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_2f">
			<text>А що думаєш із приводу угруповань?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_3f">
			<text>Це взагалі окрема тема. Мене таке не цікавить, і тобі б не радив вступати. Вільним воно завжди простіше. Були тут одні, говорили "Зону хочемо вивчати зсередини". Взяли мене 
			не дивлячись на моє темне минуле. А виявилося їм просто "м'ясо" потрібно було, вся верхівка психопати кінчені. Загубили все угруповання, хоча хлопці там і гарні були. Загалом, більше в угруповання 
			я не лізу. Прийшов сюди на Кордон як угруповання не стало, і обжився після цього непогано. І боюся щоб когось із колишніх зустріти, не скажу тобі чому.</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_20">
			<text>Більше питань немає, дякую за відповіді</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_about_talk_30">
			<text>Немає за що. Приходь ще побалакати якщо є бажання</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_0">
			<text>Привіт. Відпочив уже? Я хочу обговорити "бізнес-план".</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_1">
			<text>Так, Мічений, я теж хотів обговорити. Ризик більш не виправдує прибуток, і я не буду більше працювати на Сидора. Я вже обзавівся безліччю знайомств, вивідав багато всього. Тепер
			настав час діяти. Але мені потрібний напарник</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_2">
			<text>Я не проти допомогти тобі, якщо в мене буде відповідна частка</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_3">
			<text>Загалом, план простий. Я не конкурент Сидоровичу, але знаю його слабкі місця. Він завжди продає всякий легкодоступний мотлох низької якості. А от що дійсно в нього не можна придбати
			- щось варте, надійне або рідкісне. Тому я хочу піти на серйозний ризик - відібрати в нього досвідчених клієнтів, сталкерів які знають чого хочуть</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_4">
			<text>У селі новачків ти таких особливо й не знайдеш</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_5">
			<text>Знаю, тому спершу я наберу собі асортименти, а потім рушу в місце де сталкери багатіші.</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_6">
			<text>А що потрібно від мене?</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_7">
			<text>Рідкісні екземпляри зброї і костюмів. Будь-які народні або професійні модифікації підходять, головне щоб зброя була явно краще звичайної "масовки". Ти зброю тримаєш упевнено, 
			по тобі видно що розбираєшся краще кожного тут у таборі. Так що робимо все за дуже простою схемою: я даю завдання на рідкісні стволи, ти приносиш. Іноді буде дещо дуже складне</text>
		</string>
		<string id="esc_shustriy_work_start_8">
			<text>Я зрозумів. Так, добре, така робота мені підходить</text>
		</string>
		<string id="tm_a_esc_shustriy_has_no_job">
			<text>Зараз замовлень немає, пробач</text>
		</string>
    <string id="tm_a_esc_shustriy_job_ask">
        <text>Що ти там хотів обговорити?</text>
    </string>
    <string id="tm_a_esc_shustriy_job_complete">
        <text>Ось оплата за роботу:</text>
    </string>
    <string id="tm_a_esc_shustriy_job_what">
        <text>Що за завданням?</text>
    </string>
    <string id="tm_a_esc_shustriy_list_job">
        <text>Зараз є такі замовлення:</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_0">
        <text>Я готовий почати. Що там за планом?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_0_0">
        <text>План в нас є, а от артефактів не вистачає! Замовлення ще не повне, змісту нести посилку немає! Принеси мені артефакти, тоді й відправлю тебе на Кордон</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_0_1">
        <text>Окей, займуся я твоїми артефактами, не переживай</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_1_0">
        <text>Я саме всі артефакти впакував і приготував до пакування.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_1_1">
        <text>Давай тоді один по одному, що там?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_1">
        <text>По-перше: нікому ні слова. Все це більш менш засекречено, і місцеві торговці про це точно не знають!</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_2">
			<text>Ну, тут зрозуміло. Але й залякувати мене не намагайся, безглуздо це. Давай одразу до справи.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_3">
			<text>І по-друге: тут УАЗ старий стоїть на узбіччі, як вийдеш із блока-поста. Отож його можеш брати, мені не шкода.\n
			І по справі: тобі потрібно доставити от цей кейс на Кордон, до начальника блока-поста. Хоч ти й працюєш на нас, правила ніхто не міняв. Гуляти по посту забороняється, і там на Кордоні теж. 
			Будеш там лазити - по тобі відкриють вогонь на ураження. Так що тільки  по справі: прийшов, підійшов до начальника, віддав кейс</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_4">
			<text>Все зрозумів. Начальник блока-поста вже проінформований, що я прийду?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_5">
			<text>Так, але йому всі сталкери на одне обличчя. Тому скажеш кодову фразу "Кабани сьогодні щось низько літають."</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_6">
			<text>Жартуєш напевно? Ну добре, фразу так фразу. Та без різниці</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_7">
			<text>Все, вперед, і не затягуй. Чекаю результат</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_0">
			<text>Кабани сьогодні щось низько літають</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_1">
			<text>Ти що, сталкер, довбанувся чи що?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_2">
			<text>Ем, чого?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_3">
			<text>Та добре, жартую. Жартівник я. Ха! І кодову фразу я придумав. Ти приніс?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_4">
			<text>Так. Інакше навіщо б я прийшов сюди?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_5">
			<text>І то правда. Ну, давай сюди. У мене тут у коморі зайвих очей немає, так що не бійся. Хаха!..</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_6">
			<text>Я-то особливо не переживаю. Я і так поза законом. У вас ж проблеми можуть бути. Добре, забирай</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_7">
	<text>Та досить тобі! Які тут проблеми. Нікому до нас немає справи, а кому є справа, ті одержують із цього частку. Хехехе. А твоя частка чекає тебе у майора Грибоєдова. Раз він тебе найняв, нехай тобі і платить</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done_8">
			<text>Знайшли наймолодшого по Зоні бігати</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_0">
			<text>Я доставив. Все тихо і спокійно.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_1">
			<text>Добре коли все тихо і спокійно. Обирай що крім грошей в нагороду хочеш: СВД, Гвинторіз або броннік? Можу навіть РПГ підкинути</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_2a">
			<text>Ну давай Гвинторіз. Зручна річ</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_2b">
			<text>Броннік завжди знадобиться, краще його.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_2c">
			<text>СВД мені не завадить зараз.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_2d">
			<text>Підкинь краще побільше грошей, мені зброя не потрібна зараз.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_2f">
			<text>Ну а чого. Давай вже РПГ.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_3">
			<text>Тоді тримай:</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_4">
			<text>Ще будуть замовлення?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case1_done2_5">
			<text>Так, підходь коли буде час, потрібно дещо дуже серйозне обговорити</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_finish_art1">
			<text>Фух, знайшов нарешті. Ось твоя "Сніжинка".</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_finish_art2">
			<text>Приніс "Міхур".</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_finish_art3">
			<text>Я знайшов "Печінку".</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_finish_art4">
			<text>От те, що ти шукав. Артефакт "Поганка".</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_finish_art5">
			<text>Я знайшов. Ось твій арт "Дрібничка".</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_main_talk_a">
         <text>Ну що, одягнувся? Куди підемо?</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_main_talk_a1">
         <text>Так набагато краще. Пішли на заставу долгу, вони хлопці надійні - там безпечно.</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_main_talk_a2">
         <text>Пішли</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_main_talk_b">
        <text>Ну, що скажеш?</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_main_talk_b1">
        <text>Все, тут залишуся. Не можу більше, треба відпочити. А потім вже піду в бар. Дякую тобі. Ось, тримай, а більше нічого немає. На чорний день залишав його в схроні. Він досить
		рідкіснрий, бережи його. Я спробую зв'язатися із Сірим, але, якщо ти побачиш його, теж передай, що я в порядку. Я вийду з тобою ще на зв'язок, коли довідаюся щось про того хлопця, що кинув мене. Але якщо не довідаюся, то не буду тебе тривожити</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_main_talk_b2">
		<text>Добре, бувай</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_main_talk_b3">
         <text>Ну що, одягнувся? Куди підемо?</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_buy_talk_0">
        <text>Ну, що скажеш?</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_buy_talk_1">
        <text>Все, я поки тут. Не можу далі йти. Потрібно відпочити</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_buy_talk_2">
        <text>Ясно. Ну, бувай.</text>
    </string>
    <string id="gar_seryi_about_looser_0">
        <text>Бачу ти розстроєний чимось?</text>
    </string>
    <string id="gar_seryi_about_looser_1">
        <text>Так, є одна проблема... Я поки тут на смітнику борюся з бандитами, мій друг пропав. Я збираюся на його пошуки, але інформації занадто мало. Хлопці кажуть він з одним мужиком по 
		завданню вчених пішов зачищати зомбі в селі. Сіл із зомбі багато в Зоні, але, судячи з того що я зрозумів, це або склади або ліс. Там і буду шукати. Може ти допоможеш мені?</text>
    </string>
    <string id="gar_seryi_about_looser_2">
       <text>Хочеш щоб я допоміг шукати? Так, я можу</text>
    </string>
    <string id="gar_seryi_about_looser_3">
        <text>Відмінно. Тоді я піду шукати на складах, а ти подивися в лісі. Я відправив тобі на КПК розташування</text>
    </string>
    <string id="gar_seryi_about_looser_4">
        <text>Добре. Сповіщу якщо щось дізнаюся</text>
    </string>
    <string id="gar_seryi_about_looser_5">
        <text>Дякую за допомогу</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_done_talk_0">
        <text>Я знайшов твого друга. У лісі він був. Витяг його із села зомбі і відвів у безпечне місце</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_done_talk_1">
        <text>Відмінні новини. Ти виправдав мої надії! Я вже і сам збирався відправиться у ліс на його пошуки. І де він зараз?</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_done_talk_2">
        <text>Ми дійшли до застави Долгу, і він залишився там. Збирався в Бар йти. Більше подробиць не знаю</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_done_talk_3">
        <text>А що трапилося з ним?</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_done_talk_4">
        <text>Напарник обчистив його і кинув без снаряги в селі із зомбі. Інформації про цього зрадника немає ніякої, навіть ім'я невідомо.</text>
    </string>
    <string id="forest_looser_done_talk_5">
        <text>Ну добре, я те до цього гада доберуся. А тобі щиро дякую, я не забуду що ти зробив для мене. Ось, тримай, що є.</text>
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_0">
        <text>Мені потрібна серйозна робота. Є що на прикметі?</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_1">
        <text>Хм. Так, мабуть є дещо. Делікатна справа, так сказати. Якщо не боїшся руки забруднити</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_2">
        <text>Раз кажу, що шукаю серйозну роботу, отже - не боюся</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_3">
        <text>Тоді слухай: є інформація, що бандити вели стеження, а може навіть і зйомку наших постів на заводі і у лісі. Нам такий варіант, хоч і гіпотетично, зовсім не подобається. Забери всіх 
		бандитів і винеси звідти всі носії інформації що знайдеш. Не забудь про флеш-карти або інші дрібні носії</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_4">
        <text>Де вони розташовуються?</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_5">
        <text>На відміну від бандитів ми точно знаємо їхню локацію, чисельність. Я позначу тобі на КПК. Спершу забери снайперів, потім масовку добий. І про ватажка банди не забудь. У його коморі і будуть 
		потрібні нам речі. </text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_6">
        <text>Я зрозумів. Убити бандитів, забрати всі КПК та інше, принести сюди. А чому самі не зробите це?</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_7">
        <text>Тому що дані про те, що вони стежили за нами не підтверджені. У відкриту виступати проти них не хочемо зараз. А самотній сталкер не викличе підозри і не залишить слідів. Так 
		що чекаю результату</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_8">
        <text>Бувай.</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_0">
        <text>Я приніс все, і з бандитами розібрався</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_1">
        <text>Так, мої хлопці доповіли що в районі бази бандитів було багато стрілянини</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_2">
        <text>А про найманців нічого не казали?</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_3">
        <text>Ні, що з найманцями?</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_4">
        <text>Зважаючи на все, стеження справді було, і зйомка теж. Коли я все забрав, прийшли найманці, 6 чоловік. Це вони замовили стеження, не знаю навіщо. Але я їм нічого не віддав - з боєм прорвався</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_5a">
        <text>А от це вже погані новини. Тільки війни з найманцями нам не вистачало зараз. Радує лише те, що даних вони так і не одержали</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_5b">
        <text>Так, ці найманці вже вкрай знахабніли. Треба впритул зайнятися цим питанням</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_6">
        <text>Загалом, ось забирай, все що знайшов</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_done_7">
        <text>Ти відмінно впорався. І про оплату я не забув</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_fail_0">
        <text>Я розібрався з бандитами, і навіть знайшов всі носії інформації, але ось вийшла затримка невелика</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_fail_1">
        <text>Так, мої хлопці доповіли що в районі бази бандитів було багато стрілянини. А що трапилося?</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_fail_2">
        <text>Зважаючи на все, стеження було, і зйомка теж. Коли я все забрал, прийшли найманці, 6 чоловік. Це вони замовили стеження. Загалом, мені довелося все віддати їм, проти такої банди
		не попреш. Бій був би не рівний. Але в підсумку з миром мене теж не відпустили, не дивлячись на обіцянки</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_fail_3a">
        <text>Погані новини. Навіть не знаю до чого це все веде. Добре, хоч завдання ти й провалив, але за те, що розібрався з бандитами, тобі покладається невелика нагорода</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_fail_4">
        <text>Я зробив все що в моїх силах</text>	
    </string>
    <string id="forest_bandit_job_fail_5">
        <text>Знаю, ти не боєць Долгу і не повинен був ризикувати життям за це. Так що однаково твоя нагорода:</text>	
    </string>
	<string id="esc_sidor_black_work_0">
        <text>Ти говорив про особливе завдання?</text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_2">
        <text>Я зрозумів, але як можна витягти щось у військових з-під носу? Їх же повно там.</text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_3">
       <text>Підеш уночі, впритул під огорожу. І тільки там. Там пролом є, пролізеш через нього, а в казарму залізеш через вікно. Так ти залишишся не поміченим. Вийдеш так само. Усе зрозумів?
	   І врахуй: якщо попадешся, або завалиш когось із військових - то я тебе не знаю. Зроби все тихо, і проблем не буде</text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_4">
       <text>Все зрозумів.</text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_0">
       <text>Це було дуже небезпечно. Ось він. Важкий зараза</text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_1">
       <text>Відмінно, Мічений. Так... Дай-но поглянути. Так, нічого собі. Навіть від того що мигцем побачив волосся на голові ворушаться. Дуже багато всього, і впереміш. Зрозуміти нічого конкретно не можна, 
	   але є згадування про Агропром. Постійно. Так і написано "відповідно до результатів експериментів у НДІ "Агропром" треба...". </text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_2">
       <text>І що думаєш тепер робити із цими даними?</text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_3">
       <text>Даних, по суті й немає. Вважай кожної другої сторінки не вистачає. Плюс із того що є - половина записів пошкоджена, вже не прочитати. Але дізнатися докладніше дуже хочеться. Це може бути 
	   тією самою ниткою, що веде до центру Зони</text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_4">
       <text>І що робимо далі?</text>	
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_5">
       <text>Давай так: ти відправляйся туди, куди збирався, а мені треба покумекати. Коли я прийму рішення, я дам тобі знати</text>	
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_0">
		<text>Яким буде перше завдання?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_1">
		<text>Так, завдання зараз дійсно є. Слухай уважно: на території колишнього НДІ, на захід від Смітника, распологаются військові казарми. Я не зовсім розумію чим вони там займаються, хоч і здогади 
		є на цей рахунок. Але цікавить мене не це. Я точно знаю, що в їхнього начальника, вже не знаю хто він там за званням, є цікавий ствол. Як звичайна "Гроза", але під кулі 5,45, і зі збільшеним магазином. Дуже 
		зручна річ. Оплату обговоримо потім.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_2">
		<text>Ну, справи на 3 хвилини: вкрасти улюблену гармату начальника блока-поста військових, з огляду на те що невідомо де він її зберігає. Ну добре, я пішов</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_0">
		<text>Тримай свою Грозу! Вирішив не залишати собі</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_1">
		<text>Воу, нарешті! Так, підлатати її доведеться. Тільки це... грошей зараз немає, адже покупець повинен бути спершу. Так що ти можеш обрати: \n Повірити мені, і одержати оплату 
		трохи пізніше. \n Залишити гармату собі, але в такому випадку працювати з тобою далі я вже не буду.
		</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_2a">
		<text>Добре, хрін з тобою, тримай, і за тобою боржок.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_2b">
		<text>Ні, так не піде. Немає грошей - немає автомата. Вибач, але на чистій довірі працювати неможливо.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_3a">
		<text>Відмінно. Тоді ти не хочеш сходити зі мною? Я знаю куди це приховати. І інше барахло що в мене є. Ну, взагалі ж я піду у будь-якому разі, можеш скласти компанію</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_4aa">
		<text>Пішли, чого вже</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_4ab">
		<text>Ні, у мене зараз справи є</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_3b">
		<text>Ну, тоді хай щастить</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_5ab">
		<text>Як щодо наступного завдання?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_yes">
		<text>Я не проти попрацювати ще. Що там далі?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_no">
		<text>Ні, з мене достатньо.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_1">
		<text>Тоді слухай уважно: є тут один кримінальний авторитет, його прозвали Боровим. Здоровий такий дядько. І револьвер завжди тягає із собою здоровенний. От він то мені і потрібний. База бандитів, Кабан і його револьвер 
		перебувають у Темній Доліні</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_2">
		<text>Одне завдання крутіше іншого. То особиста зброя військового, то - кримінального авторитета. Добре, я пішов.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_0">
		<text>Ну, що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_1">
		<text>Так ось це і є те місце, куди я вирішив ховати. Сюди ніхто не ходить, я ще й прикрасив розповідь, після того випадку з полтергейстами. Ну а навіть якщо зайде хто - не знайде</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_2">
		<text>І що, прямо звідси торгувати будеш?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_3">
		<text>Ні, наберу асортиментів, і рушу у Бар. Зв'язків набрався вже, усе домовлено. Добре, ходімо звідси, моторошно мені тут.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_4">
		<text>Так, ходімо</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_5">
		<text>Почекай... Наступне завдання будеш брати?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_yes">
		<text>Добре, а чого б і не попрацювати</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_no">
		<text>Давай пізніше, зараз інші справи є.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_0">
		<text>Ну що, ти вже можеш заплатити мені за "Грозу"?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_00">
		<text>Ні, пробач, покупця ще не було</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_1">
		<text>Так, я саме хотів сказати тобі. Я знайшов замовника, і він вже вніс передоплату. Так що ця частина грошей - твоя</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_01">
		<text>Добре, зайду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_2">
		<text>Відмінно, мені гроші зараз потрібні.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_0">
		<text>А от і револьвер! Дістати його було дуже нелегко.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_1">
		<text>Я вже й зачикався. Працюємо тільки за старою схемою: грошей одразу не буде</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_02">
		<text>Ну, тоді я мабуть собі залишу, гарний револьер же.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_03">
		<text>Тоді хай щастить, і до побачення.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_2">
		<text>Забирай. Гроші це добре, але дружба і співробітництво важливіше.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_3">
		<text>Тоді заходь, як буде час. Розрахуюся з тобою. А ще працювати будеш?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_4">
		<text>Так, звичайно.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_04">
		<text>Вистачить з мене вже, буду відпочивати</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task2_reward_0">
		<text>Ну що, ти вже можеш заплатити мені за "Магнум"?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_reward_0">
		<text>Ну що, ти вже можеш заплатити мені за "СП-100М"?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_0">
		<text>Я готовий взятися за наступне завдання</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_1">
		<text>Ок. Коротко: за моїм даними, крім костюмів, які носять зараз екологи, ССП-99 і ССП-99М, є ще й інші варіанти цього костюма, розроблені ще до Вибуху. 
		 Думаю якщо де й можна відшукати, то на Янтарі. Запитай у Сахарова, він може допомогти</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_2">
		<text>Сподіваюся по радіоактивних місцях лазити не доведеться, щоб знайти цей "міфічний" костюм</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_0">
		<text>Можете підказати, професоре? Чи чули Ви щось про захисні костюми, які розробляли ще до першого викиду в Зоні?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_1">
		<text>Звичайно, і навіть давно збираю про це інформацію. Костюми екологів, які ми використовуємо зараз, розроблені на базі частини креслень, знайдених мною в деяких "секретних" архівах.
		 Але жодного екземляра мені не доводилося бачити</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_2">
		<text>Але Ви не виключаєте ймовірності, що такі костюми можна буде знайти в Зоні?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_3">
		<text>Не виключаю, але дуже сумніваюся. Напевно все було вже давно вивезено. Якщо тільки у катакомбах десь залишили, але вірогідінсть мінімальна</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_4">
		<text>Я б зайнявся пошуками, якби знав де.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_5">
		<text>Ви були в підземних комплексах під озером? Там стільки всього, що й представити складно, але ніхто не наважився туди спускатись. Дуже вже моторошно, знаєте.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_6">
		<text>А я все-таки спробую. Що ж, дякую.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_0">
		<text>Професоре!.. Мені терміново потрібна ваша допомога!..</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_1">
		<text>Що трапилося?!</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_2">
		<text>Мозок у лабораторії! Він дотепер працює... Дуже сильно болить голова...</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_3">
		<text>Так, краще спокійно тихо розповідайте.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_4">
		<text>Там, у підземках під озером, в одній з кімнат я побачив величезний мозок у колбі. Але при наближенні до нього мою голову простромила біль, а потім я взагалі забувся, 
		 і навіть не зміг згадати, як я вийшов з того приміщення</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_5">
		<text>Так... псі-установки. Мені багато чого про них відомо. Якщо Вам це цікаво, я можу допомогти  Вам захиститися від псі-випромінювання</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_6">
		<text>Так, цікаво. Тим більше, що мені потрібно пройти далі, і цей мозок закриває мені прохід</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_7">
		<text>Тоді тримайте ось-цей прилад для вимірів. Шолом допоможе Вам протриматися якийсь час біля мозку, щоб замірити частоту хвиль псі-випромінювання. Після вимірів я зможу 
		налаштувати шолом, і забезпечити повний захист від випромінювання</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_8a">
		<text>Добре, дякую.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_8b">
		<text>У мене вже є цей прилад, тому він мені не потрібний</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_0">
		<text>Все, я провів всі виміри. Було нелегко, і я знову потрапив під вплив псі-атаки</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_1">
		<text>Випромінювання кожного мозку індивідуальне, і розробити захист, що б допоміг від всіх установок у Зоні - неможливо. Тому первісна версія шолома Вам не допомогла. Зараз я зміню параметри...</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_2">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_3">
		<text>Ось, готово. Тепер захисту повинне вистачити, щоб можна було пройти повз установку</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_4">
		<text>Дякую, професоре</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_done_0">
		<text>А ось і костюм. От що дійсно було важко дістати, так це його. Там у підземках що тільки не водиться!</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_done_1">
		<text>Але й нагорода буде відповідна. Коли я одержу за нього гроші. По руках?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_done_2">
		<text>Так, схема відпрацьована вже, все розумію</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_done_3">
		<text>Приходь тоді пізніше, розрахуюся з тобою.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task4_0">
		<text>Яким буде наступне завдання?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task4_1">
		<text>Поки ніяким. Мені зараз деякі інші питання треба вирішити, я там тобі потім дам знати</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_0">
		<text>Я із приводу папірців з Агропрому.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_1">
		<text>Що там?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_a">
		<text>Я нічого не знайшов, і не буду шукати вже.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_a1">
		<text>Чого так?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_a2">
		<text>Мені ніколи цим займатися, треба конкретні справи робити, Стрільця шукати наприклад.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_b">
		<text>Я поки нічого не знайшов, але я продовжу пошуки</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_b1">
		<text>Добре, Мічений, чекаю результату</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done1">
		<text>Так... не густо. Ну, краще чим нічого. Ми з Барменом і Петренко, вже скооперувалися в цьому питанні. Так що вирушай до них за подальшими вказівками</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done2">
		<text>Добре, я зрозумів. Зачекай, а від тебе будуть вказівки ще?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done3">
		<text>Ні, все. Мені тут Темні дали зрозуміти, що ці питання мене не стосуються. Я передам їм усе, що ти знайшов. Але ти можеш принести мені дещо з артефактів, якщо є бажання. 
		Мені потрібні "Батарейка", "Пустишка" і "Пружина".</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done4">
		<text>Добре, за жирну винагороду я можу тобі принести</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done2no">
		<text>Добре, я пішов. Бувай</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done4no">
		<text>Ні, не хочу цим займатися, своїх справ повно.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done5">
		<text>Як хочеш. Ну все, вали давай по своїх справах</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done0">
		<text>Ось, все що я знайшов</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done1">
		<text>Так, дуже цікаво. І... нічого конкретного. Майже нічого. Ага, ось зачекай, що частину матеріалів привозили їм з іншого комплексу. Дуже цікаво. Ми з Барменом і Петренко, 
		уже скооперувалися в цьому питанні. Але пробілів дійсно багато. Так тут схоже, що вся Зона була одним суцільним полігоном у руках учених та армії</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done2">
		<text>І що далі?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done3">
		<text>Для початку, віднеси Барменові кейс із основною інформацією. А по-друге... я копав у всіх напрямках, але мені тут Темні недавно дали зрозуміти, що я розійшовся трохи із цими пошуками. 
		Так що я припиняю цю справу, але все-таки ще одне місце хотів би перевірити. Залишилося тільки одне місце без уваги - стара шахта, що на території Лісу. Раптом теж залишилися папери які? Загалом, сходи подивися, 
		 і витягни звідти все що є. Але мені вже не принось. А принеси це все Петренко, він буде задоволений</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done4">
		<text>Ясно. Цього разу хоч інформація конкретніша. Буду шукати</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done41">
		<text>Добре, пошукаю когось іншого на цю роботу</text>
	</string>
	<string id="general_about_garik_0">
		<text>Привіт хлопче, ти Гаріка не бачив?</text>
	</string>
	<string id="general_about_garik_1">
		<text>Що? А тобі навіщо? У загальному ні, це не до мене</text>
	</string>
	<string id="general_about_garik_2">
		<text>Ясно, дякую.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_0">
		<text>Привіт, товстий. Мені потрібна інформація</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_1">
		<text>Що, забезкоштовно? Хоча, тут вже залежить від того, що ти хочеш запитати</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_2">
		<text>Ти знаєш щось про сталкера на прізвисько "Гарік"?</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_3">
		<text>Хм, ну дещо я можу тобі розповісти. Як я чув, досвідчений сталкер, хоч і молодий. Не любить сидіти на місці, завжди шукає нові стежки, проходи. Я працював з ним декілька разів. 
		Ну, якщо рідкісний артефакт терміново дістати потрібно, наприклад. От тільки вийти на нього я не знаю як, він завжди сам приходить. А щось трапилося?</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_4">
		<text>Так він зник, а я хотів би знайти його, за особистомим питанням</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_5">
		<text>Мда.. Не добре це. Тоді шукай його в центрі Зони, у справді небезпечних місцях</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_6">
		<text>Ну, і на тому дякую.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_0">
		<text>Привіт, мандрівнику. Можеш підказати по одному питанню?</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_1">
		<text>А чого б і не підказати? Запитуй</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_2">
		<text>Знаєш що про Гаріка? Сталкер такий є</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_3">
		<text>Якщо чесно, то ні. Та й у	яви скільки сталкерів з таким прізвиськом може бути? Це ж як ім'я звичайне, не прізвисько навіть.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_4">
		<text>Так, ти правий, але шукати мені однаково доведеться...</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_5">
		<text>Тоді ай щастить тобі</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_0">
		<text>Привіт, Вовче. Можна питання задати тобі?</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_1">
		<text>Так, запитуй</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_2">
		<text>Тобі відома яка-небудь інформація про сталкера, по кличці "Гарік"?</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_3">
		<text>Так, начебто одного з охоронців Бармена так кличуть. Чи ні?</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_4">
		<text>Ясно... Ні, це не той сталкер. Дякую.</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_0">
		<text>Вітаю, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_1">
		<text>Доброго здоров’ячка!</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_2">
		<text>Не можеш допомогти, по одному питанню?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_3">
		<text>Ну, запитуй</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_4">
		<text>Зустрічав сталкера на прізвисько "Гарік"?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_5">
		<text>Так, звичайно, ми з ним давно знайомі. А що трапилося?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_6">
		<text>Шукаю його. Пропав, і звісток ніяких немає. Тобі щось відомо про це?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_7">
		<text>Ну він же першопрохідник. Шукає щось, досліджує. Так а тобі навіщо взагалі?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_8">
		<text>КПК його знайшов, повернути хотів. Якщо це ще взагалі можливо.</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_9">
		<text>Востаннє, коли ми з ним спілкувалися, він збирався в підземелля Прип'яті. Так що спробуй його знайти там.</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_10">
		<text>Добре, щиро дякую.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_0">
		<text>Професоре, я тут шукаю дещо</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_1">
		<text>Так, слухаю Вас</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_2">
		<text>Старі документації, які могли написати працівники комплексу, розташованого на Янтарі. Як думаєте, реально щось знайти тут?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_3">
		<text>Ну, цілком імовірно, з огляду на те що експериментів проводилося не мало. Частина документів вже потрапила до мене - я займався пошуками</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_4">
		<text>Можете порадити, де займатися пошуками? І не поділитеся своєю частиною?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_5">
		<text>Шукати можна де завгодно. Тут скрізь різні комплекси, лабораторії.\nДавайте зробимо так: я відправлю з Вами групу дослідників, і Ви зможете оглянути ряд місць, у яких могли залишитися
		документи. І крім цього потрібно зібрати всю електроніку, що Ви знайдете там: різні прилади запису, вимірювальні прилади і т.д. А як повернетеся, я зроблю для Вас копію тих паперів, що в 
		мене вже є</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_6">
		<text>Ну, в цілому - відмінна пропозиція. Давайте так і зробимо.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_7">
		<text>Тоді обговори це із професором Пироженко, він буде лідером експедиції</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_8">
		<text>Добре, я пішов</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_0">
		<text>Вітаю. Ну що, очевидно з Вами я й піду</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_1">
		<text>Отже слухай мене, сталкере. Я не Сахаров, і сюсюкатися з тобою не буду. Для мене на першому місці стоїть життя членів моєї команди</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_2">
		<text>А за себе я й сам можу постояти, так що не переживайте</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_3">
		<text>Повір, не буду. Якщо ти мені здасися підозрілим, або злиняєш у небезпечній ситуації - я пристрілю тебе. Зі зброєю поводитися вмію</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_4">
		<text>Так вуж, а сталкеры всі говорять, що екологи - тепличні ганчірки</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_5">
		<text>З нами підуть ще двоє: мій асистент, сталкер "Калмик" і професор Кулішов. Вирушаємо зараз-же, сходи іншим скажи</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_6">
		<text>Добре, чекайте</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_0">
		<text>Ну що, саме з Вами ми і йдемо?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_1">
		<text>Так, Сахаров відправив мене на це завдання з вами. Уточніть, чим ми займаємося?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_2">
		<text>Ну, наскільки я зрозумів, ми прошерстим ще раз всі "загадкові" приміщення на Янтарі, і заберемо все що залишилося: документи, прилади. А що робити?. Стрілець з мене ніякий, 
		тому я займуся вимірами</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_3">
		<text>Ну що ж, добре. Хай щастить вам</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_4">
		<text>Так, щасття нам якраз потрібне. А ти як думаєш? А що робити...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_5">
		<text>Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_0">
		<text>Вітаю, сталкере. Ти теж в експедиції?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_1">
		<text>Так, я асистент тут, найчастіше супроводжую, артефакти приношу</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_2">
		<text>І подобається?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_3">
		<text>Скажу, що робота не важка. Та й пропуск у Зону є офіційний. Тільки військовим іноді плювати на це буває, тоді доводиться по старинці пролазити</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_4">
		<text>Так, є свої плюси</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_5">
		<text>І що, не боїшся йти з нами? Зона - страшне місце, але Янтар одна із найгірших. Аж мозок закіпає, то зомбі пруть з усіх боків. А ще монстрів тут море. З усією Зони, напевно, сюди збігаються</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_6">
		<text>Так повір, я вже скрізь встиг побувати, так що не бійся</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_7">
		<text>От і добре, ходімо</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_go_0">
		<text>Все, усі готові</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_go_1">
		<text>Тоді ось тобі коротка інструкція: йдемо всі разом, маршрут я знаю. Відходити від нас далеко заборонено, але й гуськом йти не будемо. Ти пропускаєш нас всіх трохи вперед, і йдеш останнім, 
		замикаючи колону. Ну, і чітко додержуйся моїх вказівок: у випадку НП, я не приймаю заперечень</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_go_2">
		<text>Я все зрозумів, висуваємося</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1_0">
		<text>Ну що, це перша точка?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1_1">
		<text>Так. Незвичайне місце. Сталкери завжди відмовлялися сюди ходити. Запитай у Кулішова про обстановку, і підемо всередину.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1_0">
		<text>Що скажете, професоре?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1_1">
		<text>Прилади зашкалюють. А що робити?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1_2">
		<text>Ну, треба далі йти. Йдемо всередину?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1_3">
		<text>А ти як думаєш? Ходімо</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_0">
		<text>Моторошнувате місце</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_1">
		<text>Ммать, ти бачив скільки їх тут? І голова розболілася... Важко думати</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_2">
		<text>І який план?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_3">
		<text>Ось, на стелажах лежить щось. Треба подивитися. Давай так: ми прикриваємо, а ти сходи візьми</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_4">
		<text>Тільки дивись уважно, проти такої зграї одному буде важко.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1v_0">
		<text>Що скажете, професоре?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1v_1">
		<text>А ти як думаєш? Тепер прилади справді зашкалюють. А що робити?..</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1v_2">
		<text>Ви тут залишитесь?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1v_3">
		<text>Я з зомбі не дуже. Лякають мене такі речі, нервую. Краще запитай в асистента нашого - він зіштовхувався з ними не раз, допоможе тобі</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1v_0">
		<text>Ти теж тут залишишся?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1v_1">
		<text>Ні, ходімо разом, так спокійніше буде</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1v_2">
		<text>Добре, тоді ходімо</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_0">
		<text>Так, ну й заваруха. Хоча в Зоні й важче буває</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_1">
		<text>Ну, ми знали на що йдемо. Та й відбулися ми легко. Чого так? Пара десятків зомбі - не найстрашніше</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_2">
		<text>Що далі?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_3">
		<text>Йдемо далі по маршруті. Наступне місце - один занедбаний ангар. Тактику не змінюяємо: ти йдеш замикаючим</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_4">
		<text>Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1k_0">
		<text>Що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1k_1">
		<text>Так що тут казати? Вибралися, і добре.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1k_2">
		<text>Це точно. Головне не наврочити</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1k_0">
		<text>Що далі, професоре?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1k_1">
		<text>А ти як думаєш? Підходь за вказівками до старшого по групі. Він у нас вирішує що робити...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1k_2">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_0">
		<text>Тут би дійти до місця, не те що знайти щось</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_1">
		<text>Це вже точно. Ну, сходиш перевіриш в будинку? Там щось можливо є.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_2">
		<text>Добре, зараз подивлюся</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_0">
		<text>Як показання приладів, професоре?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_1">
		<text>Тут все в нормі. А ти як думав?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_2">
		<text>І що робимо?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_3">
		<text>Ну, подивитися усередині ангара варто. А що поробиш...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_4">
		<text>Раз треба подивитися - подивимося зараз.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_0">
		<text>Що в нас тут?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_1">
		<text>От зараза, труп вченого! І я його ніколи не бачив у нас на базі. І взагалі, у халаті, без захисного костюма. Та й виглядає дивно.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_2">
		<text>Так, тут і не таке побачиш. Примара з минулого</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_3">
		<text>Ти думаєш він з тих, хто проводив тут досліди? Тоді його труп не міг так довго зберегтися</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_4">
		<text>Усяке буває. Мало чим його тут опромінило, що він і не розкладається тепер.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_5">
		<text>Так, це точно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_0">
		<text>Ні, у будинку взагалі нічого</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_1">
		<text>Упевнений? Взагалі нічого?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_2">
		<text>Так, абсолютно. Ні меблів, ні барахла якого, ні того, що могло бути пов'язано з експериментами у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_3">
		<text>Тоді в ангарі треба ще подивитися. Сходиш?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_4">
		<text>Ми там вже були. Взагалі незрозуміло що там: якась мумія вченого. Та й прилади всі підібрав, що знайшов</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_40">
		<text>Так, зараз подивлюся</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_0">
		<text>Подивився я в ангарі. Взагалі незрозуміло що там: якась мумія вченого.Та й прилади всі підібрав, що знайшов</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_1">
		<text>Тоді хоідмо далі, нема чого тут стирчати. Бачиш ворота? Вони закриті, звідси усередину не потрапити. За цими воротами невелике приміщення, і сходи. Сходи ведуть в ангар, що з'єднані з іншими підземними приміщеннями Янтаря. От цей ангар завжди 
		залишається без уваги, треба і там подивитися</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_2">
		<text>Підемо через тунелі?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_3">
		<text>Ні, занадто далеко звідси, та й небезпечно. Підемо через базу військових, пропуски я зроблю</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_4">
		<text>Картки?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_5">
		<text>Ні, просто Сахаров вже зв'язався з ними, і тобі дозволили пройти з нами. Ну а нам завжди можна, сам розумієш</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_6">
		<text>Як ми туди дійдемо?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_7">
		<text>Міст обрушився вже давно, а обходити до іншого ми не будемо. Спустимося вниз, а там є один пролом у загорожі. Так і підемо</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_8">
		<text>І знову я замикаючий?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_9">
		<text>Так, все вірно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_10">
		<text>Тоді вирушаємо</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_0">
		<text>Що таке?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_1">
		<text>План змінився. Не варто ходити по вузьких тунелях цілою експедицією. Так що ми вирішили відправити тільки тебе. Як дуже досвідченого. Я про все подбав, військові пропустять тебе без проблем</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_2">
		<text>Добре, але поясни мені ще раз моє завдання</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_3">
		<text>Із другого поверху будинку ти зможеш спуститися в підвали, а звідти є вхід у тунелі. Обшукай там добре, і підбери всі прилади що є. Виміри там робити безглуздо, занадто глибоко під
		 землею, нічого цікавого. Просто витягни всю електроніку</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_4">
		<text>Я зрозумів. Лазити по підвалах для мене - це нічого незвичайного. Впораюся</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_5">
		<text>Хай щастить. А ми будемо чекати на базі</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_0">
		<text>Я оглянув всі кутки</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_1">
		<text>Ну що там?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_2">
		<text>Нічого цікавого. Тільки зомбі і бюрери. Знайшов декілька штук якихось, напевно корисними будуть</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_3">
		<text>Радий, що ти вибрався звідти. Давненько ми нашою командою так не вибиралися, від таких вилазок є користь. Це не в лабораторії штани протирати. 
		Доповідай Сахарову, я думаю йому сподобаються всі ті "штуки", що ти зібрав. І ось від мене особисто тримай, маленький подарунок</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_4">
		<text>Дякую, можливо ще перетнемося</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_0">
		<text>Ну що професоре, як Вам наша пригода?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_1">
		<text>Так, відмінно було вибратися на свіже повітря! А ти як думаєш? Пощастило що всі живі залишилися.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_2">
		<text>І коли наступна вилазка?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_3">
		<text>Ну не знаю, достатньо з мене. На найближчий місяць це точно. А що поробиш? Нам тепер даних для вивчення і так вистачає. Прилади ще розшифровувати треба.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_4">
		<text>Хай щастить вам</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_0">
		<text>Вітаю професоре, я із приводу завдання</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_1">
		<text>Так, я слухаю Вас</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_2a">
		<text>Усе пройшло успішно. Ми пройшли по всіх точках і я зібрав все, що було потрібно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_3a">
		<text>Відмінні новини!  Я задоволений! Давайте швидше все сюди! А як же виміри? Ви провели їх?</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_4a">
		<text>Так, професор Кулішов увесь час проводив якісь виміри, але я не в курсі цієї справи. Краще запитайте це в нього</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_5a">
		<text>Звичайно! Ось, скромна нагорода за так чудово пророблену роботу! І, звичайно, копія моєї частини документації</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_6a">
		<text>Завжди приємно Вам допомогти, тим більше за винагороду! Дякую, професоре</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_7a">
		<text>Ще раз дякую!</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_2b">
		<text>У мене для Вас погані новини. Ми втратили члена експедиції. Довелося все згорнути і повернутися на базу</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_3b">
		<text>Дуже сумні новини... Так, не варто було відправляти вас у таку складну експедицію, так ще й без тренувань. Території Янтарю дуже небезпечні, а для не згуртованого колективу тим більше.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_4b">
		<text>Ще раз мої співчуття</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_5b">
		<text>У цьому немає Вашої провини. Це Зона. Але якби Ви все-таки хотіли ще допомогти, то я не відмовився би.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_6b">
		<text>Дивлячись що Ви маєте на увазі.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_7b">
		<text>Не хотілося б звертати операцію ось так, без результатів, тому я пропоную Вам самостійно цим зайнятися.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8c">
		<text>Так, я не проти. Беруся до роботи</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8d">
		<text>Ми вже дещо встигли зробити, виконали частина плану. Були на першій точці, я знайшов там дещо</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8e">
		<text>Ми вже дещо встигли зробити, виконали частина плану. Були на першій і другій кточці, я знайшов там чимало цікавого</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8f">
		<text>Та я майже по всіх місцях пройшовся, зібрав все що можна. Не думаю що потрібно ще кудись йти</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_9c">
		<text>Відмінно. Тоді підходьте до професорова  Пироженко, він позначить Вам на мапі локації і пояснить цілі</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_10c">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_10n">
		<text>Ні, вибачите професоре. Занадто ризиковано, та й зміст завдання не зрозумію. Безглуздя як на смене</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_9d">
		<text>Добре, зараз подивимося що у нас тут. Так, дуже цікаво. Ну що, ви продовжите завдання? На інших точках</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_10d">
		<text>Так, я хочу доробити роботу</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8n">
		<text>Ні, вибачте професоре. Занадто ризиковано, та й змісту в цьому завданні не бачу. Безглуздя як на смене</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_9n">
		<text>Ну що ж, тримайте тоді, моя частина документів. Як і обіцяв</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_9f">
		<text>Відмінно, Мічений! Порадували мене. Давайте швидше все сюди. І ось Ваша нагорода</text>
	</string>
<string id="country_major_jobpers1">
	<text>Так є дещо, не дуже цікаве. Цікавили мене завжди костюми екологів, і те що в сталкерів є. Мені таке по службі не дозволено, природно. А покопатися в них 
	завжди хотілося. Може навіть СКАТ військовий покращити за їхній рахунок зможу</text>
</string>
<string id="country_major_jobpers1z">
	<text>Я зрозумів, так що тобі принести?</text>
</string>
<string id="country_major_jobpers1zz">
	<text>Костюм екологів і костюм сталкерів "СЄВА". Принеси мені їх, а за доставку я плачу щедро.</text>
</string>
<string id="country_major_jobpers2">
	<text>Бачив сталкерів у екзоскелетах? Хочу собі такий. Я б теж міг такий дістати, але все ніяк руки не доходять. Принеси мені, плачу за "Екзу" і доставку</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_pers1">
	<text>Я приніс твої костюми, ось тримай</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_perss1">
	<text>Ох, відмінно, давай сюди. І в мене ще доручення будуть, підходь якщо буде час</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_pers2">
	<text>Я приніс "Екзоскелет". Не найлегша штука</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_perss2">
	<text>Відмінно спрацював! Ось твоя нагорода. Поки що все, більше доручень не буде</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_0">
	<text>І що це було?</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_1">
	<text>Та хрін його знає, бачив скільки їх тут?</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_2">
	<text>Ніколи стільки мутантів разом не бачив</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_3">
	<text>Це контролер зробив це. Організував атаку. І занадто багато їх було, він не справлявся. Бачив мутанти іноді один на одного нападали?</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_4">
	<text>І часто у вас таке буває?</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_5">
	<text>Ні, у нього конкретна мета була. Він мстив. Імовірно, за тих мутантів що ми тут знищили</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_6">
	<text>Так, у Зоні буває й таке. Думаю вже вистачить зачищати мутантів, інакше прийде ще більше.</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_7">
	<text>А чому ти витримав ментальну атаку контролера?</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_8">
	<text>У мене імунітет до такого, вже не раз із ними зіштовхувався</text>
</string>
<string id="country_major_kontr_atack_9">
	<text>Ти нам дуже допоміг. Ось візьми небагато спорядження, поповнити запаси. І зачищення мутантів ми припиняємо. Ще однієї такої хвилі ми не витримаємо</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_0">
	<text>Ось, як замовляв. Всі три артефакти</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_2">
	<text>Відмінно, Мічений. Ну, можу тобі запропонувати набої покращені на вибір, або гроші, як звичайно. Що береш?</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_3">
	<text>Давай набої, з фінансами в мене нормально поки.</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_4">
	<text>Які набої тобі?</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_a">
	<text>Давай 5.45</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_b">
	<text>Мені потрібні 5.56</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_c">
	<text>9х39</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_d">
	<text>Сильніші б, 7.62x54</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_5">
	<text>Тримай:</text>
</string>
<string id="esc_sid_task_arty_done_e">
	<text>Давай краще гроші, набоїв вистачає</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_0">
	<text>Я із приводу документів хотів поговорити</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_1">
	<text>Давай, що там?</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_2">
	<text>Сидорович відправив мене обшукати старий комплекс у лісі, і от усе, що я знайшов там.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_2n">
	<text>Сидорович відправив мене обшукати старий комплекс у лісі.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_2n1">
	<text>Угу.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_2n20">
	<text>Я в процесі, але мені треба ще трохи часу</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_2n2">
	<text>Але я прийшов сказати, що не буду цим займатися</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_3n">
	<text>Упевнений? Можеш пізніше зробити це.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_4na">
	<text>У принципі, я міг би сходити туди пізніше, якщо буду проходити повз цього.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_5na">
	<text>Давай, чекаю результатів пошуку, особливо не затягуй</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_4nn">
	<text>Так, упевнений, я точно не буду це робити</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_5nn">
	<text>Тоді що ж, змушувати тебе не буду. Відбій</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_3f">
	<text>Давай-но поглянемо, що тут у тебе. Ого, тут пристойна стопка паперів. Зараз огляну швидко... Дивися, тут написано про старий вхід у Х-18. Ти був там?</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_4f">
	<text>Ні, але можу й сходити. Я приблизно знаю де це.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_5f">
	<text>Тоді пошукай там, і потім вже будемо кумекати, що із цією інформацією робити. Ступай, а мені обміркувати треба ще дещо з цього всього.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_4ff">
	<text>Так, я вже прочитав і вирішив перевірити і там. Знайшов ось, цілий журнал</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_5ff">
	<text>Оперативно! Так, Мічений, відмінно спрацював. За таке нагороду й подвійну можна заплатити! Гріх про ці папери і не здогадується, а отже нам це дуже допоможе на переговорах і взагалі.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_6ff">
	<text>Ну й що там по всій цій інформації, паперам?</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_7ff">
	<text>Ясно тільки те, що нічого не ясно. Все це занадто складно і досить розпливчасто. Конкретне щось сказати взагалі не можу. Але це важелі тиску на Гріх, а отже нам точно ста в нагоді. 
	Судячи із записів, експерименти швидко вийшли з під контролю, тому й не встигли привести все в порядок і знищити записи. Або вирішили, що в Зоні це вже не стануть шукати. Загалом, я хочу щоб 
	ти знайшов для мене ще записи. Вектор пошуку: Янтар. \nЯнтар повний загадок, а мутантами кишить так, що мало хто туди добирається. Та й бажаючих мало. А яйцеголові завжди шукають, кого б відправити 
	обшукати місцеві підвали та ангари. Там і папери можуть бути якісь. Сходи і принеси все, що знайдеш. А для початку поговори із Сахаровим, він допоможе</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_8ff">
	<text>Добре, я зрозумів завдання. Знову паперу ці. Коли вони закінчаться вже в Зоні?</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_4fn">
	<text>Ні, йти туди вже бажання немає. Набігався в комплексу. Напевно там немає нічого вже.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_5fn">
	<text>Так, і то вірно. Ну, отже досить того, що є. Дуже знадобиться. Тримай свою нагороду</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_3a">
	<text>Давай-но поглянемо, що тут у тебе. Так, цікаві папери. Зараз огляну швидко... Нічого такого, за що можна вчепитися. Ти впевнений, що знайшов там все?</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_4a">
	<text>Хм, ну можу ще пошукати, якщо вимагається</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_5a">
	<text>Так, сходи пошукай ще раз. Якщо там щось залишилося, звичайно, а в цьому я не впевнений</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_4an">
	<text>Так, я все там оглянув. Кожен кут. Стільки часу пройшло, що там залишитися могло?</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_done_3b">
	<text>Давай-но поглянемо, що тут у тебе. Так, цікаві папери. Зараз огляну швидко... Нічого такого, за що можна вчепитися. Хоча, тут написано про старий вхід у Х-18. Ти був там?</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_part2_0">
	<text>Я із приводу пошуків старого входу у Х-18.</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_part2_1">
	<text>Слухаю</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_part2_2a">
	<text>Ще поки нічого, але буду шукати</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_part2_2b">
	<text>Я був там, і знайшов дещо. Якийсь журнал. Досить цікава штука</text>
</string>
<string id="forest_docs_task_part2_3a">
	<text>Коли знайдеш щось, дай знати</text>
</string>
<string id="yan_docs_task_done_0">
	<text>Я був на Янтарі</text>
</string>
<string id="yan_docs_task_done_1">
	<text>Коли знайдеш щось, дай знати</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_0">
	<text>Привіт, Бармене, у мене питання ділового характеру</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_1">
	<text>Якщо, ділового це завжди добре.</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_2">
	<text>Мені Сидір про документи казав, але сказав що кинув цю справу. А тобі щось відомо із цього приводу?</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_3">
	<text>Так, звичайно відомо. Я б теж у ці справи не ліз, але тут під прикриттям Долгу я у безпеці.</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_4">
	<text>Ближче до суті.</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_5">
	<text>Треба проскочити в ще одне місце, і пошукати там. Там безлюдно й небезпечно, сталкери рідко там бувають. Знаєш, Зона часто "заморожує" місця, начебто час зупиняє. Тому багато чого зберігається, 
	залишається в такому вигляді як десять-п'ятнадцять років тому. Я впевнений, що й там залишилося щось. Сходи подивися</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_6">
	<text>Добре, тільки місце мені скажи</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_7">
	<text>Ця територія неначебто шахти, чи щось схоже. У Лісі, на півночі від Темної Доліни. Я навіть чув якось, що вчені проводили там експерименти по аномальних впливах на різні гірські породи</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_8">
	<text>Так, дуже цікаво. Ну, буду шукати</text>
</string>
<string id="forest_docs_barman_start_talk_9">
	<text>Так, і ще, мені то, що знайдеш не неси. Тягни це одразу до Петренко. Він буде задоволений, і розрахується з тобою теж він</text>
</string>
	<string id="tm_a_out_shustriy_has_no_job">
		<text>Зараз замовлень немає, пробач</text>
	</string>
    <string id="tm_a_out_shustriy_job_ask">
        <text>Що ти там хотів обговорити?</text>
    </string>
    <string id="tm_a_out_shustriy_job_complete">
        <text>Ось оплата за роботу:</text>
    </string>
    <string id="tm_a_out_shustriy_job_what">
        <text>Що за завдання?</text>
    </string>
    <string id="tm_a_out_shustriy_list_job">
        <text>Зараз у мене для тебе такі замовлення:</text>
    </string>
	<string id="barmen_about_garik_0">
		<text>Бармене, мені дуже потрібна твоя допомога</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_garik_1">
		<text>Що там таке, сталкере?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_garik_2">
		<text>Вже довго шукаю хоч якусь інформацію про сталкера на прізвисько "Гарік". Хоча, може це й ім'я, а не прізвисько</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_garik_3">
		<text>Я так розумію ти не про мого охоронця? Ну так, звичайно. Як же Гарвка не знати? Його торгоцв всі знають. Артефактів приносить багато, не торгується ніколи. З ним трапилося щось?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_garik_4">
		<text>Пропав, як це в Зоні буває. А мене ось попросили знайти його, ну або тіло його хоча б.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_0">
		<text>Що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_00">
		<text>Як що... Пора трохи попрацювати</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_1">
		<text>Ти просиш мене допомогти, або зробити все за тебе?</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_2">
		<text>Нахабність - другий "Моноліт". А нахабний із упертим водилися, так обоє в "Каруселі" закрутилися. Просто допомогти, та й тобі не завадить кісточки розім'яти перед вилазкою. Я начебто вже говорив тобі про це... 
		Поставили на псевдоплоть пасти, так забули її забрати</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_3">
		<text>Я неначебто тільки після амнезії, так ще й з "клеймом".</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_4">
		<text>Так добре, не сердись. Просто йди за мною. І мутантів не бійся. Снорків боятися - у Рудий Ліс не ходити!</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_5">
		<text>Підемо... Зачекай! У мене ж завдання й від Сидоровича є</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_6">
		<text>Так там хлопець... Під вертоліт потрапив! Туди вже пізно бігти. Так що ходімо, спершу мені допоможеш.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_7">
		<text>Ну, ходімо </text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_1_0">
		<text>Веселі тварюки.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_1_1">
		<text>Це ще не всі, ходімо тепер ще друге місце зачищати. У Зоні немає важких справ - потрібні лише старанні сталкери.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_1_2">
		<text>Вперед.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_0">
		<text>Начебто впоралися. Хоча несе від них ой як, очі сльозяться</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_1">
		<text>Назвався артефактом - лізь у контейнер. Так що пристосовуйся. Так... знатно ми з тобою в команді попрацювали</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_2">
		<text>Ну що тепер?</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_3">
		<text>Вважай, що ми тепер друзі, і що ти мені більше нічого не повинен. А тепер йди, зроби те що Сидір просив</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_4">
		<text>Бувай, ще зустрінемось.</text>
	</string>
    <string id="country_major_job_case2_start_0">
			<text>Я із приводу наступних замовлень</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_start_1">
			<text>Ага, відмінно. Цього разу трохи простіше буде... Ще до того, як найняти тебе, я доручив завдання одному сталкеру. І... посилка не дійшла до одержувача, природно. Але сигнал його КПК дуже чіткий, і я зможу надіслати тобі його розташування</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_start_2">
			<text>Він міг просто викинути свій КПК і піти з артефактами.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_start_3">
			<text>Так, але розкрити контейнер не так і просто, він з ним десь би й засвітився, просив би місцевих майстрів. Загалом, або з ним щось трапилося, або з рук йому це просто так не зійде</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_start_4">
			<text>Я зрозумів. Ну, надсилай мені його координати, я подивлюся</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_start_5">
			<text>До речі, тут за рогом новенький УАЗ стоїть. Можеш взяти його, дарую</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_0">
			<text>Я ходив перевіряти сигнал, ох і сильна заваруха там була</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_1">
			<text>Що сталося?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_2">
			<text>КПК сталкера просто валявся на землі, а навколо мене чекала засідка. Військові, або навіть воєнсталкери! Не знаю що там з ними, може чекали мене довго, але я виявився кращим і убив їх всіх</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_3">
			<text>А КПК підібрав?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_4a">
			<text>Ні, похапцем забув...</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_4b">
			<text>Так, я взяв КПК сталкера, але командир загону зник, і від військових я ніякої інформації не одержав, в усіх при собі була тільки зброя</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_4c">
			<text>Я взяв КПК сталкера, і ще один, котрий був при командирі загону</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_5a">
			<text>Ну ти даєш. Сходи, та принеси.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_5b">
			<text>Оце так ситуація. Загалом, зараз мені як ніколи потрібна твоя допомога. По-перше, треба зібрати артефакти заново. Частина в мене вже є, але цього недостатньо. Замовлення горить, я можу втратити клієнта. Плачу тепер вдівічі більше.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_6b">
			<text>А по-друге?</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_7b">
			<text>А по-друге, треба шукати тепер хто це влаштував. Варіантів багато, починаючи Сидоровичем і Барменом і закінчуючи моїми товаришами по службі. Я без поняття, хто міг би це зробити. Я сам займуся цим питанням, хоча впевнено, що нічого знайти не вдасться</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_8b">
			<text>Що ж, хай тобі щастить</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_5c">
			<text>Так, ось це вже дуже цікаво. Дай-но погляну... Ну звичайно, всі дані заблоковані, а КПК сталкера повністю порожній. Тут потрібний серйозний хакер. Оце ситуація. Загалом, зараз мені як ніколи потрібна твоя допомога. 
			Для початку, потрібно зібрати артефакти заново. Частина в мене вже є, але цього недостатньо. Замовлення горить, я можу втратити клієнта. Плачу тепер вдвічі більше. А я поки постараюся зламати КПК. Добре, що ти взяв його з собою.</text>
    </string>
    <string id="country_major_job_case2_done_6c">
			<text>Що ж, Хай щастить тобі</text>
    </string>
    <string id="yan_pribor_task_done_talk_2n">
			<text>Нічого, у процесі...</text>
    </string>
    <string id="yan_pribor_task_done_talk_3n">
			<text>Чекаю позитивних новин!</text>
    </string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_0">
			<text>Так ти, кажеш, ремонтуєш всю зброю і костюми?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_1">
			<text>Ну, "Всі" це голосно сказано, я по більшій частині аматор. З дитинства колупав усяку техніку, пристрої робив. Потім мій дід показав мені свою рушницю, навчив якдоглядати за нею,
			 з тих пір я і ремонтую зброю</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_2">
			<text>І будь-який ствол відремонтуєш?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_3">
			<text>По правді кажучи, ні. У зброю НАТО я взагалі не лізу. Та й "Абакан" не такий і простий. От що точно можу, це рушниці і пістолети. От тут уже, якщо хочеш, повний фарш можу зробити</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_4">
			<text>А костюми?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_5">
			<text>З ними теж не все так просто... Тут в основному всі в куртках ходять, тому зашити куртку я завжди готовий. А для комбінезонів мені просто не вистачає матеріалів. 
			Грошей за свої послуги я беру мало, тому бізнес не розвивається, я не можу дозволити собі замовити матеріали наперед. Ми з моїми клієнтами робимо так: той, хто хоче
			ремонтувати комбези в мене, замовляє матеріали окремо, і потім я залишу їх на складі спеціально для тебе</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_6">
			<text>Я зрозумів, добре. А ще які проблеми є?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_7">
			<text>Інструментів мені ще не вистачає. Для того, щоб проводити покращення. Народ на окраїні звичайно не стежить за снарягою, тому й великого попиту на покращення немає. Знову все 
			у гроші впирається: брати багато грошей за роботу я не буду, це мій принцип, тому я завжди в невеликому плюсі. Від того мені й не окупиться покупка дорогих інструментів, а спонсорувати 
			мене ніхто не збирається. Пропонував Вовку навпіл купити, так він відмовився. Ну й Сидорович пропонував "подарувати" якщо буду відсотків із прибутку йому віддавати, але я відмовився</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_8">
			<text>Ну а якщо я тобі допоможу?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_9">
			<text>То отримаєш величезну знижку! Але це коштує дуже дорого, май на увазі.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_intro_10">
			<text>Мені потрібно буде подумати. Як надумаю то, я дам тобі знати</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_0">
			<text>Я із приводу ремонту...</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_1">
			<text>Так, що там?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_2a">
			<text>Я хочу замовити матеріали для костюмів</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_3a">
			<text>Добре, я відправлю Сидоровичу замовлення. Він цим займається. Я думаю, це не займе багато часу, максимум доба. З тебе 7500 карбованців</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4aa">
			<text>Добре, тримай</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_5aa">
			<text>Прийнято. Коли матеріали прийдуть, я зможу полагодити і покращити твій костюм</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4ab">
			<text>Стій, у мене так багато не буде. Давай іншим разом</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_5ab">
			<text>Добре, справа твоя. У будь-якому разі звертайся, я завжди допоможу чим зможу</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4ac">
			<text>Я передумав, у мене не вийде зараз.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_2b">
			<text>Я хочу замовити матеріали для зброї</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_3b">
			<text>Окей, я відправлю Сидоровичу замовлення. Він за це відповідає. Це не займе багато часу, особливо якщо в нього ці матеріали вже є. З тебе 5750.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4ba">
			<text>Ось, тримай</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_5ba">
			<text>Прийнято. Як тільки я одержу матеріали, то одразу зможу полагодити і покращити зброю для тебе</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4bb">
			<text>Стій, у мене так багато не буде. Давай іншим разом</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_5bb">
			<text>Справа твоя. Але в будь-якому разі звертайся, я завжди допоможу чим зможу</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4bc">
			<text>Почекай, я передумав. Дороговато для мене зараз, може пізніше.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_2c">
			<text>Я хотів би обговорити твою ситуацію з інструментами.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_3c">
			<text>Тут все просто, мені потрібні інструменти для тонкої роботи і для калібрування. Сам я не потягну купувати, мені потрібний напарник. Скажу так, це ризик, на який я готовий піти</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_6ca">
			<text>Давай купимо інструменти для тонкої роботи</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_7ca">
			<text>Відмінно. По моїх зразкових підрахунках, повний набір буде коштувати не дешевше чим 55 тисяч. Так що з тебе  27500.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_8caa">
			<text>Ось, 27500.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_9caa">
			<text>Добре. Дякую тобі за допомогу.  Приходь пізніше, коли інструменти надійдуть</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_8cab">
			<text>Стоп, 27500... У мене стільки не буде. Якщо роздобуду, я дам тобі знати</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_9cab">
			<text>Ясно. Але всеодно дякую.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_8cac">
			<text>Зачекай, я передумав. Не по кишені такі покупки зараз.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cb">
			<text>Я пропоную купити інструменти для калібрування</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_7cb">
			<text>Так, було б непогано... тільки дуже дорого. Такий набір буде коштувати мінімум 100 тисяч карбованців. Якщо брати навпіл, то з кожного по 50 тисяч. Що скажеш?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_8cba">
			<text>А що тут думати? Потрібна покупка. Тримай, моя частка, 50000.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_8cbb">
			<text>Так дорого? У мене стільки не буде. Може пізніше. Таку суму одразу не знайти</text>
    </string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111112">
<text>Але мені дуже потрібно пройти!</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111113">
<text>Ну, тоді можеш заплатити за вхід. Це коштує не дешево, 20 тисяч</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111114a">
<text>Дорого, але однаково коштує того</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111115a">
<text>Ось одразу б так! Все, можеш йти</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111114b">
<text>У мене немає таких грошей</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111115b">
<text>Ух. Ну що ж, тоді ніяк. Хоча... Тут мутантів ще багато, навіщо чекати поки вони атакують нас? Сходи вбий череду кабанів і плоті. Тоді і поговоримо</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_1111116b">
<text>Буде зроблено</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_5">
<text>Ти вже вбив всіх мутантів?</text>
</string>

<string id="gar_dolg_blokpost_6a">
<text>Ні. Я незабаром повернуся</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_6b">
<text>Так, усе готово.</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_7b">
<text>Інша справа! Можеш йти. Передай привіт Барменові від мене</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_6c">
<text>Ні, але мені потрібно пройти. У мене є справи з Барменом. Мене звати Мічений, якщо що.</text>
</string>

<string id="forg_mill_gauss_quest_0"> 
<text>Є якась робота?</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_quest_1"> 
<text>Так, є одна справа. У загальному слухай. У мене є непідтверджена інформація, що на старій баржі, що у лощині, є зразок однієї дуже рідкісної зброї. Гауска, якщо чув. Я зустрічав такі й раніше, але є слухи, що це саме модифікація Гауса й характеристики набагато кращі, ніж у оригіналу.  Баржа під охороною найманців, але 
найманці ті - з ворожої нам фракції, так що не думай, що я проти своїх. Викради зброю і принеси мені, але будь упевнений, що найманці просто так не віддадуть! Ну як берешся? Я заплачу за неї більше чим хто-небудь у зоні!</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_quest_2"> 
<text>Так, я саме буду поруч проходити</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_quest_3"> 
<text>Ні, я, мабуть, відмовлюся від такої прогулянки</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_quest_completed_0"> 
<text>Я із приводу Гауски.</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_quest_completed_1"> 
<text>Та тихіше ти, дурню, тут вух зайвих повно, давай її сюди!</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_quest_completed_2"> 
<text>Ось, забирай. Де оплата праці?</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_quest_completed_3"> 
<text>Ось твоя нагорода, сталкере, ти відмінно впоравсяз завданням.</text> 
</string>

<string id="forg_mill_gauss_box_quest_0"> 
<text>Ще доручення будуть?</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_box_quest_1"> 
<text>Так, є одна справа, знайди мені ящик на Радарі. Якщо що, то це все в секреті. Гауску, що ти приніс, неможливо протестувати без боєприпасів. Я точно знаю, що в Моноліту їх повно. Так що сходи на Радар, провідай Моноліт. От тільки віддавати вони тобі нічого не захочуть, так що давай тихесенько все візьми. Ну або розпочни бійню, але якщо розпочнеш, то відбивайся як хочеш, але ящик принеси. Ну так що, я можу розраховувати на тебе?</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_box_quest_2"> 
<text>Радар кажеш? Добре, кидай координати!</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_box_quest_3"> 
<text>Радар, Моноліт...Ти при своєму розумі? Сам йди туди!</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_box_quest_completed_0"> 
<text>Здоров, ось твій ящик!</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_box_quest_completed_1"> 
<text>Ти чого знову кричиш на весь бар, ти ще оголошення  подай у мережу, продаю ящик з Гаус-набоями! Давай його сюди.</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_box_quest_completed_2"> 
<text>То це ти не кричи, ось твій ящик цілесенький!</text> 
</string> 
<string id="forg_mill_gauss_box_quest_completed_3"> 
<text>Ось твоя нагорода, ти знову мене не підвів!</text> 
</string>

<string id="forg_mill_gauss_third_quest_0"> 
<text>Ще доручення будуть?</text> 
</string>
<string id="forg_mill_gauss_third_quest_1"> 
<text>Ні, це поки все</text> 
</string>
<string id="country_major_jobart6">
	<text>Ситуація складна. Зібрати целі партію не так-то просто, це тобі не в гастроном сходити. Давай почнемо з нескладного: три артефакти "Пекучого пуху". Назви в них саме 
	такі гастрономічні: "Рогалик", "Кекс" і "Колобок".</text>
</string>
<string id="country_major_jobart7">
	<text>Наступне замовлення не зовсім звичайне. За звичай сталкери проходять повз і вже перестали звертати на них увагу. Але мені, незважаючи на їхню марність, потрібні. П'ять "Зелених" і 
	"Синіх паразитів". Думаю, проблем з цим у тебе не виникне</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8">
	<text>За наступним замовленням далеко бігати не доведеться. З боку цвинтаря, що біля церкви, уночі видніється дуже яскраве світіння, а в похмуру погоду видно навіть удень. Дивно, що дотепер ніхто не забрав цей артефакт</text>
</string>
<string id="country_major_jobart9">
	<text>Є дещо незвичайне для тебе. Артефакт начебто простенький, по моїх мірках, але можливо він трансформувався в щось більше цікаве. Від учених чув, що псі-хвилі міняють структуру
	артефактів з "Лійки", а на території цементного заводу, за моєю інформацією, саме одна "Золота рибка" лежить. Впораєшся?</text>
</string>
<string id="country_major_jobart10">
	<text>Що там далі за списком... Так, ага. За тебе вже зробили половину роботи: один сталкер знайшов що було потрібно, а я з ним домовився. Тобі треба тільки сходити і забрати товар, 
	тільки це не дуже близько. У Темній Долині</text>
</string>
<string id="country_major_jobart11">
	<text>Останній, і найважливіший артефакт. Його в списку немає, але я хотів би його дістати, щоб хоч якось пояснити чому така затримка із замовленням. Артефакт "Компас" Ніхто не знає звідки вони беруться,
	хоча якась інформація є із цього приводу. Наприклад, деякі кажуть, що він народжується в аномалії "просторовий міхур". Хоча було б дивно, адже від цих "міхурів" він і рятує.
	Загалом, шукай у наймогутніших скупченнях аномалій. І так, "Компас" потрібний заряджений, тобто з його справжніми властивостями, а не пустишка.</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_art6">
	<text>Я знайшов твої "їстівні" артефакти. Ось, тримай</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_art7">
	<text>Дістав всіх "паразитів". Було нескладно.</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_art8">
	<text>А ось і джерело світіння: дуже рідкісний артефакт "Сверхнова". Мені довелося дуже попотіти щоб знайти його..</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_art9">
	<text>Псі-рибка, як ти й замовляв</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_art10">
	<text>Ось посилка. Без труднощів не обійшлося, але все-таки приніс. І так, до речі, мені передали одразу три артефакти, замість одного</text>
</string>
<string id="country_major_job_finish_art11">
	<text>Не запитуй, де я його дістав, але я чекаю величезну винагороду за це</text>
</string>
<string id="esc_fox_repair_main_dialog_10cab">
	<text>Може в тебе є інші ідеї? Адже покупка в Сидоровича, це не завжди вдале рішення</text>
</string>
<string id="esc_fox_repair_main_dialog_11cab">
	<text>Хм, слухай. А й справді адже, я ж чув, що тут у бандитів на фабриці теж був свій технік. Їх начебто вибили звідти?
	Отож, може пошукати там? Раптом похапцем щось залишили</text>
</string>
<string id="esc_fox_repair_main_dialog_12cab">
	<text>Ось, це вже інша справа. А ти хотів 55 тисяч віддавати</text>
</string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_9cbb">
			<text>Шкода, але воно і зрозуміло. Величезні гроші, все-таки.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_10cbb">
			<text>Може я спробую роздобути їх десь? Іншим способом. Є в тебе варіанти?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_11cbb">
			<text>Варіантів немає, але якщо принесеш я буду тільки за.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_0">
			<text>Привіт, у мене тут для тебе є дещо</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_1">
			<text>Так, що там?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2a">
			<text>Приніс тобі інструменти для тонкої роботи</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2b">
			<text>Приніс тобі інструменти для калібрування</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2c">
			<text>Ось, тут деякі дані про бронежилети військових</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2d">
			<text>Дивися, схема і конструкція сучасних костюмів із закритим диханям</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2e">
			<text>Ось, ексклюзив. Тут усе, що ти хотів знати про військові костюми останнього покоління типу "СКАТ"</text>
    </string>
<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2f">
	<text>Знайшов ось, пристрій "Екзоскелетів". Корисна макулатура</text>
</string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3a">
			<text>Відмінно, дякую! Ееех, мені б ще для калібрування. Але вже краще, ніж нічого</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3b">
			<text>Відмінно, ще б набір для тонкої роботи, і тоді буде шик</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3ab">
			<text>Ну от й, усе. Повний комплект. Тепер можна і нормально працювати</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3c">
			<text>Ого! Цінна інформація. Дякую тобі сталкере</text>
    </string>
    <string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_0">
			<text>Так ти відповідальний за ремонт тут? </text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_3ca">
			<text>Тут все просто, залишилися тільки інструменти для тонкої роботи. Сам я не потягну купувати, мені потрібний напарник. Скажемо так, це ризик, на який я готовий піти</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_3cb">
			<text>Тут все просто, залишилися тільки інструменти для калібрування. Сам я не потягну купувати, мені потрібний напарник. Скажемо так, це ризик, на який я готовий піти</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4ca">
			<text>У мене вже є інструменти для тонкої роботи, ось, тримай</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4cb">
			<text>У мене вже є інструменти для калібрування, можу віддати</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_9cac">
			<text>Ясно. Постарайся все-таки знайти інструменти на фабриці</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_2x">
			<text>Усе, що мені потрібно, у мене вже є. Щиро тобі дякую. Як і обіцяв, тепер тобі все за півціни</text>
    </string>
<string id="country_major_jobart8_help_0">
	<text>Професоре, мені потрібна допомога. Хочу дістати один артефакт, але, схоже, сам артефакт пручається</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_1">
	<text>Можете докладніше розповісти про артефакт? Інакше я не зможу допомогти</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_2">
	<text>Схожий на "Вогняну кулю", але світиться на метрів 30-40 навколо.</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_3">
	<text>Буду чесним, таких не зустрічав і навіть не чув. Ви щось казали про опір? Як це виражалося?</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_4">
	<text>Я так і не зрозумів, але артефакт явно має псі-вплив. При наближенні  я отримав сильний удар "по мозку". І при цьому я не пам'ятаю як виявився вже вдалечині від артефакту. Начебто телепортувало.</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_5">
	<text>Ось це вже цікаво. Артефакт із обороною, і при цьому можливі два варіанти: артефакт створює діри в просторі навколо себе, 
	або вражає псі-імпульсом, при цьому "наказуючи" жертві піти подалі від артефакту. Хм... Відмінний екземляр для моєї нової роботи про "еволюції" артефактів</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_6">
	<text>У Вас є ідеї, як дістати його?</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_7">
	<text>Якщо артефакт створює просторові портали, то я без поняття. Якщо ж все-таки другий варіант, тобто одна ідея. Наскільки я пам'ятаю, шолом від псі-захисту у Вас уже є.
	Потрібно тільки зробити налаштування відповідної частоти. Для цього пропоную Вам провести виміри</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_8a">
	<text>Добре, чим заміряти?</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_9a">
	<text>Ось, тримайте. Старий, але надійний прилад. Ну все, хай вам щастить.</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_8b">
	<text>Пристрій для вимірів у мене вже є</text>
</string>
<string id="country_major_jobart8_help_9b">
	<text>Відмінно. Ну що ж, чекаю результатів</text>
</string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cab">
			<text>Може, ну їх до дітька, ці пошуки? Я не зміг знайти набір для тонкої роботи. Давай замовимо і крапка на тому.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cac">
			<text>Приніс тобі інструменти для тонкої роботи</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cbb">
			<text>Я не знайшов інструменти для калібрування. Тому давай замовимо їх просто.</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cbc">
			<text>Приніс тобі інструменти для калібрування</text>
    </string>
<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2g">
	<text>Дивися, якщо буде цікаво, інформація про натівські G-36 та FN-2000. Тут схеми, описи, все проілюстровано.</text>
</string>
<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2h">
	<text>Дивися, якщо буде цікаво, інформація про "Абакан". Ти начебто хотів розібратися? Тут схеми, описи, все проілюстровано.</text>
</string>
<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2i">
	<text>Може зацікавить, але це повна схема Гауса! Не запитуй, де знайшов</text>
</string>
<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3i">
	<text>Рушниця Гауса? Ти серйозно? Ну вже ні, занадто складно це. Дякую за допомогу, але я не впораюся з такою конструкцією.</text>
</string>
<string id="duty_repair_intro_dialog_0">
	<text>Привіт, ти місцевий технік? Мені потрібно відремонтувати дещо</text>
</string>
<string id="duty_repair_intro_dialog_1a">
	<text>Ого, розігнався. Ні, сталкере, у нас тут інші правила. Мені наказано ремонтувати спорядження тільки учасників Долгу.
	Ну, або на крайній випадок, дуже гарних друзів угруповання</text>
</string>
<string id="duty_repair_intro_dialog_2a">
	<text>І як стати таким "другом"?</text>
</string>
<string id="duty_repair_intro_dialog_3a">
	<text>Це не мені вирішувати, але, як правило, це допомога угрупованню. Зарекомендуй себе добре, і тоді поговоримо. У будь-якому разі це не мені вирішувати, а верхівці Долгу</text>
</string>
<string id="duty_repair_intro_dialog_4a">
	<text>Що ж, і на тому дякую.</text>
</string>
<string id="duty_repair_intro_dialog_1b">
	<text>Так, звичайно, Мічений. Для своїх мені нічого не шкода. Обирай що хочеш, хоч ремонт, хоч модернізацію</text>
</string>
<string id="duty_repair_main_dialog_0">
	<text>Я із приводу ремонту</text>
</string>
<string id="duty_repair_main_dialog_1a">
	<text>Я начебто вже говорив, що всім підряд не допомагаю. Тільки своїм</text>
</string>
<string id="duty_repair_main_dialog_1b">
	<text>Так, я чув як ти допоміг нашим на заводі, так ще й тварин потім перебив у підземці. Загалом, тепер можеш звертатися до мене за ремонтом, завжди допоможу</text>
</string>
<string id="duty_repair_main_dialog_1c">
	<text>О, привіт, Мічений. Чув про твої "подвиги" у барі. Вражає. Без тебе важко було б. Загалом, тепер можу надати не тільки ремонт, але й модернізацію твого спорядження. Поки правда тільки по дріб'язку, але вже хоч щось.
	Але якщо все таки хочеш одержати повний, так сказати, спектр модифікацій, то йди до Петренка, у нього спеціально для тебе є завдання.</text>
</string>
<string id="duty_repair_main_dialog_1bc">
	<text>О, привіт, Мічений, я чув як ти допоміг нашим на заводі, так ще й тварин потім перебив у підземці. І ще чув 
	про твої "подвиги" у барі. Вражає. Без тебе важко було б. Загалом, тепер можу ремонтувати твоє барахло, але 
	крім цього тепер можу надати навіть модернізацію твого спорядження. Поки правда тільки по дріб'язку, але вже хоч щось. 
	Але якщо все таки хочеш одержати повний, так сказати, спектр модифікацій, то йди до Петренка, у нього спеціально для тебе є завдання.</text>
</string>
<string id="yan_major_hacker_dialog_0">
	<text>Вітаю, професоре. Це знову я. Мені знову потрібно зламати КПК.</text>
</string>
<string id="yan_major_hacker_dialog_1">
	<text>Вітаю. Так, можна сказати, що це вже моє хоббі.</text>
</string>
<string id="yan_major_hacker_dialog_2">
	<text>Загалом, це від майора. Ось, тримайте</text>
</string>
<string id="yan_major_hacker_dialog_3">
	<text>Так, так... Добірка пароля... начебто все, вийшло</text>
</string>
<string id="yan_major_hacker_dialog_4">
	<text>Дякую! Ну, сподіваюся з майором самі розберетеся</text>
</string>

</string_table>

<!-- 
БІО: Вільний сталкер. Про минуле цього сталкера майже нічого невідомо, тому як, можна сказати, немає в нього минулого, немає корінь, немає родини. Продукт державної турботи про безпритульних кинутих дітей, більшість із яких, як відомо, або спиваються, або блукають до кінця днів, а найчастіше поповнюють ряди кримінальної армії. Інтернатовець чистої води. У випадку з нашим героєм дуже крива доріжка, домушника, пара-трійка великих справ, відомих у вузьких колах. Плюс до всього з десяток замовлених убивств за дріб'язок. Загалом, персонаж цікавий, особливо у світлі того, що не прибився до кримінальників, а навпаки давно вже заробив собі тут добре ім'я сталкера. Доброзичливий і вкрай товариський, веселий, душа компанії на противагу мовчунам одинакам. Часто його люблять згадувати як яскравий приклад втручання Зони, Моноліту, Всевишнього: прийшов недолюдиною без моралі та совісті; перетворився в людину, начебто душу йому тут подарували, якої до цього не було. Тут він відносно давно, і ніяких витівок за ним поки що помічено не було, свого минулого не приховує. 

ХАРАКТЕР: Зовні відкритий веселун, навіть простак, тоді як на ділі не раз битий долею хитрун. Швидше за все, це хитрість не злої по натурі людини, а просто щодо слабкого фізично бідолахи, що звик виживати будь-якими засобами. Треба визнати, на жалість не давить ніколи, тобто наскільки б життя й минуле не були важкими, але самоповага не втратилась. Недурний малий, швидко навчається, легко засвоює інформацію. Варто ще відзначити присутність комерційної жилки від народження, що прослизає між слів, мимохідь, не відкрито, не явно.
Однак із упевненістю сказати, що за людина цей Спритник не вийде. Взагалі незрозуміло, що в його історіях правда, що перебільшено, що зовсім ніколи не відбувалося в дійсності, а що є мрією або приємною фантазією. Навіть історія його життя запросто може виявитися фальшивкою. Цілком можливо, що в дійсності в природі Спритника є місце і злості, і цинічності, і ощадливості без жалості та співчуття.


-->