	<string id="actor_diary">
		<text>Особисті нотатки</text>
	</string>
	<string id="storyline_actor_diary">
		<text>Нотатка про торговця</text>
	</string>
	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Цей розділ - енциклопедія. В процесі гри інформація про навколишній світ заноситиметься сюди і сортуватися за темами.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Про енциклопедію</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>КПК бандита з фабрики</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Торговець: залізти на блокпост і звідти вкрасти кейс зі звітом військової експедиції з півночі Зони.</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>КПК мертвого новачка</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Фанат: Допомогти відбитися від найманців, які прийшли і вимагали у новачків звільнити табір. Усі ховаються, щоб на очі не попадатися, пропускаємо найманців в табір, а потім за командою атакуємо.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>КПК Провідника</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<text>Зустріч з доктором</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<text>Доктор: Я буду чекати людину від Стрільця в схованці угруповання Стрільця. Якщо це свій - він знає місце.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>Добре, я зустрінуся з людиною Привида. Буду чекати його в схованці Стрільця. Якщо це хтось зі своїх, значить знає, де мене шукати. Доктор.</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<text>Торговець: «... мої хлопці поверталися з завдання і пропали. Один з них - звати Спритний - ніс мені деяку інфу... І пропали зовсім поруч, під боком, бо міст пройшли. Не знаю, що й думати. Коротше: знайди Спритного, живого чи мертвого - головне, щоб флешка при ньому була. Принесеш мені. Спритний був із людей Вовка - а цей тут, у таборі. Запитай його: напевно щось знає. Зі зброєю та боєприпасами він тобі допоможе».</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<text>Сірий - Лисові: один знайомий попросив зустріти групу сталкерів, що розкопали схованку Стрільця, я буду зі своїми людьми на звалищі в ангарі, коли що - підходь.</text>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Один братан вчора пішов на розвідку на покинутий млин і про нього до цих пір нічого не чутно. Треба б сходити дізнатися, куди він подівся.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_send_to_garb">
		<text>Пощастило тобі сьогодні, Лисе... Гаразд, слухай, Мічений. У тебе є вибір - я тебе чекаю в своїй норі, але якщо тобі лінь повертатися до мене за нагородою... можеш йти на Звалище прямо зараз. Я тобі всі подробиці скину, коли будеш там.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Вовк: принести динаміт, вкрадений бандитами на фабриці. На допомогу - під мостом розвідники, підійти, сказати «привіт з пекла» - пароль. Повести їх в атаку.</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Вовк: зачистити бандитів на фабриці за допомогою моїх розвідників за мостом, потім прийти і прозвітувати.</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>КПК мертвого сталкера</text>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>...прокинувся в будці у якогось мужика, нічого не пам'ятаю. При собі тільки КПК і фотографія якогось мужика. В КПК один запис - вбити Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Торговець: повернувся з рейду Лис, просить про допомогу. Можливо, знає про Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Лис: Сірий сидить в ангарі на звалищі, він знає про Стрільця більше.</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Торговець: на НДІ «Агропром» у військових викрасти результати експедиції і віднести в бар «100 Рентген», бармену.</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>КПК Лиса</text>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<text>Щоденник Толіка. Торговець послав стежити за військовими на НДІ «Агропром». Туди приперлися, всіх постріляли, бандитів і військових. Нарили щось цікаве, решту передаю шифром * fcea5889525b6996e175e1e09f04011f *</text>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<text>Сірий - Лису: один знайомий попросив зустріти групу сталкерів, що розкопали схованку Стрільця, я буду на звалищі, коли що - підходь.</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>КПК Толіка</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Торговець: тут поруч поле аномалій «М'ясорубка». Артефакт в її центрі. Дістати.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Тут якась дуже дивна аномалія. Схоже, що вона пересувається. Я спробую обчислити її траєкторію і час переміщення, бо платити солдатам на мосту за прохід у мене немає грошей.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<text>Я залишив на покинутій фермі невелику схованку. Там трохи їжі, патрони. Нести вже не можу, сили закінчуються. Не впевнений, чи зможу я дістатися до табору.</text>
	</string>
	<string id="esc_messanger_pda_name">
		<text>Нотатки зв'язкового</text>
	</string>
	<string id="esc_messanger_pda">
		<text>Якщо хтось це читає, значить я мертвий. Було поганою думкою спробувати дістати щось прямо від цих відморозків, але Сід знає як переконати людей та, можливо, їхня інформація дуже важлива для його торговельної мережі. З того, що я почув, бандити чекають великих гостей, один відомий як Око нещастя від «Гріха», а другий - найманець, якого вони звуть Скажений Пес. Вони планують заключити важливу угоду з передачею деякої рідкісної речі на базу найманців. Я не впевнений, що це таке і навіщо це потрібно, але ми говоримо про великі гроші. Вони прибувають за хвилину, я постараюся сховатися якомога ближче до них, щоб спробувати підслухати їхній план. Боже, допоможи мені, я сподіваюся воно того варте.</text>
	</string>
	
	<!--Florence was here-->
	
	<string id="artifact_fetch_sid">
		<text>Сидорович - місцевий товстий торговець - хоче, щоб я пішов на болото і знайшов артефакт. Якщо втиратися в це «суспільство», то потрібно заново показати, на що я здатний. Знайду, покажу.</text>
	</string>	
	<string id="flashdrive_fetch_sid">
		<text>Виходить, що у новачка, що несе Сидоровичу цінну інфу, неприємності. Щось я як нянька. Невже я настільки старий?</text>
	</string>	
	<string id="factory_assault_sid">
		<text>Ще один зв'язковий Сидоровича не повернувся. Сидорович сказав, що його тіло - в бандитському таборі на фабриці. Лідер у селі новачків, Вовк, повинен допомогти мені зачистити відморозків.</text>
	</string>
	<string id="fox_sin_rescue_sid">
		<text>У цих дивакуватих бійців «Гріха» явно свої рахунки з Сидоровичем. Один із його зв'язкових, Лис, у них в заручниках. І кому ж довелося вести дипломатичні бесіди? Привіт. Няньку знайшли...</text>
	</string>
	<!-- -->
	
	<string id="esc_bs_task_text">
		<text>Знайшов КПК мертвого хлопця, мабуть, він любив загадки. Я повинен слідувати за ними і подивитися, куди вони мене приведуть.</text>
	</string>	
	
	<string id="esc_wagon_key_task_text">
		<text>Вовк загубив ключ. Він каже, що якщо я знайду ключ, то в якості нагороди я можу піти у вагон, який відмикається ним і взяти схованку. Або я можу просто повернути ключ за невелику винагороду.</text>
	</string>	
	