	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<text>Бармен: «Долг дорожить своєю репутацією. Тому вони хочуть усе зробити тихо. Тобі досить знищити ватажка на псевдо «Щасливчик» і принести його КПК в якості доказу».</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<text>Для того, щоб вступити у «Долг» тобі необхідно отримати схвалення одного з найавторитетніших бійців угрупування. А також довести лідерові «Долгу», що ти гідний бути одним з них.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<text>Бармен: «Твоє завдання знищення Тирана, лідера групи Найманців. Загін Найманців прорвався на дику територію і засів на будівництві. Будь обережний, частина бойовиків сидить у засідках на підходах до будівництва. Як тільки принесеш мені КПК Тирана, нагорода твоя".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<text>Генерал Воронін: «Війна з «Волею» наближається до кінця, Мічений. Ти вніс вклад у загальну справу і тепер я хочу поставити точку в цій війні. Я хочу щоб ти знищив лідера «Волі».</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<text>Капітан Іванцов: «...перш ніж робити висновки, пройди маленьку перевірку. Тобі потрібно дістати архівну теку з покинутої будівлі навпроти. Завдання простіше простого, просто увійди всередину, візьми теку і принеси її мені. Що може бути простіше, правильно? Коли тека буде у мене, тоді і вирішимо, годишся ти для «Долгу» або ні».</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<text>Мисливець: «Поверни рушницю. Втратив я її біля житла кровососів, зараз скину тобі координати цього місця. І обережніше там, тварюки ці дуже злісні».</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<text>Вовкодав: «У нас тут невеличке полювання. Затиснули учених, там за гелікоптером. Мої хлопці потихеньку їх обстрілюють, щоб не втекли. Ти давай підключайся, зараз добиватимемо. Якщо допоможеш, то віддам тобі скафандр науковий, зі збитого гелікоптера витягнули. Твоя мета - професор Круглов, убий його, інакше втече він під час бою, я їх породу знаю. Якщо уб'єш його, скафандр твій, ні - отже, не доля».</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<text>Бармен: «Захисний прототип у тебе є, щоб від «випалювача» прикритися, координати бункера я знаю. Не забудь, що прототип не зможе безкінчено захищати тебе від випромінювання, тому ти повинен якнайшвидше пробитися у бункер під антенами і відключити «випалювач». Усе що нам потрібно - це пробратися до антен, і відключити їх».</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<text>Круглов: «Cталкере, допоможи! На нас напали найманці, половина наших загинула. Допоможи нам, ми у боргу не залишимося»\n \n «...ти там обережніше, їх чоловік п'ятнадцять, точно ми не знаємо».</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<text>Круглов: «Ми поверталися з Янтара, коли нас збили найманці. Кажуть, що їм інформація потрібна, але я те знаю - перестріляють вони нас. Виведи мене до Янтара і я поділюся з тобою тим що знаю про ваш «випалювач мізків», а бармен тобі за це добре заплатить. Боєць з мене поганий, але я знаю дорогу, тому я вестиму, а ти прикривай нас по дорозі».</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<text>Бармен: «Потрібно пробратися до учених і дізнатися де знаходиться лабораторія Х16, щоб дістати відсутню частину документів».</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<text>Проглянув документи, які знайшли військові в колишньому НДІ. Висновок такий: цей інститут, останні роки, до катастрофи був прикриттям недержавної лабораторії Х-18, яка, судячи з усього, проводила якийсь таємничий експеримент. Де знаходиться лабораторія - документи відповіді не дають. Військові про цю лабораторію теж, судячи з усього, нічого не знають. М-да.Загадки множаться. Але можливо це нитка, яка потрібна торговцям. Ну що ж, тепер має відбутися подорож далі на північ, до торговця на псевдо Бармен.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<text>Хм. Невеселе це місце лабораторія Х18 та її нинішні мешканці. Навіть не думав що така нечисть може існувати на світі. Знайшов якісь документи.З них мало що зрозумів - це деякі технічні специфікації на якісь блоки до випромінювачів Кайманова. Але ось що цікаво блоки ці призначалися для іншої лабораторії з кодом Х16 і судячи з усього теж засекреченою.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<text>Хм-м.Торговці дійсно багато що накопали по цих лабораторіях. Для бармена не стало несподіванкою інформація про випромінювачі і про Х16. І тепер він упевнений, що цей «випалювач мізків» рукотворний. Він думає, що ця лабораторія Х16 знаходиться недалеко від табору учених біля озера Янтар. Вони якраз вивчають там випромінювання, яке схоже на дію «випалювача». Так що зараз мій шлях лежить до вченої братії Зони.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<text>Зустрівся з Барменом. Прогледівши документи з «Агропрома», він припустив, що ця Х-18 знаходиться в так званій Темній Долині і пропонує мені туди навідатися на предмет пошуку інформації і документів. Каже, що вже відправляв розвідників-долговців із завданням проникнути в це підземелля. Але вони зникли. Бармен припустив, що вони потрапили в полон до бандитів - у тих там база недалеко. А якщо це так, то усе, що накопали долговці буде у лідера бандитів - Свині. Бармен, закликає до обережності. І чогось недоговорює про це підземелля. Ну та гаразд, за роботу: спочатку поспілкуватися зі Свинею, а якщо «розмова» вдасться, то потім лізти під землю.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<text>Ну що ж, я готовий йти до Випалювача. Від Психа я дізнався час пониження потужності випромінювання і про безпечне місце, де я зможу дочекатися цього часу. У інший час мій псі-захист все одно не допоможе. Мені доведеться знайти вхід у підземний бункер лабораторії Х19, а усередині, шлях до керування Антенами Випалювача Мізків.</text>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<text>КПК Гордона</text>
	</string>
