	<string id="bun_code">
		<text>Нав'язливе число, наче з минулого життя, переслідує мене. Я знав його ще тоді, коли був невірним. Я пам'ятаю його і зараз - 342089. Це код від дверей, але я не пам'ятаю дорогу до цих дверей.</text>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<text>КПК монолітівця</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<text>У мертвого вченого була якась карта з відміткою дверей. Код: 1287975.</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<text>Кодові двері</text>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<text>Бармен: «Тут усі просто подуріли, коли дізналися! Всі хто міг тут же кинулися пробиватися до центру зони, одинаки, «Воля», «Долг», навіть найманці. Хто перший добереться той і отримає все! Виконавець бажань, клондайк артефактів і, біс його знає, що ще. Поспішай, якщо Виконавець дійсно в саркофазі станції, то той хто перший добереться, того бажання і здійсниться. Зараз якраз перед Прип'яттю збирається загін ветеранів. Якщо поспішиш, підеш з ними».</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<text>Я відключив Випалювач. З якоїсь причини в момент вимикання знепритомнів. І побачив сон: знову громада Чорнобильської станції і саркофагу. Потім Спалах. Сяючий «Моноліт», всередині саркофагу. Я розумію, що це і є Виконавець Бажань. Сталкер, обірваний і виснажений, з останніх сил простягає до нього тремтячі руки... яскравий спалах і я знову бачу уривок з першого сну... Людина стоїть до нас спиною і стріляє. Раптом лунає окрик: «Стрілець»! Людина здригається, застигає на мить і повільно починає повертатися... але як кінострічка, пущена в зворотьому напрямку, прокручуються кадри, як він автоматом заганяє щурів назад на станцію... Я розумію одне - я був там. Я повинен йти до «Моноліту».</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<text>З "Випалювачем мізків" покінчено</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_text">
		<text>Бродяга хоче отримати свої речі, які були вкрадені моторошним чудовиськом. Вони заховані в невеликому селі недалеко від бази «Моноліту», це село іноді використовувалось, щоб сховатися від солдат «Моноліту». Обладнання допоможе нам вижити в аномалії, де захований ключ доступу до підземного бункеру біля Випалювача мізків.</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_task_text">
		<text>Схоже, лідер бази моноліту хоче бачити нас негайно. Краще слухатися цього хлопця, щоб уникнути будь-яких неприємностей в майбутньому.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_x10_pass_text">
		<text>Ми нарешті отримали ключ до сейфу: 2-1-8. З речами за нашою спиною, пора спробувати використати ключ доступу, який ми повинні доправити до бункера.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_x10_bunker_text">
		<text>Пора дістатися до бункера і відключити "Випалювач мізків".</text>
	</string>