<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- meet ghost at the hotel -->
	
	<string id="pri_ghost_talk_1">
		<text>Нарешті ти зробив це. На секунду навіть стало страшно. Військові з «Монолітом» на кулаках б'ються, це тобі не прогулянка по парку. Приємно бачити, що ти не втратив хист</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_11">
		<text>Схоже на те.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_111">
		<text>Ну, крім цього, в нас є ще одна велика проблема. Перше, ніж відправитися до Генераторів, нам доведеться знайти код безпеки для всього великого комплексу. Щоб було ясно: не змінити, не вимкнути генератори. І навіть такої кількості вибухівки, яку я  зможу приготувати не буде достатньо, для їх активації. Не питай, чому і як це працює, але це настільки ідеально, що Ікло здивувався. Це повинно було щось означати</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_1111">
		<text>То що ми змінимо?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_11111">
		<text>В тому й справа... Це в проклятому саркофазі в електростанції. За цим ми і зібралися. В них були якісь експерименти в Саркофазі - я точно не знаю, але в них були вчені, що працювали там, на Генераторах. Щоб ми не хотіли зробити, потрібно міняти щось саме там. Але нам так і не вдавалось дістатися до нього раніше, тому що.. Ну, ти знаєш, що тоді сталося.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_111111">
		<text>І я повинен його отримати?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_1111111">
		<text>Поки я готую вибухівку, хтось повинен тримати це місце в безпеці, поки Ікло буде тут з декодером. Я хотів би допомогти, але мені здається, що ти і сам впораєшся. Знову. Це буде важко. АЕС дуже небезпечне місце, просто зараз там йде війна. Ти думаєш що впораєшся з цим?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_11111111">
		<text>Невже я маю вибір? Добре, я зроблю це. Головне, розберіться у всьому.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_111111111">
		<text>Гм, зрозуміло. Будь обережний, Стрільцю, це територія «Моноліту». Найкращий маршрут - це проникнути через територію стадіону, але там декілька снайперів, як я пам'ятаю. Другий спосіб - це обійти стадіон збоку по дорозі, але вона повна аномалій і мутантів. Вибір за тобою. В мене буде все готово. Повертайся живим, добе? Врешті решт, це дуже добра гра!</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_1111111111">
		<text>Ловлю на слові</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_3">
		<text>Поспішай, ми не повинні втрачати час!</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_31">
		<text>Зрозумів, іду.</text>
	</string>
	
<!-- ghost chitchat -->

	<string id="pri_ghost_talk_4">
		<text>Можна дещо запитати?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_5">
		<text>Звісно, питай.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_51">
		<text>Нагадай, як ми зустрілись.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_511">
		<text>Ти був наче лицар в сяючих обладунках, а я був принцесою... Мені серйозно дісталось. Химера дуже сильно мене поранила в ту ніч. Я стріляв у ту тварюку, поки вона не перестала рухатись, але мої нутрощі просто вивалювались з живота. Мені довелось вилізти на дах і добряче постаратися, щоб вижити. І вгадай, кого я знайшов там? Тебе. Ти міг вбити мене прямо там, не дивлячись на те, що ми незнайомі, ти ризикував своїм життям, несучи мене до Болотного лікаря. Якби не ти, я б помер у ту ніч. Відтоді я з тобою. Решта вже історія</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_52">
		<text>Розкажи свою історію</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_521">
		<text>Самотнє дитя війни. Побував, напевно, в кожному спец відділі цієї частини світу. Маю близько тринадцяти мов за плечима, включаючи арабську, китайську, французьку, декілька незрозумілих африканських мов - навіть трохи японської. Я був скрізь, як ти можеш здогадатися. Потім 2006, Зона... В той час, була створена Цільова група НАТО, направлена на дослідження Зони. Ми були найкращими. Були ними до 2009... Як тільки місія пішла не так, мою команду кинули помирати. Тільки я вижив; як бачиш, я ніколи не забував виродків, які нас кинули заради своїх грошей. От звідки моє прізвисько: жорстока, бродяча душа яка живе своїм минулим.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_53">
		<text>Я чув, ти захоплюєшся ножами?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_531">
		<text>Я ніколи не забуду свої перші дні місії в Африці. Я разом з моїми товаришами повинні були вбити начальників, які займались торгівлею дітьми і проституцією, торгівлею органами, кривавими діамантами, вони дійсно були шматками лайна. Справа в тому, що ми в'їхали в країну офіційно, з посвідченнями гуманітарних працівників. Хе-хе-хе, ми заслужили це право. Тільки декілька монет і аварійні рації, в умовах такого роду ти... імпровізуєш. Ти повертаєшся до першоджерел, як доісторичні мисливці. Дійсно, все що нам було потрібно - це ніж, сміливість і хворий виродок, щоб відправити його в пекло. Зброя не така гламурна.</text>
	</string>
	
<!-- vasilev -->
	
	<string id="pri_vasilev_talk_1">
		<text>Мічений, я щиро хочу тобі віддячити за допомогу моїм людям. Екологи і ми підтримуємо взаємовигідні стосунки. Ми захищаємо їх, а вони дістають нам рідкісні речі, які нас цікавлять, без питань. Я радий, що ти вирішив допомогти нам, ми можемо отримати вигоду з цієї ситуації</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_11">
		<text>Радий допомогти, лейтенанте. Якщо ще щось потрібно - запитуйте</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_111">
		<text>Що ж. Взагалі-то є одна справа з якою ти можеш допомогти. Вченим потрібна охорона. Вони хочуть зняти деякі показники і будуть в постійній небезпеці від «Моноліту» і атак мутантів. Я б радий допомогти, але не можу зараз виділити людей.</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_1111">
		<text>Звісно, лейтенанте, буду радий допомогти</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_11111">
		<text>Чудово. Я повідомлю їх про твій візит. Охороняй їх!</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_111111">
		<text>Добре. Я буду там як найшвидше</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_3">
		<text>Бережіться там! Бісові фанатики лізуть звідусіль</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_31">
		<text>Я запам'ятаю.</text>
	</string>
	
<!-- eco contact side task -->
	
	<string id="pri_eco_contact_talk_1">
		<text>Сталкере, що ми можемо зробити для тебе?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_11">
		<text>Лейтенант Васильєв відправив мене до вас, щоб допомогти охороняти вашу польову команду.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_111">
		<text>Так, так. Мені повідомили про ваше прибуття. Ну, насправді комади немає. Всього лише один польовий агент. Минули ті часи, коли багато людей добровільно йшли на таку роботу, це надто небезпечно в наші дні. Не можу сказати, що нам подобаються військові, але вони надають нам велику допомогу.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_1111">
		<text>Що ж, я тут щоб допомогти. Коли ми вирушаємо?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_11111">
		<text>Ви можете відразу піти на зустріч з моїм польовим агентом, він у будинку неподалік. Я відмітив його позицію на КПК. Попереджаю: там, здається, щось викликає псі-викиди, на старій автобусній станції. Ми повинні дізнатися що там. Краще за все проводити заміри саме там</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_111111">
		<text>Добре, тоді я пішов.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3">
		<text>Отже, Мічений, мій агент добре оборонявся?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_31">
		<text>Я працюю над цим.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_311">
		<text>Будь ласка, швидше повертайся до нього. Йому потрібен захист!</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3111">
		<text>Вже біжу.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_32">
		<text>Так, все було добре; наш польовий командир дасть вам вказівки. І, доречі, це був бюрер, який викликав псі-випромінювання, але я прибрав його</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_321">
		<text>Чудово, це гарна новина. Сахарову і ДіДі це сподобаєтся. Ось, візьми цей комбінезон еколога і елітний детектор на знак нашої подяки. Не забувай заходити на «Янтар» з рідкісними артефактами.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3211">
		<text>Дякую. Я ціную це. Побачимось.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_33">
		<text>Я маю дані, але боюсь що ваш агент мертвий.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_331">
		<text>Я не можу в це повірити! Я дуже розчарований. Хоча б цей сміливець не помер дарма. Він дав нам потрібні дані. Нам більше не потрібна твоя допомога, сталкере..</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3311">
		<text>Тисяча вибачень. Я не зміг врятувати його. Я піду</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_34">
		<text>Я боюсь, що ваш агент мертвий.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_341">
		<text>Я не можу в це повірити! Я дуже розчарований. Він помер просто так. Просто втратили сталкера! Ти не приніс жодної користі.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3411">
		<text>Тисяча вибачень. Все пішло не так. Я краще піду.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_35">
		<text>Ні, я боюсь що агент мертвий.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_351">
		<text>Я не можу в це повірити. Я розчарований. Ти хоч знаєш як отримати його детектор з тими показниками, які він зібрав, щоб його смерть не була даремною?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3511">
		<text>Вибач, я прийшов сюди, як тільки зміг. Я постараюсь негайно дістати його.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_4">
		<text>Йди геть, сталкере! Ти достатньо ДОПОМІГ.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_41">
		<text>Добре. Я піду.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_5">
		<text>Ей, Мічений, приємно бачити тебе. Тільки йди своєю дорогою. Це територія «Моноліту»!</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_51">
		<text>Добре, ще побачимось.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_6">
		<text>Ти дістав детектор?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_61">
		<text>Ще ні, я знайду його, як тільки зможу.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_62">
		<text>Так, ось він. Я співчуваю вашій втраті.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_621">
		<text>Йди геть. Ти достатньо тут наробив справ.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_6211">
		<text>Ясно. Я піду.</text>
	</string>
	
<!-- field agent -->

	<string id="pri_field_agent_start_1">
		<text>Що ж, ти вчасно! Я ледве не попався до цих мишей.</text>
	</string>
	<string id="pri_field_agent_start_11">
		<text>Тепер я тут, тому давай підемо і знімемо ці показники.</text>
	</string>
	<string id="pri_field_agent_start_111">
		<text>Добре, тільки не підпускай мутантів до мене!</text>
	</string>
	<string id="pri_field_agent_start_1111">
		<text>Веди. Я прикрию.</text>
	</string>
	
<!-- secret trader -->

	<string id="pri_secret_dialog_1">
		<text>Гммм, і хто тут у нас? Ой, не кажіть мені... Ти той, кого називають Міченим, правильно?</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_11">
		<text>Він самий.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_111">
		<text>Що я можу зробити для тебе?</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_1111">
		<text>Мені потрібна амуніція.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_11111">
		<text>Звісно, якщо є гроші, то будь ласка.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_111111">
		<text>Погнали.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_3">
		<text>Ласкаво просимо!</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_31">
		<text>Дякую. Покажи що є.</text>
	</string>
<!-- soc -->

	<string id="pri_followers_start_dlg_21">
		<text>Рухаємся вздовж по вулиці. У випадку чого - прикриєш.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_31">
		<text>Дякую, Мічений, за допомогу. Це був важкий бій. Ми зробимо тут привал. Якщо підеш далі, то розповім тобі про місцевість. Якщо вернешся назад по переходу і підеш праворуч, то дійдеш до автовокзалу. Але там відкрита місцевість і небезпечно. Якщо ж пройти вперед, то вийдеш до готелю. Праворуч від нього база «Моноліту». Ті хлопці божевільні. За базою стадіон. Ми планували через нього на станцію пробиратися. Це все.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_311">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_41">
		<text>Дякую за допомогу, хай щастить.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_411">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

</string_table>
