	<string id="sar_dead_reseacher_pda">
		<text>Журнал дослідника</text>
	</string>
	<string id="sar_dead_reseacher_text">
		<text>Це, напевно, мій останній запис. Не знаю, скільки днів я провів у цій клітці, але мої запаси закінчуються. Я помітив, коли прокинувся - жовті очі дивилися на мене, і я почув глибоке дихання. Дихання з'являлося кожну годину біля клітки, а потім я почув страшний шум шкрябання... Я боюся навіть звільнитися, якщо я звільнюсь, Зона, безумовно, забере мене... Але я повинен спробувати, тому що залишитися тут назавжди є гіршим варіантом. Брате, пробач мені, я знав, що було поганою ідеєю брати участь у цій експедиції в центр Зони. Весь наш військовий супровід мертвий, було поганою вдачею знайти це місце. Те, що я побачив там, їхню природу, я не можу це пояснити. Ці генетичні мутації неможливі! Артефакти і аномалії просто не порівняти зі взаємодіями гравітаційних полів Ейнштейна і будь-якою з наших сучасних теорій фотонів. Я міг би написати набагато більше, але мені потрібно спробувати покинути це місце. Якщо я не зможу вийти звідси живим, дбай про нашу матір, будь ласка, я люблю вас обох.</text>
	</string>
	<string id="sar_generator_doc">
		<text>Записи генераторів.</text>
	</string>
	<string id="sar_gens">
		<text>Бог з машини</text>
	</string>
	<string id="sar_generator_doc_text">
		<text>Генератори не просто машини для контролю людського розуму, це набагато більше, вони хочуть грати в Бога і добитися успіху в усьому, що роблять. Я не впевнений, хто стоїть за всім цим, але вони сказали нам дуже ясно, що ми повинні закінчити роботу швидко або будуть наслідки. Я бачу дивних людей неподалік від мого будинку, поруч з моєю сім'єю, мені потрібно зосередитися на роботі, тому що коли з ними щось трапиться, я не зможу з цим жити. Ось усе, що я міг знайти на них... особи, імена, свідки, але це не так багато, вони використовують таємні штаби для виконання своїх операцій, тут у Чорнобилі. КДБ також не хоче мати справу з цим і сказали мені, щоб я тримався подалі від них, я просто сподіваюся, що це не буде тривати довго, і стане можливим просто піти від них, зрештою.</text>
	</string>
	<string id="sar_command_center_text">
		<text>Доктор: «Все що ти казав про «Моноліт» вірно - це просто ілюзія, яку наводять з якоїсь лабораторії поруч з Саркофагом... судячи з усього, це - єдина можливість дістатися до справжньої таємниці Зони... Яку ти завжди намагався розгадати".</text>
	</string>
	<string id="sar_monolith_call_text">
		<text>Я чув поклик «Моноліту». Він кликав мене до себе. Слід піти до нього і отримати відповіді на всі питання.</text>
	</string>
	<string id="sar_secret_lab_text">
		<text>Доктор: «Загалом так, є декодер для відкриття дверей, що ведуть до системи управління «Монолітом». Декодер захований у схованці в Прип'яті. Координати схованки і ключ до нього я тобі даю. Візьмеш декодер, знайдеш у саркофазі потрібні двері, а там... ну а там - за обставинами».</text>
	</string>
	<string id="zones_mystery_text">
		<text>Ти все-таки дійшов, сталкере. А ти виявився набагато сильнішим, ніж нам спочатку здавалося. Ну що ж, прийшов час поговорити. Іди на сигнал, ми будемо тебе чекати.</text>
	</string>
	<string id="country_5947_article_text">
		<text>Молодець, ти знайшов та розблокував таємницю схованки легенд!</text>
	</string>