	<string id="mil_meet_ghost_text">
		<text>Тобі треба поговорити з Привидом, щоб отримати важливу інформацію, яка може допомогти відновити КПК.</text>
	</string>
	<string id="mil_wipe_mercs_text">
		<text>Згідно з Привидом, Шеф зі своїми друзями сховались у найближчому селі недалеко від головної дороги, ти повинен їх знайти.</text>
	</string>
	<string id="mil_artifact_text">
		<text>Вкрадений артефакт тепер на базі Найманців. Дістань його, поки не стало надто пізно, ти повинен атакувати базу зі своїм напарником.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_text">
		<text>Допомога прибуває з «Нивою», зустрінь поруч з базою Найманців.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_text">
		<text>Один навіжений хоче, щоб я повернув його особливу зброю з покинутого села. Він обіцяв нагороду. Не повинно виникнути складнощів з пошуком.</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>За словами Генерала Вороніна, ця зброя є тільки в угруповання «Воля», як я її дістану моя справа. Але як я зрозумів один із способів - це втертися в довіру до сталкера «Волі» «Кухаря» - зі слів генерала: великому любителю випити. Так що треба про всяк випадок затаритися горілкою, може стати в нагоді.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>Необхідно допомогти захистити «бар'єр» від атаки з боку Випалювача мізків.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Лукаш: «Якщо відчуваєш в собі сили, то можеш піти на заставу біля виходу на Радар - за деякими ознаками там очікується чергова спроба прориву мутантів або «Моноліту». Треба допомогти хлопцям».</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>У Волі з'явилися гранатомети типу РГ6. Дві штуки. Одна в арсеналі, друга десь в селі.\n\n</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Лукаш: «Сумно визнавати, однак у нас завівся стукач... Павликом звуть. Інформацію передає на сторону, і це діло треба припиняти. Твоя задача - піти за ним на хутір і дізнатися, кому він передає інформацію. Він недавно пішов, так що доведеться наздоганяти. Запам'ятай: шльопнути його можна і потрібно, але не раніше, ніж він засвітить того, кому зливає інформацію. Другого теж доведеться прибрати».</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>...сьогодні ми вирушили в село на чергове полювання на арти. Все як завжди. \n\n...звідки взялася ця тварюка? Не інакше, як з радарів пролізла. Всі полягли, я один... Спробую піти вночі...\n\n ...Не пам'ятаю як я вибрався - це було справжнє пекло... Моя голова розколюється - образи, звуки, я не знаю звідки вони беруться, чортова радіація. І датчик, сука, зламався. Я повинен відпочити і мені стане легше.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Зайти з Долгівцями на базу.\nЗнищити трьох снайперів. \nВбити Лукаша.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Вбити снайпера на вишці. Потрібно діяти акуратно, щоб не заробити кулю в жбан.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Трясця, козли з «Долгу» нас зігнали з рибного місця. Окопалися на нашому хуторі. Ми навіть свої дрібнички з горища забрати не встигли. Нічого, база «Волі» поряд, так що їх швидко звідти викурять.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Сьогодні пошерстили військових, які йшли на Радар, заволоділи парочкою РГ6. Класна штука. Одну взяв Лукаш, а другу Похмурий заховав у селі, в підвалі будинку</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1: Дідько мене смикнув піти на Радар, ледве проскочив - ще трохи і був би ще один експонат з розрідженими мізками.\n\n 2: Четверо бандитів оточили мене як маленького, і я теж хороший - прогавив засідку. Мене врятувала їх балакучість і жадібність, замість того щоб мене зрешетити, вони вискочили і захотіли мене попередньо роздягнути - зазіхнули на костюм. Це була їхня остання помилка, але один все-таки мене зачепив, ех - старію...\n\n 3: Посланець Стрільця до мого приходу вже не дихав. Так, з трьома кровососами не кожен впорається, а цей уклав чотирьох і ще кілька кривавих слідів йдуть у різні боки. Єдина інформація, що була при ньому - це код дверей (19840519), але від яких, поки немає можливості дізнатися.\n\n 4: Перехопили вояк, які йшли на Радар. Документів і наказів у них не було, але принаймні затарились боєприпасами. Покладу поки свій РГ6 в підвальчику, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Воронін: «У «Волі» є кілька відмінних гранатометів РГ-6, якби у тебе вийшло проникнути на територію «Волі» і викрасти хоча б один такий гранатомет, то я б щедро тебе винагородив. Так як ти не в нашому угрупованні, ти легко можеш втертися в довіру до Волі та при вдалому розкладі сперти РГ-6. Я скину тобі інформацію по місцезнаходженню бази «Волі». Там тобі треба знайти якогось Кухаря, члена групи «Воля», він знає де саме зберігається РГ-6. Він слабкий до випивки, тому постарайся його напоїти. Візьми для цього побільше горілки».</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Хм. Нагороду видасть Скряга на базі «Волі»... Гарне ім'я. Може хоч на прострочену консерву розщедриться.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>Знищити кровососів у селі. Діяти акуратно, а то вони можуть мене без крові залишити.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Знищити кровососів у селі. Діяти акуратно, а то вони можуть мене без крові залишити.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Лукаш вирішив нанести контрудар по загону «Долга» на хуторі. Операцію очолить Макс - один з ветеранів «Волі». Моя задача - допомогти їм.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Що, цікаво, може знати такого цей безумець на болоті? Розберемося. Головне не нарватися на старі міни, але вони повинні бути настільки в іржавому стані, що вибухнуть від болта.</text>
	</string>
	<string id="mil_dog_pc_text">
		<text>Пароль: "MadDog"</text>
	</string>
	<string id="mil_dog_pc">
		<text>ПК Скаженого Пса</text>
	</string>