	<string id="gar_trader_message">
		<text>Ти, значить, легкий шлях обрав... сталкер-ледар :) добре, слухай: є сталкер, відомий під таким ім'ям. Дехто каже, що він знайшов шлях на Північ - прохід, який ми, торговці, шукаємо відтоді, як сюди потрапили. Хотів би я сам знати, як він туди дійшов, та й Бармен та інші, а заодно, може, він щось знає про Стрільця. Не впевнений, що ти його знайдеш, але ймовірність є. Постарайся, як слід, Мічений.</text>
	</string>

	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Кріт та компанія розкопали схованку Стрільця на «Агропромі», недалеко від занедбаної фабрики. Треба сходити і дізнатися що там і як, благо він запрошував приєднатися до пошуків.</text>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Особисті нотатки</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Хто я?</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Чорт візьми, все в імлі зараз... Я пам'ятаю автомобіль... Вони відвезли мене кудись надовго і все тіло болить... Було темно... Що сталося перед тим? Не маю уявлення... Заплутався... Цей товстий хлопець кличе мене Міченим, ймовірно, тому що на моїй руці є дивне татуювання, і потім, ця дивна місія - вбити хлопця на ім'я Стрілець, на моєму КПК... Взагалі, чи мій це КПК? Дивлячись на фото Стрільця, я навіть не впевнений, що знаю його... Чорт візьми! Це все як страшний сон, від якого ти не можеш прокинутися! Що робити? Куди піти? І що найгірше: хто я? Добре, добре, заспокойся, контролюй себе. Перше, що я повинен буду зробити, це зробити деяку роботу для Сидоровича. Він стверджує, що врятував мені життя, зрештою... Гірше не буде. Я пройдуся, заспокоюсь і, можливо, все стане ясніше.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>Перший глибокий рейд</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>Так, я збираюся на свій перший глибокий рейд в Зоні. Метою є Науково-дослідний інститут «Агропром». Мені потрібно повернути деякі документи, що відносяться до військової експедиції. Крім основного завдання, торговець дав мені деяку інформацію про район на півночі, на шляху до центру Зони, де «мізки киплять»... Напевно, більше легенда, ніж факт, але так як з моєю головою не все гаразд, мені, ймовірно, слід переглянути її та поговорити з деякими людьми. Невідомо - можливо, я бував там раніше... Крім того, торговець сказав мені, що Стрілець відкрив прохід через цю область і торговці хочуть знати його. Їх причини зрозумілі - вони хочуть отримати доступ до незайманих полів артефактів. Ну, я йду, щоб допомогти їм, я думаю.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Перші враження</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>Так, так... Отримав трохи свіжого повітря, побачив місцевий тваринний світ... Цікаво, що я схоже пам'ятаю деяких з них, але все наче в імлі... Мав шанс спробувати місцеву «розвагу», що зветься аномалією... Судячи з того, що я вижив, я, ймовірно, стикався з ними й раніше, але мій мозок вперто відмовляється згадувати... Сидорович - хитра падлюка - знає, що може використовувати мене майже безкоштовно, і це саме те, що він хоче зробити. Тим не менш, можливо, він допоможе мені знайти цього довбаного Стрільця... Він мій єдиний зв'язок з моїм минулим.</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Зустріч з Лисом</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>Я зустрівся з Лисом. Погана новина полягає в тому, що він мало знає про Стрільця. Доброю новиною є те, що його брат Сірий знає більше. Здається Сірий знаходиться в ангарі близько 2 кілометрів на північ звідси, в якомусь звалищі повному радіоактивних відходів. Моя задача ясна: дістатися туди, перш ніж він піде.</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Вимкнути «Моноліт»</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>Я в одному кроці від людей, які створили цю прокляту мережу псі-модулів по всій Зоні. «Моноліт» - це просто ще один зомбувальник, здається, з тим винятком, що хтось попіклування встановити голограму у формі величезного кристалу всередині саркофага. Коли «щасливчики» підходять до нього, він «знищує» їхні мізки. Може він навіть змушує вірити, що їх бажання збулися, хто знає? Чи постраждав я від цього лайна раніше? Я не впевнений, але той, хто за цим стоїть, незабаром буде відповідати на мої запитання. Вони навіть запросили мене... Ну, ось я прийду, сволото!</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Провідник</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>Провідник сказав, що Доктор думає, що за ним стежать і він зупиниться в старому притулку Стрілця. Думаю, мені потрібно нанести візит.</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Зустріч з Сірим</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>Надії дізнатися щось про Стрільця не справдилися, потрібен ще деякий час: Сірий послав мене зустріти сталкера Крота, який, мабуть, знає місцезнаходження таємного притону Стрільця... не дуже багато, але якщо він правий, то це вже щось... Хто знає, може там є що-небудь корисне.</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>Корисна інформація торговця</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>Гм... Торговець не підвів мене, і я вдячний йому - він допоміг мені в пошуках Стрільця. Лис показався недалеко та просить про допомогу. Сидорович вважає, що Лис може знати Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Легенда про пристрій виконання бажань</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>Трішки з місцевого фольклору: Легенда свідчить, що глибоко всередині Зони є пристрій виконання бажань... Точне місце невідомо, але це десь в центрі. Мабуть, все, що вам потрібно зробити, це дістатися до нього і... раптом ваше життя стає набагато, набагато простішим. Гм... Як щодо того, щоб знайти його і сказати: «Я хочу пригадати все моє минуле!» З іншого боку, я не хотів би витрачати бажання - що, якщо я згадаю все, і виявиться, що я повний придурок? Чи не буде це облом. Цікаво, скільки бажань він виконує.</text>
	</string>
	<string id="gar_sid_message">
		<text>Агов, якщо ти направляєшся до інституту, не проти взяти деякий товар для особливого клієнта? На військовій базі, є кейс на третьому поверсі. Дістань мені його і я зможу надати будь-яку інформацію, що тебе цікавить.</text>
	</string>

	
	<!--Florence was here-->

	<string id="seriy_meet_Strelok_info">
		<text>Сід нарешті накопав інформацію про Стрільця. Він - мій єдиний зв'язок з минулим. Сірий в ангарі Смітника, мабуть щось знає. Я не можу дозволити зв'язку обірватися.</text>
	</string>	
	<string id="bes_call_for_help">
		<text>Схоже, у сталкерів на Смітнику проблема. Біс може мене просвітити на рахунок цього.</text>
	</string>	
	<string id="gar_kill_sniper_article_text">
		<text>Якийсь полудурок зі снайперкою розважається тиром. Потрібно до нього підібратися, але перед цим я повинен дістатися до того зеленому дому і забрати ствол.</text>
	</string>	
	<string id="gar_assault_hangar_text">
		<text>У хлопців Сірого проблеми з бандитами. Вони намагаються захопити ангар, не допусти цього.</text>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Кріт пише Сірому: Я з хлопцями викопав частину схованки Стрільця в Інституті. Нічого цінного, але ми будемо продовжувати копати для пошуку більших скарбів, поки хрячки не турбують нас. Приходьте якось, вип'ємо!</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_message">
		<text>Ого! Та ти справжній профі. Я не забуду цього! Приходь, у мене є нагорода для тебе! Біс, кінець зв'язку.</text> 
	</string>
	

