	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Васильєв: «...це координати входу в лабораторію X16. Вхід знаходиться в підвалі центральної будівлі, завдання цієї будівлі невідомі. Ймовірно техзабазпечення підземних випромінювачів: вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту - великомасштабна психотронна розробка по масовій дії на...\n\n ...усі необхідні документи у нас, ми знаємо як вимкнути випромінювач. Продовжуємо спускатися з Привидом в лабораторію. Зомбі всюди лізуть на світло...\n\n ...усе летить до бісів собачих, Привид абсолютно здурів, несе якусь маячню. Схоже його накрило випромінюванням. Я все кинув і йду по тунелях...\n\n ...я на болотах, де бункер? Чорт, чорт, чорт!!! Я не можу визначити, де я знаходжуся! Сахаров, боягуз, не відповідає!!! Що відбувається??? ...довкола зомбі, у мене закінчуються набої..."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Сахаров: «Усе що тобі потрібно зробити це знайти труп Васильєва і отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Потім проникнувши в лабораторію відшукати Привида. Привид знає як вимкнути випромінювання і як потім вибратися".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Сахаров: «Якщо ви разом з нашим співробітником зробите виміри, я дам полагоджений прототип, який дозволить тобі проникнути у лабораторію».</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Сахаров: «Якщо ви разом з нашим співробітником зробите виміри, я дам полагоджений прототип, який дозволить тобі проникнути у лабораторію».</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Сахаров: «Молодець, Мічений, ти дістався таки до лабораторії. Для нас украй важливо вивчити це устаткування, яке знаходиться в лабораторії. Спробуй його вимкнути, щоб ми змогли досліджувати.\n\n ...послухай, прототип не зможе довго захищати від сильного випромінювання. Я передбачив такий випадок, тому коли ти потрапиш під сильну дію у тебе активується таймер. Коли час закінчиться прототип перестане тебе захищати. Будь обережнішим, і не забувай про таймер."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Установка вимкнена. Залишилася справа за малим - вибратися живим.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Привид: «Провіднику, я відправлю до тебе людину, у нас є важлива інформація для Доктора, допоможи йому»\n\n Провідник: «Добре. Тільки, Привиде, не як минулого разу. А краще сам давай, давно хочу з тобою поговорити. Чекаю як завжди, в таборі біля моста. Не пропадай і дивися армійським патрулям не попадися».</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Сахаров: «Що сталося??? Він загинув??? Візьми виміри і негайно повертайся!!!»</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Я в шоці! Привид і людина з фотографії в КПК, прикладеної до завдання вбити Стрільця, це одна і та ж людина. Я нічого не розумію. Означає сталася якась помилка. Ось тільки хто її припустив? Поки відповіді немає. Із записів Привида я згадав ім'я «Загального знайомого» і четвертого в групі Стрільця - Доктор. Він довгий час допомагав групі і виконував, судячи з усього, роль «штабу". Знайти його можна через сталкера на прізвисько «Провідник" - який, частенько буває на Кордоні. На трупі Привида також знайшов документи про  «Псі-мозок». Уся околоця перебувала під впливом цієї зарази - вона зомбувала тих, що входять в зону її дії. Я дізнався, що існує ще одна установка в лабораторії Х19 і швидше за все вона-то і є «випалювачем мізків». Ще я дізнався, що ці установки не завжди працюють на повну силу. Є періоди, коли вони знижують потужність випромінювання для охолодження агрегатів.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Ще одна загадка</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>Після відключення цього огидного «мозку в колбі» втратив свідомість. Мабуть позначилася напруга останніх днів. Поки був у відключці побачив сон. Фотографія. Її тримає сива людина, біля його ніг крутиться величезний пес. Людина дивиться в далечінь, але навколо лише болота і пейзаж зовсім не схожий на те що зображене на фотографії. У тумані ледве можна розгледіти фігуру, що віддаляється. Людина бурмоче, немов розмовляє сам з собою: «Якщо це так важливо, то чому ти мені так толком і не пояснив, що це за місце і звідки у тебе ця фотографія»... потім... я бачу з боку молодого усміхненого хлопця на порозі хатини, який весело промовляє: «Якби ти знав, де мені вдалося побувати і що я там бачив»! Він простягає якусь дивовижну штуковину, від якої розливається сяйво по хатині. Пес починає гарчати і забивається в кут, а сива людина бурмоче: «Ти коли-небудь дограєшся... спалах... ось той же хлопець зі страшенно знівеченим та скривавленим обличчям ввалюється в двері хатини і падає на порозі... За дверима б'ють блискавки, злива... спалах... Ліжко в хатинці - на ньому лежить той же хлопець але обличчя у нього - все в шрамах і бинтах. Хлопець без свідомості, а сива людина бурмоче: «Тримайся, хлопче». У кутку звалені речі і серед них ця дивна фотографія... спалах... фотографія в руках сивого. Людина зі шрамами на обличчі збирається йти. Сивий запитує його: «Куди ти тепер"? чути важку відповідь «На північ», спалах... і я опритомнів.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Другий сон</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Ну ось я майже в кроці від одного з людей Стрільця. Привид, з одним з учених пішов в підземну лабораторію Х16. Одне «але» - я навряд чи знайду його живим. Учений повернувся звідти один і загинув уже на підході до табору. Учені видали мені деякий захисний пристрій для захисту від цього невідомого випромінювання. Сподіваюся, воно виправдає себе. Вони хочуть, щоб я проник усередину і відключив джерело випромінювання - тоді вони зможуть вивчити все на місці. Ну що ж, з Богом.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>У кроці від Привида</text>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<text>Запис N257\n >>Провідник, я відправлю до тебе людину, у нас є важлива інформація для Доктора, допомагай йому\n >>Добре. Тільки, Привиде, не як минулого разу. А краще сам давай, давно хочу з тобою поговорити. Чекаю як завжди, в таборі біля моста. Не пропадай і дивися армійським патрулям не попадися.\n\n Запис N384\n .Васильєв в останню мить здрейфив і замість того, щоб відключити нижні пульти, просто втік, коли відкрилися двері. Не потрібно було на нього покладатися, правильно Стрілець не довіряв цим брехливим собакам. Мій єдиний шанс, дістатися до дверей раніше контролера...</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>...це координати входу в лабораторію X16. Вхід знаходиться в підвалі центральної будівлі, завдання цієї будівлі невідомі. Імовірно техзабезпечення підземних випромінювачів: випромінювання документації від N*** розкриває призначення цього проекту - великомасштабна психотронна розробка по масовій дії на...\n\n ...усі необхідні документи у нас, ми знаємо як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися з Привидом в лабораторію. Зомбі всюди лізуть на світло...\n\n ...усе летить до бісів собачих, Привид здурів, несе якусь маячню. Схоже його накрило випромінюванням. Я все кинув і йду по тунелях...\n\n ...я на болотах, де бункер? Зараза!!! Я не можу визначити, де я знаходжуся! Сахаров, боягуз, не відповідає!!! Що відбувається??? ...довкола зомбі, у мене закінчуються набої...</text>
	</string>
