<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- Talk with Ghost -->
<!-- reach warlab task -->

	<string id="gen_ghost_breakthrough_0">
		<text>От ми і дісталися до них. Ти бачив ці Генератори? Вони є джерелом усього, що відбувається в Зоні. Всі ці лабораторії, експерименти, повинні  були привести нас сюди. Люди завжди думали, що можуть керувати природою, але вони і не уявляли, як сильно помилялися....</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_1">
		<text>Я бачу.. Це так захопливо, я собі й не уявляв. Ми повинні зупити це перш ніж почнеться викид</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_2">
		<text>Це буде важко. Там можуть бути групи сталкерів які воюють - можливо навіть військові, хтозна. Прохід у бункер X2 попереду. Після того, як ми туди доберемося, декодер Ікла допоможе впустити нас.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_3">
		<text>І ти поставиш вибухівку як ми домовлялись?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_4">
		<text>Тільки після того як деактивуємо її. Щоб переконатися, що влада не отримає її в свої руки. Прямуй за мною, і обережно - останнього разу ми втрьох ледве не перетворилися на м'яч із плоті.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_5">
		<text>Я піду прямо за тобою.</text>
	</string>

<!-- get through the tunnel to warlab -->
	
	<string id="gen_ghost_distraction_0">
		<text>Що ми будео робити з цими придурками навколо?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_distraction_1">
		<text>Ми будемо триматися плану: Ми підірвемо її. Ці хлопці - військові сталкери, і я сумніваюсь, що вони тут, щоб знищити це місце....</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_distraction_2">
		<text>Отже вони тут, щоб отримати контроль над нею? Чорт, ми не зможемо дозволити їм цього! Але ми не можемо лізти на рожен, і в них є перевага</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_distraction_3">
		<text>Вони не проблема для загартованого кров'ю і потом бійця. Недалеко звідси ти знайдеш старий евакуаційний тунель. Я відволічу їх, а ти нападеш іззаду. Або можна йти напролом. Я б надав перевагу першому.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_distraction_4">
		<text>Добре, давай зробимо це.</text>
	</string>

<!-- reach warlab task done -->

	<string id="gen_ghost_final_0">
		<text>Отже, ми всередині. Що будемо робити далі?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_final_1">
		<text>Ти повинен піти в лабораторію і ввести код скасування, це вимкне вбудований захисний механізм. Я налаштую вибухівку і буду чекати твого сигналу....</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_final_2">
		<text>Ти впевнений що тобі не потрібна допомога тут?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_final_3">
		<text>Звісно. Я профі! Я робив це багато разів в минулому, тому не турбуйся. Коли ти дасиш мені сигнал, я закінчу і піду до найближчого цвинтаря. Давай і зустрінемось там</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_final_4">
		<text>Ну тоді хай щастить тобі... Старий друже).</text>
	</string>
	
<!-- Talk to ghost at the cemetery -->

	<string id="gen_la_game_0">
		<text>Стрільцю.. Друже мій.. Це був довгий шлях, перш ніж дісталися до цієї точки.. Ти бачиш всю цю красу навколо? Коли генератори були вимкнені, всі викиди просто зникли. Це викликало величезну швидкість росту всіх рослин в цій області. Я думаю, що з часом природа сама себе вилікує... Навіть усі мутанти пішли звідси, всі вони, ймовірно, помруть без цієї енергії. Можливо вона їх годувала, ніхто не знає цього. Я не можу описати те, що все це означає для мене... Ми... Ми справді зробили це!!</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_1">
		<text>Ти зробив всю цю роботу, друже.. Я б не впорався без тебе.</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_11">
		<text>Ти маєш рацію, але тепер в мене є й інші важливі питання, щоб зайнятися ними. Ми можемо зустрітися пізніше в Барі з усіма нашими друзями?</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_2">
		<text>Не змушуй мене червоніти. Ти знаєш, це була командна робота, те що вийшло... Док, Ікло, Провідник.. Без них ми б не закінчили те, що почали робити. Це кінець цілої ери. Зони немає. Що ти будеш робити тепер? Я завжди мріяв побувати на Алясці. Ти підеш зі мною?</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_21">
		<text>Звісно так, але речі.. Тут? Я можу тільки дивуватися, що герої, такі, як ми з тобою, можуть там робити після такої важкої задачі яку ми виконали. В будь-якому випадку, я впевнений, ти знаєш, що ти робиш... Повертайся до нас, як тільки зможеш.. Лікар, ймовірно, вже готує хорошу нагороду для всіх нас:). Бережи себе!</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_3">
		<text>Звісно, навіть після смерті я завжди буду йти за тобою, брате. Йдемо, я думаю, ми заслужили побачити це дійство</text>
	</string>
</string_table>