<?xml version="1.0" encoding="windows–1251" ?>
<string_table>

<!-- ARENA -->
    <string id="bar_arena_guard_dialog_0">
        <text>Новачкам сюди не можна, давай назад.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_guard_dialog_1">
        <text>Чому це?! Що тут такого? Потрібно зареєструватися чи як?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_guard_dialog_2">
        <text>Ні. Це АРЕНА, якщо хочеш дізнатися більше - питай у менеджера, але заходити туди можуть тільки VIP персони або члени «Долгу», або ж відвідувачі під час виступу - якщо білет куплять... Для зелених типу тебе недалеко є інший вхід. Штани не загуби, сталкере.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_guard_vip_0">
        <text>Я хочу поговорити щодо зачислення до VIP.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_guard_vip_1">
        <text>Якщо не в списку - вали звідси! За інформацією  - до менеджера, у мене нема на це часу!</text>
    </string> 
    <string id="bar_arena_guard_vip_2">
        <text>У мене є спеціальна VIP-карта, тепер я можу ввійти?</text>
    </string> 
    <string id="bar_arena_guard_vip_3">
        <text>Ану, давай сюди! Добре, Мічений... «Убивця». Не такий ти, значить, простак, як я раніше думав... сьогодні тобі щастить, двері відчинені, приємного перегляду.</text>
    </string> 
    <string id="bar_arena_guard_vip_21">
        <text>Я вже зарахований до «Долгу".</text>
    </string> 
    <string id="bar_arena_guard_vip_211">
        <text>Та ну? Дай перевірю... так, ти  в списку. Тьху... Будь-який новоприбулий у «Долг» - і вже у VIP-и записався, чортовий Воронін... Добре, яка різниця, двері відчинені, можеш увійти.</text>
    </string> 
    <string id="bar_arena_guard_vip_22">
        <text>Я не в їхньому числі.</text>
    </string> 
	<string id="bar_arena_guard_vip_24121">
        <text>Ну тоді пішов звідси, щоб очі мої тебе не бачили!</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_241211">
        <text>Ну і біс з тобою!</text>
    </string>
   <string id="bar_arena_guard_vip_23">
        <text>Я вже став кращим, так що тепер?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_231">
        <text>Йди, і будеш говорити з головним, він дасть тобі перепустку.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_2311">
        <text>Добре, дякую.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_24">
        <text>Хіба ми не можемо якось... домовитися?</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_241">
        <text>Ніяк! Хоча... Ну якщо у тебе є 8000...</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_2411">
        <text>Тепер ти говориш моєю мовою ... Ось, тримай.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_24111">
        <text>Ну, ти тільки подивися на це! Ти насправді знаходишся в списку. Вибач за непорозуміння. Будь ласка, не соромся, можеш проходити в будь-який час!</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_241111">
        <text>Дякую.</text>
    </string>
	<string id="bar_arena_guard_vip_2412">
        <text>Ні, грошей немає.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_welcome_0">
        <text>Вітаю в штаб-квартирі АРЕНИ, чуваче! Не пам'ятаю, щоб ти тут уже бував; думаю, тобі буде цікаво дізнатися, що ця будівля не завжди зачинена для відвідувачів, хіба що тільки для новоприбулих... Хочеш дізнатися про щось - питай мене, я розповім все що потрібно, щоб розвіяти деякі плітки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_welcome_1">
        <text>Дякую, я подумаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_0">
        <text>У мене є пара запитань.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_1">
        <text>Давай, я слухаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_11">
        <text>Що це за місце?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_111">
        <text>Бізнес у мене тут. Арена - це те місце, де кожен сталкер може перевірити свою майстерність на дуелях з мутантами. І цією самою майстерністю отримати собі визнання - можна підняти солідну суму грошей. Азарт знайомий кожному сталкеру. Півроку тому ми з другом зачищали гніздо кровососів. Останньго з них, найсильнішого, ми загнали в дім. Всі виходи були перекриті, ми засіли і стали чекати. І тут мій приятель мені і говорить - закладемося, я його за 2 хвилини завалю. Так він зайшов в цей дім і прикінчив його. Ось так ідея і зародилась. Ми домовилися з «Долгом», взяли цей ангар і зробили з ньог арену. Так що у нас тепер свій бізнес в Зоні.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_12">
        <text>А звідкіля живі мутанти?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_121">
        <text>У нас по цій справі з «Долгом» договір. Раніше вони під час зачисток валили всіх, а потім я запропонував в обмін на слабких поранених мутантів. Вони не довго думали. З тих пір у нас майже невичерпне джерело живих мутантів. А я з трупів роблю опудала і продаю на Велику Землю. Зараз це дуже популярно.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_13">
        <text>Ти сам звідки?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_131">
        <text>Звідки я? Звідкілясь. Зараз і сам не скажу, що вважаю своєю Батьківщиною. Довгий час провів в Африці, потім кілька років в Еквадорі. А потім дізнався я про дивне місце, і зрозумів, що там можна купу грошей заробити.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_10">
        <text>Більше запитань нема.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_0">
        <text>Які правила?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_1">
        <text>Так прості правила, я їх сам придумав. Ми садимо мутанта в клітку. Ти платиш бабки і вибираєш, за скільки ти цього монстра завалиш. Якщо тобі пощастить - виграш твій. Якщо ні - я залишаю гроші собі. Якщо ти вмираєш - даю слово поховати тебе з усіма почестями. Чим менше часу вибираєш - тим більший куш. Ще можеш отримати додаткову перевагу, якщо станеш номером один...</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_2">
        <text>Що за перевага?</text>
    </string> 
    <string id="bar_arena_manager_rules_3">
        <text>Вільний прохід через арену вдень, у нас тут серйозна охорона... від дурнів та туподумів. Так, для безпеки території.</text>
    </string> 
    <string id="bar_arena_manager_game_0">
        <text>Я хочу спробувати. Що у тебе за звір зараз?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1">
        <text>Поки битися ні з ким. Приходь пізніше, коли останній  долговський рейд з мутантами підійде.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2">
        <text>Так, є 2 собаки. Гидкі зарази, крупні, і серйозно поранені. І злі, як твоя теща. Добре, що я ні одної поки не зустрів.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_21">
        <text>Я спробую. Випускай цих псів.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_22">
        <text>Ні, я не буду з собаками битися.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_100">
        <text>Тепер давай гроші за участь. 1000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_101">
        <text>Ось твої 1000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_105">
        <text>У мене немає таких грошей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1051">
        <text>Тьху, знову бомж якийсь...</text>
    </string>  
    <string id="bar_arena_manager_game_7">
        <text>Є одна пухнаста і зубаста псевдособака. Не знаю, як її «Долг» піймав - вона ж мозок промиває будь здоровий! Хоча вони ще живі... сподіваюсь...</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_71">
        <text>Давай цю псевдособаку. Побавимося.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_72">
        <text>Ні-і-і, я з нею битися не буду.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_700">
        <text>Тепер - гроші за участь. 1500 гривень.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_701">
        <text>Тримай свої 1500 гривень</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_705">
        <text>Це для мене дорого.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_7051">
        <text>Бомж... тоді  на вихід.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_221">
        <text>Нашу дівчиночку злякала собака? Та нічого, не журися.</text>
    </string>
   <string id="bar_arena_manager_game_200">
        <text>Добре. Ще один момент - слід зробити ставку, за який час ти уб'єш монстра. Якщо вийде - ти виграв, якщо ні - програв. Чим меньше часу обереш - тим більший куш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_201">
        <text>10 секунд, приз подвоюється.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_202">
        <text>30 секунд, виграєш половину ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_203">
        <text>1 хвилина. Виграєш п'яту частину ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_204">
        <text>Я передумав.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_205">
        <text>20 секунд, приз подвоюється.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_206">
        <text>40 секунд, виграєш половину ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2041">
        <text>Ганчірко, я був про тебе кращої думки. Та гроші я тобі не поверну.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_300">
        <text>Ставка прийнята, у тебе всього 10 секунд. Досить крутитись. Прошу на арену.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_301">
        <text>Ставка прийнята. Досить крутитись. Прошу на арену.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_302">
        <text>Ставка прийнята, у тебе хвилина. Досить крутитись. Прошу на арену.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_303">
        <text>Ставка прийнята, 20 секунд тобі як новачку. Досить крутитись. Прошу на арену.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_3">
        <text>Ще один страшила у протигазі. По-народному - снорк. На перший погляд - худий и дохлий, але хитрий та швидкий, як два Джекі Чана. Я його фільми дивився, коли малим був.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_31">
        <text>Подавай цього снорка.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_110">
        <text>З тебе 2000 гривень за спробу.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_111">
        <text>Тримай свої 2000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_115">
        <text>Вибачай. У мене немає грошей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1151">
        <text>Бідні в Зоні... тільки звідки?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_32">
        <text>Ні-і-і, не хочу я битися зі снорком.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_321">
        <text>Злякався, що цей напівзігнилий у протигазі тебе скрутить?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_4">
        <text>На цей раз нам підфартило по-справжньому. Піймали молодого кровососа. Він ще дурний, та вже виглядає загрозливим.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_41">
        <text>Гаразд, готуй свого кровососа.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_120">
        <text>З тебе 3000 гривень за спробу і кровосос буде готовий.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_121">
        <text>Ось, тримай бабки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_125">
        <text>У мене немає такої сумми.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1251">
        <text>Оце гівно, навіть в сина мого гроші є, а він ще дитина.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_42">
        <text>Ні-і-і, не хочу я з кровососом битися.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_421">
        <text>Ага! Перелякався, значить. Так я і думав.</text>
    </string>
   <string id="bar_arena_manager_game_5">
        <text>А в цей раз у нас гномик в чорному плащі - бюрер. Це ще підфартило, що «Долг» його взяв. Він майже весь загін поклав перед тим, як вони цю сволоту піймали.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_51">
        <text>Виводь цього страшилу.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_130">
        <text>Не так швидко. Спочатку заплати 5000 гривень за спробу.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_131">
        <text>Ось твої гроші.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_135">
        <text>Зараз немає такої суми.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1351">
        <text>Якщо ти надто бідний для цього, вали звідси!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_52">
        <text>Ні-і-і, не хочу я з бюрером битися.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_521">
        <text>Так він  удвічі нижчий тебе, чого ти його так боїшся?</text>
    </string>
   <string id="bar_arena_manager_game_6">
        <text>О, тут  особливий випадок. Не знаю, як вони Це піймали, але Це - справжнє чудовисько. Його всі називають Тварюка. Якщо завалиш цього скотиняку, я тобі видам особливу VIP-карту, щоб ти міг проходити сюди коли захочеш. Ну що, по рукам? </text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_61">
        <text>Згоден. Давай цю «Тварюку».</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_140">
        <text>Добре, якщо ти згоден, то плати 5000 гривень за спробу.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_141">
        <text>Тримай свої 5000 гривень.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_145">
        <text>У мене немає таких грошей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1451">
        <text>Навіть сталкери зараз бідні. У веселі часи живемо...</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_62">
        <text>Ні-і-і-і, Тварюка - це вже занадто для мене.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_621">
        <text>Взагалі-то, навіть я цього звіра боюся. Хоч я і не з тих, котрі б'ються на арені.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_0">
        <text>Я прийшов для останньої битви.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_11">
        <text>Привіт! У нас тут новий звір. Хочеш спробувати свою силу?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_21">
        <text>Так чого ж ти чекаєш? Давай, ґрати пройшов і вперед - назустріч долі.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_31">
        <text>Вибач, поки битися ні з ким. Почекай день-два, поки ми іншого мутанта не зловим.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_41">
        <text>Молодець! Ось твоя винагорода. Хочеш ще боїв за гроші - приходь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_51">
        <text>Вибачай, брате, ти програв. Якщо хочеш, приходь спробуй щастя наступного разу.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_6">
        <text>Нового звіра поки немає, заходь пізніше.</text>
    </string>

<!-- Barman first meet -->	
	
    <string id="bar_barman_meet_0">	
        <text>Привіт, Мічений! Є щось для мене?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_barman_meet_1">	
        <text>Я про Щуролова - ти хотів, щоб я йому допоміг, так? Ось тут алібі, яке дозволить військовим зняти його з гачка.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_barman_meet_2">	
        <text>Дуже добре! Швидко, чиста робота. Нам тут такі як ти дуже потрібні. Ти, очевидно, шукаєш цього Стрільця, чи не так? Пропоную ще на нас трохи попрацювати. Бо ніколи не знаєш, що про нього може спливти. Світ тісний, це я тобі гарантую.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_barman_meet_3">	
        <text>Точно. Тільки давай без самовбивчих справ, я зрозуміло кажу?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_barman_meet_4">	
        <text>Добре, сталкере, тоді у мене є дещо для тебе; ризик серйозний, та тут як захочеш. Є тут одні хлопці у Темній долині, у старих конюшнях, і їм треба допомогти  розібратися з міськими сектантами – відморозками з "Моноліту". А їх там – хоч одним місцем їж. Та ні бандюкам, ні фанатикам наших людей вбити не вдалося, значить, вони щось у своїй справі та розуміють. Ти вже, може, і знаєш, коли з Сидоровичем зустрічався, що ми – торговці – зацікавлені в тому, щоб знайти дорогу до Прип'яті і АЕС, через цей моторошний Випалювач Мізків. Кажуть, крім одного міфічного героя – такого собі Поводиря – ніхто там не бував, а хто і побував, вже і не розкажуть нікому.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_barman_meet_5">	
        <text>В Темній долині є щось, що пов'язане з лабораторіями?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_barman_meet_6">	
        <text>Очевидно, що так... Більше всього, монолітівці захопили лабораторію під свій контроль. Я про це не в курсі. Краще все знає полковник Петренко. Підійди поговори з ним, він у задній кімнаті. Він дуже зацікавлений у цих пошуках, в основному, через те, що вони можуть привести до цих грішників, яких він так ненавидить.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_barman_meet_7">	
        <text>Я сам з ним поговорю.</text>	
    </string>

    <string id="bar_barman_af_merger_01">
        <text>Я хотів спитати...</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_af_merger_02">
        <text>Слухаю</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_af_merger_03">
        <text>Сидорович говорив мені, що хтось знає про «трансмутацію» і пристрої для неї.</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_af_merger_04">
        <text>Я знаю. Вони використовуються сталкерами для покращення позитивних ефектів артефактів. Я рекомендую тобі відвідати базу науковців на Янтарі. Вони займаються цією трансмутацією і можуть дати тобі більше інформації про це. Будь ласка, не кажи їм, що це я розповів тобі про них.</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_af_merger_05">
        <text>Звичайно, дякую.</text>
    </string>
    
<!-- Petrenko darkvalley-x18 task -->

    <string id="bar_petrenko_valley_0">
        <text>Ти полковник Петренко, чи не так?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_valley_1">	
        <text>А, так значить ти і є той мужик, якому Сидорович голову морочить. Та ще і прямо з Вантажівки смерті... Моє прізвище - Петренко, полковник "Долга", заступник командира генерала Вороніна. Радий знайомству, сталкере.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_valley_2">	
        <text>Я теж радий. Так що там за справи у Темній долині?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_valley_3">	
        <text>Ну, нам тут одні сталкери розповідають цікаві штуки  про активність монолітівців. Схоже, під їхньою базою знаходиться лабораторія X18. Я не знаю, що конкретно там захоронено, та і монолітівці теж не знають. Вони її поки не можуть відчинити, а може і не хочуть. Інформація не надто точна.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_valley_4">	
        <text>А вам треба всередину?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_valley_5">	
        <text>Саме так. Щоб там не знаходилось у цих лабораторіях, воно зацікавить... Гріх – цих  проклятих. Відправляйся до старих конюшень, там мужики розробили серйозний план. Принеси мені все, що зможеш там накопати, а я тебе щедро нагороджу. Будь-яка частка інформації, якою б мізерною вона не була, може бути важливою.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_valley_6">	
        <text>Та ну? Як для мене - нудота зелена.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_valley_7">	
        <text>Та ти тільки подумай: тодішні, старі експерименти проводились всебічно, і могли послужити основою для нових! Така інформація - це чудовий козир в руках "Долга", і при перемовинах, Гріх точно з'явиться, щоб її забрати.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_valley_8">	
        <text>Добре, піду зустрінуся з ними. Поговоримо пізніше.</text>	
    </string>	
    	
<!-- Bar attacked by unknown stranger -->	
    	
    <string id="bar_petrenko_attacked_0">	
        <text>А, Мічений... у нас... у нас тут НП було, поговори спочатку з Барменом...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_attacked_1">	
        <text>Гм... добре.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_attacked_0">	
        <text>Що тут сталося? щось ти блідий.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_attacked_1">	
        <text>Та самому якби знати! Був тут... підозрілий якийсь тип у плащі, зайшов він недавно в Бар і давай тут все кулями поливати! А потім він пішов в задню кімнату і... Блі-і-ін, Петренко всю обійму в цю скотину вгатив, а його навіть не зачепило! Він нас повалив на підлогу, забрав у Петренко дешифратор і спокійно вийшов. Ось так запросто - був тут, і відразу зник. Ох-х, старий я став для таких напрягів...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_attacked_2">	
        <text>Дешифратор? Навіщо він його взяв?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_attacked_3">	
        <text>Не знаю. Та він явно не хотів, щоб ми про щось дізналися... Незрозуміло, що саме, спитай у Петренко. І дивись мені, Мічений! Якщо це якось зв'язане з твоїми справами...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_attacked_4">	
        <text>Якщо це не монолітовський головоріз, то клянуся – мене це ніяк не стосується. Віддихайся й поправляйся.</text>	
    </string>	
    	
<!-- Petrenko darvalley-x18 task finished -->	
    	
    <string id="bar_petrenko_x18_1">	
        <text>Полковнику, у мене є для тебе документи з X18.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_x18_2">
        <text>Гмм... цікаво. Дещо з цього я вже знаю, але є і нова інформація. Я впевнений, Воронін цим зацікавиться. Є ще один зашифрований файл, який я поки не можу відкрити пристроєм, який у мене є... через той невеликий інцидент, про який тобі розповів Бармен. Клянуся, цей хлопець – точно один з Гріха! Ці покидьки дорого заплатять... Та, як би там не було, заголовок файла вказує на те, що він якось пов'язаний з керівництвом X18... Я спробую дістати новий дешифратор і роскажу тобі, що накопаю, пізніш. Якщо тільки мені вдасться знайти новий у цій проклятій ямі, так що не дуже надійся. Все рівно, хороша робота, сталкере - ось винагорода. Хоча це ще не все. Бармен, Сидорович і його помічник Арні дістали сховок з інформацією про Стрільця — не про його самого, а про спільників його. Це все, що вони змогли знайти.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_x18_3">	
        <text>Дідько, цей товариш точно любить анонімність. Та тепер у мене хоча б є нові ниточки інформації.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_x18_4">	
        <text>Добре. Значить, я перешлю інформацію про його угрупування на твій КПК. Також тобі б не завадило б знати, що  я зміг розкусити систему старих шифрів, які використовуються у всіх лабораторіях. Останній раз паролі були помічені на «top_secret». Може, зможеш далі щось дізнатись, якщо захочеш.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_x18_5">	
        <text>Дякую.</text>	
    </string> 	
	<string id="bar_petrenko_x18_41">
        <text>До речі, ось документи, які я знайшов по X18.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_petrenko_x18_411">
        <text>Дякую, ти переплюнув сам себе, сталкере!</text>	
    </string>	
	<string id="bar_petrenko_x18_4111">
        <text>Та це нічого.</text>	
    </string>
    
<!--vintar start-->
<!-- Bloodsucker King task -->
    
    <string id="bar_petrenko_king_bloodsucker_0">
        <text>Ось ми знову зустрілися, Полковнику.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_king_bloodsucker_1">	
        <text>А ось і він - наш герой! Та-ак, ти собі заробив серйозну репутацію у "Долга", ось так просто піти на кровососів одному.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_king_bloodsucker_2">	
        <text>Що, справді став таким відомим? Що мені, у шафі якійсь тепер сховатися...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_king_bloodsucker_3">	
        <text>Та не переживай, до слави з часом звикнеш. Ну, Діма нам сказав про цей «контракт». Ти добре впорався, Мічений. Я так думаю, що може і краще за моїх хлопців. Зараз екологи відфільтрують смертоносні гази з нашої бази на заводі. Сумно, що ці кляті кровососи погубили так багато народу ... Перед тим як давати тобі ключ від лабораторії під «Ростком», я повинен тебе попередити: в ній щось типу «Короля кровососів». Ось чому ми її опечатали – там ціле гніздо, будь воно неладне! Якщо ти туди спустишся, зажени  це чудовисько в саме пекло, а? Так ось, візьми ключі. Вони в твоєму розпорядженні, сталкере.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_king_bloodsucker_4">	
        <text>Я його, мабуть, вивів із себе, коли перебив його дітей. Можна і закінчити почате.</text>	
    </string>	
	
<!-- Bloodsucker King hold -->	
    	
    <string id="bar_petrenko_bsking_hold_0">	
        <text>Е-е, щодо Короля кровососів...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_bsking_hold_1">	
        <text>Слухаю. Ти вбив його?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_bsking_hold_2">	
        <text>Думаю що так</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_bsking_hold_3">	
        <text>Чудово... Гарна робота сталкере</text>	
    </string>	
    <string id="bar_petrenko_bsking_hold_4">	
        <text>Дякую</text>	
    </string>	
    	
<!-- Bar attacked by merc helicopters -->	
<!-- after task done let's move to outskirts -->	

	<string id="bar_petrenko_heli_talk_2">
        <text>Дякую що прийшов, Мічений – нас цей напад застав зненацька. Кляті найманці! Уже по-справжньому взялися воювати! Це що - помста?! Коротше, на водонапірній вежі був Арнольд з гранатометом, та він загнувся. Прошу тебе, зніми вертушку, поки ми їх тут стримуємо! Я відмічу на карті його останні координати – гранатомет у твоєму разпорядженні.</text>	
    </string> 	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_21">
        <text>Я побіг!</text>	
    </string> 	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_03">
        <text>Гелікоптер збито, вони мертві.</text>
    </string> 
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_3">
        <text>Сталкере, не знаєм, як тобі дякувати, так що я не буду. Ми зі своїми людьми залишимось тут.</text>	
    </string> 	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_31">
        <text>Радий, що вдалося допомогти. А що сталося з Вороніним і Барменом?</text>	
    </string> 	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_311">
        <text>Бармена і Вороніна супроводжували до окраїн Прип'яті під прикриттям наших кращих бійців. Там вони організували новий сталкерський шинок. Тобі слід йти туди і зустрітися з ними –  у них там проблеми. Сам побачиш.</text>	
    </string> 	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_3111">
        <text>Йду зараз же.</text>	
    </string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_0">
        <text>Слухай, тут така проблема з цим гелікоптером...</text>
    </string>	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_4">
        <text>Ну що там, сталкере? Як справи йдуть?</text>	
    </string> 	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_41">
        <text>У мене закінчились заряди; у тебе є?</text>	
    </string>	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_411">
        <text>Осьо, візьми. Це останні, ща в нас є.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_4111">
        <text>Будем сподіватися, що їх вистачить.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_42">
        <text>Я над цим працюю.</text>	
    </string>	
    	
<!--bar loner side task -->	
	
	<string id="bar_help_to_loners_0">
        <text>Агов, сталкере! У нас тут проблемка одна... не хочеш нам допомогти?</text>	
    </string>	
	<string id="bar_help_to_loners_1">
        <text>Чому б і ні, кажи.</text>	
    </string>	
 	<string id="bar_help_to_loners_2">
        <text>Справи такі: ми - група новачків, які хочуть потрапити до бару, та поруч з проходом до бару бродять псевдособаки, і перекрили нам дорогу. Допоможеш нам - поділимся хабаром. Координати я тобі на КПК переслав. Удачі!</text>	
    </string>	
	<string id="bar_help_to_loners_3">
        <text>Вибачай, в інший раз.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_help_to_loners_4">
        <text>Не хвилюйся, ми нікуди не підемо... Але мені здається, що твої послуги не знадобляться, якщо ти захочеш пройти в бар.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_help_to_loners_5">
        <text>Ок.</text>	
    </string>	
    	
<!--bar loner side task done -->	
    	
	<string id="bar_loners_task_done_0">
        <text>Ну як, знищив цих псів?</text>	
    </string>	
	<string id="bar_loners_task_done_1">
        <text>Ні поки, та я над цим працюю.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_loners_task_done_2">
        <text>Знищив. Можеш прийти.</text>	
    </string>	
 	<string id="bar_loners_task_done_3">
        <text>Спасибі, сталкере. Деякі з нас вже захотіли назад на Звалище, та ти нам допоміг! Ось винагорода. Сподіваюся, тобі по дорозі зустрінуться багато артефактів!</text>	
    </string>	
    	
<!--bar loner chitchat -->	
    	
 	<string id="bar_loners_info_0">
        <text>Знаєш, ми вирішили тут залишитися. Гарне місце тут для торгівлі – багато сталкерів і долговців проходять, так що ми зможем зібрати все, що нам потрібно. Може, пізніше перейдем у містечко покраще. Хоча твої дії не пропали марно, ти допоміг іншим сталкерам, які йдуть у Бар.</text>	
    </string>	
    	
<!--bar informer -->	
	
	<string id="bar_informer_0">
        <text>Здорово, Мічений. Моє ім'я Снич і я багато знаю – історії, які можуть тебе зацікавити. Не хотів би дізнатися більше про Зону?</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_1">
        <text>500 гривень.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_11">
        <text>Не так давно група сталкерів шукала дорогу в центр Зони, в обхід Випалювача Мізків. Як ти можеш знати, дорога до Прип'яті перекрита смертельним псі-випромінюванням, яке випалює в прямому сенсі цього слова твій мозок – людина перетворюється у безмозкого зомбі. Якби там не було, ця група сталкерів зникла. Кажуть, що сталкери все ж таки повернулися, та ніхто з них не знав як це їм вдалося. Ніхто не зміг нічого розповісти...</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_2">
        <text>1000 гривень.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_21">
        <text>Знаєш про бандитську базу в Темній долині? Вони всі свої пожитки тримають у підземному складі, звісно він серйозно охороняється. Якщо комусь вистачить сили і патронів їх пограбувати, то можна буде продати їхні припаси Бармену і заробити на цьому непогані гроші.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_3">
        <text>1500 гривень.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_31">
        <text>Вченим на Янтарі для своїх експериментів завжди потрібні частини тіл мутантів – платять добре, так що матеріалу можна приносити скільки захочеш. Також, вони шукають сталкерів, готових на польові експеременти з мутантами і аномаліями. Їх помічники отримують доступ до спеціальних екологічних комбінезонів –  підходящих у плані виживання в надто забруднених радіацією місцях і в смертоносних аномаліях, навіть у полях зі псі-випромінюванням. Ці костюми можуть стати в нагоді в таких місцях, як Радар, Покинута фабрика або далі. Хоча не слід думати, що вони зроблять тебе непереможним перед Випалювачем…</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_4">
        <text>2000 гривень.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_41">
        <text>У Сільській території за Радаром блудить один торгаш. Продає всяку всячину задешево. Та відомий він тим, що може брати артефакти і з'єднувати їх разом, створюючи нові, більш кращі – хоча ця робота у нього обійдеться дорогувато. Він був ученим в засекречених відділах СБУ, хоч уже тоді був психом. Колись, він тікав з Києва і пробрався в Зону, кинув жінку й дітей. На Великій землі він явно любив багатокористувацькі онлайн-РПГ, а себе робив мудрим старим чарівником, який робить загадкові предмети для героїв. Ну, якщо ти ще його не остерігаєшся після такої історії, то знайти його можеш на «острові W.C.» – ти зрозумієш, коли побачиш…</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_5">
        <text>У тебе вистачає грошей?</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_51">
        <text>Так точно.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_informer_52">
        <text>Ні.</text>	
    </string>	
 	<string id="bar_informer_53">
        <text>Вертайся, коли роздобудеш.</text>	
    </string>	
 	<string id="bar_informer_6">
        <text>У тебе ще щось є?</text>	
    </string>	
 	<string id="bar_informer_7">
        <text>Вибачай, Мічений, та на цей момент для тебе нічого нема. Приходь пізніше.</text>	
    </string>
	<string id="bar_informer_16">
        <text>1000 гривень.</text>
    </string>
	<string id="bar_informer_18">
        <text>Я чув про Чорного Сталкера, кажуть його бачили нещодавно відразу за Випалювачем Мізків, дивно. Ніхто не може точно сказати, але місцями де він бував залишалися Прип'ять і ЧАЕС, а тут він з'являється так близько... дивно. Значить щось не добре назріває.</text>
    </string>
<!-- Voronin side tasks -->
	
	<string id="bar_veronin_dolg_join_0">
    <text>Вітаю, Мічений. Бармен мені все про тебе розповів, і про твою справу зі Стрільцем, ну й про те, що ти для нас зробив. Я Воронін, лідер «Долга». Можеш тут поблукати, та не набридай нам. Ми тут не любимо п'яниць і буйних, так що навіть не думай тут вести пальбу, якщо не хочеш зустрітися з Богом .</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_1">	
        <text>Я хочу вступити в ряди "Долгу".</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_11">	
        <text>Це не так просто. Якщо в наші ряди вступає сторонній, він повинен зробити грошовий внесок.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_veronin_dolg_join_12">
    <text>Цікава ідея. Петренко мені багато про тебе розповів, як сильно ти нам поміг з цими документами з лабораторії X18. Вони... важливі, просто кажучи.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_join_111">
        <text>Скільки ти хочеш?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_1111">	
        <text>10,000 гривень. Жодних торгів.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_1112">	
        <text>5000 гривень. Ціна залізна.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_11122">	
        <text>4000 гривень. Ціна залізна.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_join_1113">
        <text>Думаю, що зможу знизити твій вклад за вступ у Долг до 4000, але тобі доведеться виконати для нас важливе завдання. Мені треба відправити цю посилку одному з наших молодших офіцерів недалечко від завода «Росток» - їм там зараз нелегко ведеться, потрібна амуніція. Доставиш без друзки без галузки, - і для мене цього буде достатньо, щоб тобі повірити. Зможеш це для нас зробити?</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_join_11111">
        <text>Це дуже багато для мене, вибач. До зустрічі..</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_11112">	
        <text>У мене є гроші.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_join_111111">
        <text>Думаю, що зможу знизити твій вклад за вступ в Долг до 5000, але тобі прийдеться виконати для нас важливе завдання. Мені треба відправити цю посилку одному з наших молодших офіцерів недалечко від завода «Росток» - їм там зараз нелегко ведиться, потрібна амуніція. Доставиш без друзки без галузки, - і для мене цього буде достатньо, щоб тобі повірити. Зможеш це для нас зробити?</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_join_1111111">
        <text>Звісно, я скоро повернуся.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_1111112">	
        <text>Мені треба все обдумати.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_join_11111110">
        <text>Ти виконав завдання?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_111111101">	
        <text>Так.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_1111111011">	
        <text>Поспіши, я не можу чекати вічно.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_111111102">	
        <text>Ще ні.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_11111111">	
        <text>Хороша робота, Мічений. Тепер ціна знижена до 5000.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_11111112">	
        <text>Хороша робота, сталкере, тепер ціна знизилась до 4000.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_2">	
        <text>Тепер ти принеси присягу «Долгу». Повторюй за мною.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_22">	
        <text>Давай.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_join_20">
        <text>"Я  клянуся захищати від Зони свою країну і всіх сталкерів, які захочуть допомогти нашій цілі. Я ніколи не порушу моральний кодекс і зупиню будь-кого, хто допоможе нашим ворогам і підтримує існування цієї зарази! Ми - це «Долг», Зона повинна бути знищена і тільки нам це під силу! Ура!"</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_21">	
        <text>Я клянуся захищати від Зони свою країну...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_211">	
        <text>Чудово. Тепер ти офіційно зарахований в ряди «Долга». Тобі як новачку потрібно небагато - тілько базове спорядження і необхідність з честю носити звання бійця «Долга». Поки що твоїм командиром буду я, але якщо хтось з наших попросить про допомогу, ніколи не відмовляй. Один за всіх - і всі за одного!</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_2111">	
        <text>Я радий бути частиною "Долга".</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_join_4">	
        <text>Так що, я можу вступити в «Долг»?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_job_0">	
        <text>Є для меня робота?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_job_6">	
        <text>Спочатку зроби цю.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_job_5">	
        <text>Ось тобі перше офіційне завдання. Можеш показати, на що ти нам згодишся, якщо допоможеш нашій розвідгруппі, яка зарас знаходиться на озері Янтар. Ми відправили до них зв'язкового, та від нього вже дві доби нема новин. Щось сталося, так що зараз ми відправляємо тебе. Твоє завдання - дізнатися про ситуацію на базі групи і допомогти їм усім, чим зможеш. Виконаєш, солдате?</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_job_51">
        <text>Звісно, генерале! Я це зроблю.</text>	
    </string> 	
    <string id="bar_veronin_dolg_job_511">	
        <text>Не підведи нас, ми на тебе сподіваємся.</text>	
    </string> 	
    <string id="bar_veronin_dolg_job_52">	
        <text>Мені потрібен час, щоб все обдумати. Я повернуся пізніше.</text>	
    </string> 	
    <string id="bar_veronin_dolg_job_521">	
        <text>Не затягуй з цим. Наші хлопці можуть бути в небезпеці.</text>	
    </string> 	
    <string id="bar_veronin_dolg_job_done_1">	
        <text>Я про завдання.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_job_done_2">
        <text>Молодець, солдате. Ти не тільки розібрався, з тим, що сталося, але й повернув жетон нашого зв'язкового. Хороший він був мужик. Тут його не вистачатиме... А це я відправлю його рідним, щоб вони хоч оплакати змогли по-людськи... Щодо тебе, то після такої демонстрації навичок і розуму я підвищую тебе до звання сержанта! Ти отримуєш нагороду і доступ у наш арсенал, щоб узяти особливу зброю. Переговори з Іванцовим - він дасть тобі все що потрібно.</text>
    </string> 
    <string id="bar_veronin_dolg_job_done_3">
        <text>Хороша робота, солдате. Ти і проблему рішив, і бандитів розмазав... Та зв'язкового ти так і не знайшов? Навіть жетона? Я думав, бідолага згинув десь там, так хотілось би хоча б щось передати його сім'ї... ні? Ну, добре... Ти свою роботу виконав. З цього момента ти молодший сержант! Прошу продовжуватил служити з тією ж продуктивністю.</text>
    </string>
    <string id="bar_ivancov_talk_about_1">
        <text>Ну що, Мічений, цікавий день, а? Багато свіжого пива, сухої крові і блювотиння по куткам, обличчя нові - і дурні туди-сюди, так і напрошуються...</text>
    </string>
    <string id="bar_ivancov_talk_about_2">
        <text>А ти щось людей недолюблюєш, я бачу.</text>
    </string>
    <string id="bar_ivancov_talk_about_3">
        <text>Не те щоб я їх так сильно ненавидів... Та буває, коли начнуть запитання тупі задавати або проханнями закидати, так би й взяв бойову сокиру і порубав їх. Давай закінчим цю безглузду балаканину і перейдемо прямо до справи, якщо ти не проти. Ти ж не просто так сюди прийшов, вірно?</text>
    </string>
    <string id="bar_ivancov_talk_about_11">
        <text>Розкажи про себе.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_talk_about_111">	
        <text>Та ні. Справді? Та ну тебе... Ти мені хочеш сказати, що тебе і справді цікавить нудний, товстий долгівець? Ну, добре, брате, що хочеш знати?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_talk_about_1111">	
        <text>Як ти сюди потрапив?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_talk_about_1112">	
        <text>Що ти продаєш?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_talk_about_1113">	
        <text>А наскільки добре ти зброю модернізуєш?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_talk_about_11111">	
        <text>Це довга історія. До того як сюди потрапити, я був звичайним лінивим кодувальником і веб-майстром для одної ігрової компанії... Гм-м, як же вона там називалася... а... не пам'ятаю. Ми добилися успіху двома постапокаліптичними стрілялками, а потім наш головний розлютився і всіх нас звільнив, а сам полетів на Карибські острови... Якось так. Я не розумів, як продовжути заробляти на хліб  для своєї великої сім'ї, не роблячи на 2-3 роботах. А потім, як тобі вже відомо, виникла Зона, багато новачків захотіли знайти для себе сенс життя і попутньо заробити. Так чого ж мені бути в стороні від мідних течій? Я відкопав старий дідів пістолет, купив до нього патронів, узяв трохи грошей  і прийшов сюди. Я навчився лагодити зброю і спорядження, модернізувати і підлаштовувати її, продавати в роздріб... Ось так - керую тут зброярнею, відправляю жінці і дітям жирні чеки. Така у мене історія.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_talk_about_11112">	
        <text>Я багато що продаю, рідкісну зброю, яку ніде не знайти, та це все для «Долга». Якщо хочеш здобути щось з цього скарбу, спершу вступи в «Долг». І то - рядовим нашим бійцям зброя із арсенала не видається, для цього треба бути вище званням.</text>
    </string>
    <string id="bar_ivancov_talk_about_11113">
        <text>Досить добре - «Долг» навіть не вимагав внеску, коли я хотів вступити. Є у мене певний талант від природи, але мене усьому навчив наставник. Дивний був тип, носив окуляри, дуже зосереджений на своїй роботі, дивакуватий такий. Коли він почув мою історію, він навчив мене основам у збройових питаннях, а тому перемкнувся на щось інше, коли я йому набрид. Я намагався його розшукати, але його прізвисько було, швидше за все, фальшивим. Страшно думати зараз, що він навчив мене десь п'ятій частині своїх знань... У нього-то точно була університетська освіта...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_1">	
        <text>Мене прислав Воронін. Він сказав, що у тебе є особливий подарунок.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_11">	
        <text>Так, у мене вже готовий для тебе чудовий ствол. Схоже, ти показав, що заслужив його отримати. Ось, тримай.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_111">	
        <text>[взяти]</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_1111">	
        <text>Модифікований MP5A4 з зафіксованим прикладом, створеним Heckler and Koch у 1966р. З фіксованим прицілом, містким магазином - щоб нашпигувати ворогів свинцем. Легкий, зручний у використанні при розвідопераціях. Веселися...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_11111">	
        <text>Дякую, бувай.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_1">	
        <text>Дивися, друже, тепер у нас для тебе нелегке завдання... Як ти знаєш, ми в стані війни із «Волею». Їх ідеали являють собою загрозу нашій меті, а вони дуже мозковитий ворог. Ось чому я хотів би за ними слідкувати. Я хочу, щоб ти взяв цей жучок, пробрався до них на базу на околицях Прип'яті і встановив його на підвіконня - зліва на вході в бар. Будь-яка отримана таким чином інформація допоможе нам здихатися від цих блазнів. Я перешлю пароль на твій КПК. Він тобі знадобиться, щоб пройти через їх охорону. Болота зараз заблоковані військовими, тому я попросив провідника супроводжувати тебе і обійти звичайні стежки. Він тебе чекає. О, і я б запропонував тобі не йти в нашій формі, вони цього не оцінять. Коли будеш там, рознюхай що там у них в барі, і дивись, чи вийде здобути ще якісь дані або предмети, які можуть стати в нагоді.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_11">
        <text>Тоді я - Штірліц, і без питань.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_111">	
        <text>Тільки ти ж спробуй з розумом до справи підійти, тут тобі не кіно. До зустрічі.</text>	        
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_work_1">	
        <text>Я щодо жучка.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_work_11">	
        <text>Встановив?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_work_2">	
        <text>Ні поки. Я працюю над цим.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_work_21">	
        <text>Поспіши, вони міняють паролі щотижня.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_1">	
        <text>Я все зробив. Отримав флешку і поставив жучок.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_11">	
        <text>Ха, впорався! Хороша робота, сержанте. Тепер нам буде ліпше розгадати те, що твориться в їхніх «таємних кімнатах». Ти довів, що можеш бути для нас придатним, і навіть більше того! Ти справді як справжній професіонал - укорінився у ворожі ряди і отримав важливі дані. За це я даю тобі звання лейтенанта, і особливий презент! Іванцов буде чекати тебе, все як і раніше.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_2">
        <text>Все зроблено, тільки довелося всіх їх перебити.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_21">	
        <text>Сержанте, ти споров гарячку. Навіть якщо ти їх всіх покладеш, удвічі більше виродків тільки і чекають, щоб зайняти їх місце. Про це ти подумав? Та вигода, яку ми матимемо  в довготривалій перспективі, закрила б те, що ти наробив. Ну хоч приніс флеш-диск хоча і з якимись розвідданими... на випадок удару з їх сторони. За це я даю тобі звання лейтенанта. А тепер - розійтись!</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_3">	
        <text>Все готово, тілько я всіх убив і не дістав жодної інформації.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_31">	
        <text>Сержанте! Як можна бути таким тупим і так піддатися імпульсам?! Ти просто всіх вирізав і повністю не виконав моїх наказів! А що нам тепер робити?! Тепер розв'яжеться повноцінная війна з цими придурками, які будуть махати "мучеником" Лукашем як прапором! А нам нічого протиставити цьому - нема ніяких даних! Мічений, я з ганьбою звільняю тебе з «Долга»! Забирай свої гроші і вали звідси!</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_2">	
        <text>Привіт, друже. Воронін сказав, у тебе є для мене щось особливе.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_21">	
        <text>А як же! Я цю іграшку уже і почистив спеціально для тебе. Впевнений, що тобі вона сподобається.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_211">s	
        <text>[Взяти]</text>
    </string>
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_2111">
        <text>Штурмова рушниця ОЦ-14-4A «Гроза-4» системи булл-пап під особливий набій 9x39 мм. Розроблена російським ЦКИБ СОО і має гарні характеристики в плані влучності - зможеш зробити діру в комусь навіть з двохсот метрів. Жорстока зброя для жорстоких людей - таких як ти. Плюс знімальні пристрої, такі як гранатомет та інші. Я покращив деякі її характеристики, так що тепер це модифікований, як би це сказати... вбивчий апарат.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_21111">	
        <text>Ще раз дякую. Бувай.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_0">	
        <text>Добрий день, лейтенанте. Вип'єш чого-небудь? Чи потрібна чергова брудна робота? Добре, тоді слухай... Ми відправили загін на покинуту дорогу майже 5 днів тому, але з тих самих пір - жодного оперативного зведення. Я так думаю, з їх позиції не пробиває радіосигнал. Мені треба, щоб ти дізнався, що сталося з нашою ударною групою. Я їх туди відправив за тим, щоб перевірили чутки про якийсь дивний новий вигляд мутантів, і документально зафіксували все що можливо про цей вид. Ти готовий відправитися і розвідати таємниці тих місць?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_1">	
        <text>Звісно. Я їх знайду.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_2">	
        <text>Це правильно. Хай щастить, лейтенанте.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_1">	
        <text>Я з поводу ударної групи.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_11">
        <text>Ти їх виручив?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_111">	
        <text>Поки ні.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_1111">	
        <text>Досить сачкувати, вони на тебе дивляться. Пішов, пішов!</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_12">	
        <text>Так, виручив.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_1">	
        <text>Ого, лейтинант, просто «ого». Ти робив це з відвагою. Не тільки допоміг групі, але і іншим, і ми отримали потрібну інформацію про цього мутанта. Схоже на те, що особливий карлик, який народився бюрером в контакті з радіацією і забрудненою водою. Ми маємо попередити вчених і сталкерів триматися подалі від того місця. І ти, мій друже, за твої здібності і силу, піднімаю тебе до вищого рангу - майора! З цього моменту, всі групи "Долгу" повинні поважати тебе і виконувати твої накази. Іванцев має для тебе гарну зброю, яка допоможе виграти всі битви. Пишайся цим, Майоре!</text>	
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_11">
        <text>Непогано, лейтенанте, непогано... Наша команда жива, і ти виконав завдання. Та якби там не було, всі хлопці, які були там померли, ми їх втратили. До речі, вони дали ім'я цьому новому мутанту: Карлик. Нам слід проконсультуватися з Екологами про те, що нам робити далі... І ти, мій друже, за твою допомогу, підвищую тобі звання до майора! Ось твоя нагорода за допомогу.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_12">	
        <text>Лейтенант, я наказав тобі, але ти нас підвів... Надто багато хороших бійців полягло там, а заради чого? Ми не дістали ніякої інформіії про цих дивних мутантів, тільки твої слова, і цього мало. Нам треба більше інформації... Я виключаю тебе з «Долга» за цю невдачу. До побачення.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_2">	
        <text>Зараз ти робиш мені послугу.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_0">
        <text>Так, мій друже, ти хочеш мати справу з ними? Я думаю ти знаєш, вони проблемні хлопці. Вони вкрали в нас важливу інформацію, яку треба повернути. Петренкові це не подобається, але їхній бос сказав так: вони відправляють до нас переговорника, який пропонує нам погодитися. Якщо погодимось, вони повернуть нам інформацію. Ти можеш допомогти, сержанте, і виконати все?</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_1">	
        <text>Звичайно, я все це зроблю.</text>
    </string>
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_2">
        <text>Хай щастить Сержанте, і хай твій шлях буде легким.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_0">	
        <text>Це була пекельна робота, але я її виконав.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_1">	
        <text>Неймовірно сержанте! Ти не тільки дістав те що потрібно, але й також допоміг знищити базу ворогів! Ти вибив їх звідти! Ти отримаєш мою винагороду, я пишаюся тобою. І за це, я підвищую твоє звання до лейтенанта і також ти отримаєш нову зброю! Іванцев тобі її видасть.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_12">	
        <text>Гарна робота, сержанте, ти виконав наказ... Але ти повівся з ними жорстоко. Ти не спробував діяти мирно. Я знаю це було важко, та ти міг хоча б спробувати... Та всеж ми дістали необхідну інформацію. За твою послугу, я підвищую твоє звання до Лейтенанта. Вітаю, ось твоя винагорода.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_13">	
        <text>Ти розчарував мене, сержанте. Ми дістали тільки частину інформації. Як ми можемо залишатися тут коли наші позиції слабкі? Це все через те, що ти слухав лише себе. Ти не можеш залишитися в «Долзі» з такою ганьбою. Я заплачу тобі, та це не той результат, який я від тебе чекав.</text>	
    </string>	
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_131">
        <text>На жаль, я не знаю, чому все пішло не за планом...</text>
    </string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_14">
        <text>Здається, що у вас все ще є робота!</text>
    </string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_141">
        <text>Так, я виконую завдання!</text>
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_2">	
        <text>Дякую, Я старався.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_veronin_dolg_last_no_job">	
        <text>Не зараз мій друже. "Долг" не має проблем зараз, і ми маємо дякувати тобі за це, Майоре!</text>	
    </string>
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_3">
        <text>Ти справді схожий на робота-вбивцю, чи не так...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_31">	
        <text>Справді...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_311">	
        <text>Ого... Ти прям Тенмінатор. Може ти якийсь кіборг відісланий силами НАТО, щоб зачистити всю Зону. Або можливо це все якийсь віртуальний експеримент і я просто якийсь НІП, який говорити з тобою. Я не знаю, ніхто не знає напевне...</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_3111">	
        <text>Я впевнений, що це нормально, якщо ти... Гаразд, поганий приклад, але ти знаєш про що я.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_31111">	
        <text>Звісно.... Гей, я можу знайти тобі іншу, крутішу зброю для вирішення твоїх проблем. Вона тут, бери! Давай!</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_311111">	
        <text>[Взяти]</text>	
    </string>	
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_3111111">	
        <text>Зараз... Я презентую тобі RG-6 розроблений TsKIB SOO, також відомий як 6G-30 - швидкий гранатомет для знищення важких цілей, блокпостів наприклад, бункерів і навіть танків! Стріляє 40мм гранатою і робить 6 пострілів. Цей ствол одним пострілом може зробити з людини купу м'яса. Бережи цю зброю!</text>
    </string>
    <string id="bar_ivancov_dolg_present_31111111">
        <text>Я можу. Дякую.</text>	
    </string>	
    <string id="bar_dolg_guide_dialog_0">	
        <text>Hi, Воронін сказав тобі допомогти мені.</text>	
    </string>	
        <string id="bar_dolg_guide_dialog_1">	
        <text>Звісно я можу, ти готовий йти прямо зараз?</text>	
    </string>	
        <string id="bar_dolg_guide_dialog_11">	
        <text>Так, виходимо.</text>	
    </string>	
        <string id="bar_dolg_guide_dialog_12">	
        <text>Ні, зачекай трохи.</text>
    </string>
	
	<!-- plichko -->
	
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Тобі щось потрібно?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут уперше. Можеш розповісти про це місце?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>До аварії 86 року тут був індустріальний район. Як ти бачиш, все так і залишилося... В ангарі ти знайдеш «Бар 100 рентген». Місце де проживає торговець Бармен. Якщо хочеш поторгуватися, поговори. Ще тут є Арена де ти можеш заробити грошей. Тут базується «Долг». Якщо захочеш вступити в «Долг» - вони скажуть із ким говорити. Крім того, тримай свою зброю в кобурі, тут «Долг» заправляє усім, а вони не люблять озброєних. Почнеш стріляти, з тобою швидко розберуться.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Ти сказав тут знаходиться Бар. Можеш сказати де саме?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>Відразу за ангаром... Я дав тобі координати.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Ти сказав тут є база «Долга». Як мені туди дістатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Я скинув тобі на мапу координати.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Ти сказав тут знаходиться Арена? Де саме?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Йди до ангара піднімися на дах і стань праворуч у фронт. Я скинув тобі координати.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Дякую за інфу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Дякую за всю цю інформацію.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_hunter_start_01">
		<text>Будь ласка, можеш допомогти мені?</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_02">
		<text>Що за проблема?</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_03">
		<text>Я у відчаї. Я просто бродив по Дикій території,сам, і наткнувся на бандитів. Вони забрали в мене цінну річ, мою рушницю. Я надто наляканий, щоб самому забрати її, прошу допоможи, я віддам тобі все що в мене є.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_04">
		<text>Звісно, я поверну її для тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_05">
		<text>Вибачай.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_0">
		<text>Щодо твоєї зброї.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_01">
		<text>Ти дістав це?</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_02">
		<text>Ще ні, в процесі.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_03">
		<text>Так, це тут.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_04">
		<text>Ого, дуже дякую, ти не знаєш наскільки це для мене важливо. Ось винагорода для тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_05">
		<text>Дякую, бережи себе.</text>
	</string>
	<string id="bar_barkeep_neutralise_sin_0">
        <text>Петренко сказав, що Ти міг би вирішити проблему з угрупованням «Гріх»?</text>
    </string>
    <string id="bar_barkeep_neutralise_sin_1">
        <text>Так, думаю я зможу... Я знаю їхнього лідера досить добре. Ціна питання - 10000 гривень!</text>
    </string>
    <string id="bar_barkeep_neutralise_sin_11">
        <text>Добре, от гроші</text>
    </string>
    <string id="bar_barkeep_neutralise_sin_111">
        <text>Відмінно! Я зв'яжуся з ним. Тепер вони будуть ставитися до тебе нейтрально.</text>
    </string>
    <string id="bar_barkeep_neutralise_sin_1111">
        <text>Дякую!</text>
    </string>
	<string id="bar_barkeep_neutralise_sin_12">
        <text>У мене немає стільки грошей!</text>
    </string>
    <string id="bar_barkeep_neutralise_sin_13">
        <text>Я передумав. До зустрічі!</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_1">
        <text>Привіт, мене звати Борис.</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_2">
        <text>Why are sitting near trash tanks, Boris? Common.</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_3">
        <text>I'm desparately trying to find in there lost build of one of the oldest game, it's around 10 years since it was released. Developers dissapeared here also as i heard.</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_4">
        <text>Any luck?</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_5">
        <text>No really, since one of them.. ManotZar, threw his external HDD out of the window of his office, it's very small chance that what i'll find there will be possible to read, discs are surely damaged, it was thrown out from the 4th floor, y know.</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_6">
        <text>How this hard drive ended in the Zone with all mutants and YOU there?</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_7">
        <text>Lvov mayor decided to take out all garbage from whole Ukraine to this place as far as you probably heard. And me desperately wanted to find this LAST build. Tho i'm no luck for now... and resting. Hey, if y see any in other trash tanks, will you report it to me?</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_8">
        <text>Sure man, just don't squat there too long, it's dangerous. Your fifth point wouldn't survive that.</text>
    </string>
    <string id="bar_boris_talk_9">
        <text>I will be fine, buddy. Just don't forget about request... See you.</text>
    </string>	
</string_table>
