<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <!--Sid start-->
	
    <string id="esc_sid_start_00">
        <text>Слухай, я не знаю, через що ти там пройшов, або хто ти такий, раз на те пішло. Але якщо ти допоможеш мені - я допоможу тобі. Розумієш мене, Мічений?</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_01">
        <text>Надії знайти цього Стрільця невеликі, і покластись мені ні на кого, крім тебе... Гаразд, чим я можу допомогти?</text>
    </string>
     <string id="esc_sid_start_011">
        <text>Мене тут, до речі, Сидоровичем кличуть, я торговець у цьому районі. Отже, вибирай, пояснювати все тобі дослівно, як я зазвичай роблю для новачків або може ти у нас тертий сталкер і відразу варто відправити на завдання?</text>
    </string>
     <string id="esc_sid_start_0111">
        <text>Давай як з новачком, нічого не пам'ятаю.</text>
    </string>
     <string id="esc_sid_start_0112">
        <text>Майже все забув, але ще пам'ятаю як поводитися зі зброєю. Чим я можу тобі допомогти?</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_002">
        <text>Добре, дякую. Чим я можу тобі допомогти?</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_00221">
        <text>Дякую. І що тепер робити?</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_002221">
        <text>Твої порожні кишені видно навіть звідси, не занадто хороша ідея подорожувати по Зоні без спорядження, так що насамперед іди в підвал і забери з шухляди свої пожитки.</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_0022221">
        <text>Добре, зараз повернуся.</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_20">
        <text>Готово, що тепер?</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_30">
        <text>Поквапся, у мене і своїх справ повно...</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_31">
        <text>Одну хвилинку.</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_020">
        <text>Ну що там?</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_00021">
        <text>Я завантажив також тобі Персонального електронного помічника 2.0 на КПК. Він періодично видаватиме підказки і навчатиме основам виживання у нашому заповіднику.</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_02">
        <text>Ось це по-нашому! Думаю, спрацюємось. Я ж тебе майже неушкодженим з тої «вантажівки смерті» витягнув ! А ось КПК твоєму, боюся що не так пощастило. Працювати - то він працює... за великим рахунком. Карта - у порядку, записи можеш перевіряти, контакти в онлайні і тому подібне. І принаймні, можеш отримувати вхідні повідомлення - хіба це не те, що потрібно? Все одно замінити у мене його немає чим, так що користуйся поки цим. Ну , а тепер давай до справи, добро? Я про тебе нічого не знаю, тому хочу подивитися - чи зможеш ти прості доручення виконувати, перед тим як я тобі довірю справжню роботу. Розумієш, мені для однієї справи потрібен артефакт. Якісь новачки повідомили мені, що бачили якийсь артефакт у болоті - тут поруч - а це може бути якраз той, що мені потрібен. Чи не сходиш перевірити, га? Принеси артефакт, і тоді продовжимо розмову.</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_03">
        <text>Думаю, зможу. Ну все, я пішов!</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_04">
        <text>Здається, знайшов те, що ти шукав.</text>
    </string>
    <string id="esc_sid_start_05">
        <text>Добре, дуже добре! Розумієш, більшість би втекла зі здобиччю, а я б кукував тут з кровососами. Тепер я бачу, що можу тобі довіряти.\nДо речі, один з моїх зв'язкових ніби в небезпеці - напевно, вояки ці його засікли. Буду вдячний, якщо ти йому допоможеш. Флешка у нього з собою, а вона мені дуже потрібна, і я не можу допустити, щоб вона потрапила не в ті руки.</text>
    </string>
	
	<!--Get 1st drive-->
	
    <string id="escape_trader_heli_attacks_00">
        <text>Добре, я сходжу перевірю. Але пам'ятай, послуга за...</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_heli_attacks_01">
        <text>Так, так! Тільки ти поквапся. Я відмітив його останнє відоме місцезнаходження на твоїй карті в КПК.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_heli_attacks_02">
        <text>До речі, спорядження у мене якесь було з собою?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_heli_attacks_03">
        <text>А, так, було дещо. Я все склав у верхню шухляду тумбочки, по сходинках спустися. Забирай. І пам'ятай - можеш завжди зберігати свої речі тут.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_heli_attacks_04">
        <text>Гм, Дякую.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_heli_attacks_05">
        <text>Вже біжу.</text>
    </string>
	
	<!--Give 1st drive-->
	
    <string id="escape_trader_got_drive_00">
        <text>Твій зв'язковий мертвий, але я знайшов його флешку.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_got_drive_01">
        <text>Хух, вона-то мені і потрібна. Труп там тільки один був?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_got_drive_02">
        <text>Так, тільки одне тіло.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_got_drive_03">
        <text>Тоді у мене для тебе є ще робота. Є другий хлопець, напевно, він на фабриці на пагорбах - ти її точно бачив, здалека, принаймні. Там бандитів повно, так що він явно там. Але мені речі його потрібні і щоб цих бандюків там більше не було. Поговори з Вовком, він може дати декількох своїх хлопців на таке завдання.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_got_drive_04">
        <text>Добре, піду до нього.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_got_drive_31">
        <text>Взагалі-то, я туди вже заглядав і прибрав усіх бандитів у межах видимості.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_got_drive_311">
        <text>О, ну раз так, то вибачай, Рембо... А загиблого сталкера там часом не примітив? Артефакт при ньому особливий мав бути.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_got_drive_3111">
        <text>Ні, нічого такого там не знаходив.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_got_drive_31111">
        <text>Гаразд, сходи ще разок, знайди його і забери речі.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_got_drive_311111">
        <text>Добре, я повернуся туди і подивлюся, що зможу нарити.</text>
    </string>
    	
    <!--Wolf factory assault-->
	
    <string id="escape_wolf_assault_00">
        <text>Сидорович каже, що ти мені можеш допомогти впоратися з бандитами на фабриці.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_assault_01">
        <text>Якщо інформація і координати тобі допоможуть.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_assault_02">
        <text>А новачків пару не даси? Досвід б отримали.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_assault_03">
        <text>Раз така справа, Петруха зі своїми бійцями може тобі допомогти. Вони вже давненько рвуться піти і зачистити цих гадів. Більше нікого дати не можу, так що така справа. Вояки ці, сволоти, стежать за нами постійно - почують можливість, штурмануть табір і переб'ють нас. Давай так - якщо вб'єш цих бандюків, дам тобі невелику нагороду, особисто від себе. Як тобі таке?</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_assault_04">
        <text>Прекрасно, піду до твоїх.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_factory_greetings_0">
        <text>Привіт! Чим можу допомогти?</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_factory_greetings_00">
        <text>Вбили бандитів.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_factory_greetings_01">
        <text>Відмінна робота, вже начувся. Вибачу, що недооцінював тебе, друже! Ось, тримай обіцяне. Тепер народ влаштується на фабриці і простежить, щоб бандити більше не поверталися вибивати з нас артефакти. Вважай, що я твій боржник.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_factory_greetings_02">
        <text>Я врахую. До зустрічі.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_3">
        <text>Відповіси мені на декілька питань?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4">
        <text>Давай, чого ж не відповісти.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_41">
        <text>Значить, ти тут у новачків за головного?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_411">
        <text>Так. Вже деякий час. Іноді важко, адже всі на тебе покладаються, але воно того варте. Доки Зона існує, будуть і ті, хто потурбується про новачків. Я з їх числа, тільки і усього.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4111">
        <text>Ну, у тебе непогано виходить.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_42">
        <text>Чому ти тут?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_421">
        <text>У мене вдома нічого не залишилося. Сюди прийшов серед інших зелених, а дійшов до Військових складів. Потім зібрав собі трохи на життя, та і вирішив повернутися сюди і наступне покоління сталкерів навчати. Перейняв на себе роль колишнього лідера після того, як він загинув. Хорошим він був мужиком, Валеріан цей.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4211">
        <text>Зрозуміло.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_43">
        <text>Хто тебе на посту змінить, коли тебе не буде?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_431">
        <text>Та хто його знає? Є у мене пару кандидатів на прикметі, але і вирішувати у результаті будуть новачки. Врешті-решт, саме вони визнають силу в лідерові. Слабкий лідер - як лезо тупе, не потрібний нікому.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4311">
        <text>Так, це точно.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_44">
        <text>У тебе тут є яка-небудь рідня?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_441">
        <text>У мене є брат. Він завжди був зачарований Зоною і пішов допомагати ученим з їх тестами і експериментами. Я давно його не бачив. Думаю, Зона забрала його.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4411">
        <text>Неприємно таке чути.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_5">
        <text>Хочеш дізнатися щось ще?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_45">
        <text>До зустрічі!</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_6">
        <text>Я тут з бандитами зіткнувся, і усіх повбивав. Сподіваюся, ти не проти.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_61">
        <text>Ага, Сидір згадував, що відправляв тебе до мене, але тобі напевно несила терпіти було. Ну, як би то не було, а спрацював чудово. Ось тримай від нас - на знак вдячності.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_611">
        <text>Дякую. Ще побачимося.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_62">
        <text>Ха, з відщепенців, я дивлюся, так? Ну що ж, нам такі подобаються - ось тобі дещо і відтепер можеш називати мене своїм другом!</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_621">
        <text>Дякую. Ще побачимося.</text>
    </string>
	
    <!--Petruha assault-->

	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Привіт, Вовк уже повідомив про тебе. Питання у тебе є?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Так. Скільки бандитів у таборі?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>П'ять або шість. Більшість сидить усередині основної будівлі, але думаю, що хтось патрулює вхід з півночі. Ну що, почнемо, помолившись?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Так, піднімай своїх.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Ні, надто багато шуму піднімемо, я один піду.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Ну, як знаєш. Кричи, якщо що... Теж мені, Рембо!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Пройшлися, як зграя вовків, і відстріляли їх! Упевнений, Вовк буде задоволений. Ха!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Там ще є! Знайди і завали цих виродків!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Ну, мужиче, це ти знатно дав! Узяв, і усіх порішив, нам нічого не залишив. Якщо б сам не бачив - не повірив би! Крутий, крутий, чувак!...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Ну, і де штабелі повержених ворогів? На словах молодець, а на ділі - не спец? Провалюй!</text>
	</string>
			
	<!--Sid: Save Fox-->
	  	
    <string id="escape_trader_factory_greetings_00">
        <text>Твій другий зв'язковий теж мертвий. Я знайшов у нього артефакт і КПК.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_factory_greetings_01">
        <text>Ось він, рідний, - із-за цього артефакту замовник уже нервував. Щодо КПК, то... це тільки для моїх розпусних очей. А, так, Мічений, як буде у тебе час - я б обговорив з тобою дещо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_fox_rescue_0">
        <text>Що ти там обговорити хотів?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_fox_rescue_1">
        <text>Якщо так уже хочеш знати, тобто одна справа, що вимагає делікатного поводження. Цікаво?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_fox_rescue_2">
        <text>Викладай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_fox_rescue_3">
        <text>Один з моїх зв'язкових влип. Лисом його звуть. Може, ти його бачив раніше. Його чомусь у заручники взяли ці, з «Гріха». Ну ці... виглядають, що твої зомбі, тільки ще гірше. Говорять, їдять, п'ють і у кущі ходять, як і нормальні люди, та тільки погляд у них якийсь лютий - жахлива річ, навіть для ветеранів. Сходи до них і дізнайся, чого їм потрібно. Та дивися, інфаркт не отримай, коли на них глянеш.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_fox_rescue_4">
        <text>Подивимося, що у мене з ними вийде.</text>
    </string>
		
	<!--Fox hostage-->
	
    <string id="escape_deal_fox_dstalkers_0">
        <text>Чому ви Лиса в заручниках тримаєте?</text>
    </string>
    <string id="escape_deal_fox_dstalkers_1">
        <text>А тобі що до того? Розповісти щось прийшов, або як?</text>
    </string>
    <string id="escape_deal_fox_dstalkers_2">
        <text>Мене Сидорович відправив з вами домовитися, так що розслабся.</text>
    </string>
    <string id="escape_deal_fox_dstalkers_3">
        <text>Ха! Значить, цей жирний зарозумілий дурень хоче домовитися? Ну, якщо він серйозно, то передай йому, що нам потрібна флешка. Він зрозуміє, про що ми. А тепер давай, дурню, вали, поки хребет не переламали.</text>
    </string>
	<string id="escape_deal_fox_dstalkers_4">
        <text>Я спробую в нього ввічливо попросити.</text>
    </string>
	
	<!--Get info from Sid-->
	
    <string id="escape_dealing_fox_info_0">
        <text>Поговорив я з ними. Вони говорять, що у тебе є флешка яка їм потрібна.</text>
    </string>
    <string id="escape_dealing_fox_info_1">
        <text>Ха-ха, потрібно було здогадатися! Я чув, що інших торговців змушують зливати подібну до них інформацію. Зараза, навіть коли «Долг» подвоює зусилля, щоб знайти їхнє сховище, у них вистачає нахабства висовуватися... Настирливі цуценята.</text>
    </string>
    <string id="escape_dealing_fox_info_2">
        <text>А яка інформація може знадобитися від вас "Гріху"?</text>
    </string>
    <string id="escape_dealing_fox_info_4">
        <text>Про секретні підземні лабораторії і експерименти, таємнича всяка фігня. Вони на цьому просто збожеволіли. Я від Бармена чув, що вони шукають щось конкретне, що там знаходиться. Торговці вважають, що пов'язано воно якось з їх... станом. Може, макіяж шукають на свої пики, точно не скажу. Розумієш, є тут таке негласне правило - не піднімати шум щодо всіх цих «секретних лабораторій», хіба що вони допоможуть нам просунутися далі на Північ, за Випалювач мізків. А то доведеться нам задавати собі питаннячка, і досить незручні, такі, що стосуються Зони і експериментів, які тут колись проводилися. Скринька Пандори, не інакше... \nГаразд, не забивай собі голову старизною цією нудною, це я сам з собою говорю... Віднеси інформацію нашим дружкам і виведи мені звідти Лиса. Все одно я вичавив з неї все, що мені було треба. І передай їм, якщо зможеш, щоб запихнули її собі туди, куди не ходять потяги.</text>
    </string>
	<string id="escape_dealing_fox_info_5">
        <text>Ну так, звичайно, так усе і скажу... тільки якщо хочеш, щоб Лиса шматочками повернули.</text>
    </string>
	
	<!--Sin give info-->
	
    <string id="esc_giving_sin_info_0">
        <text>Ось те, що ви хотіли. Сидорович передав вам «сердечний» привіт і хотів передати, що йому воно все одно без потреби.</text>
    </string>
    <string id="esc_giving_sin_info_1">
        <text>Якщо він думає, що ми від його сарказму розплачемося, то і його час прийде - з дверима у нього у бункері і дурень впорається. Давай, забирай звідси цього сталкера і не повертайся, якщо не любиш, коли голову свинцем начиняють.</text>
    </string>
    <string id="esc_giving_sin_info_2">
        <text>...Гаразд, зрозумів.</text>
    </string>
	
	<!--sin ward-->
	
	<string id="esc_sin_ward_1">
        <text>Нічого, я ще прийду.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_sin_ward_2">
        <text>Нічого, просто проходжу. Я пішов.</text>
    </string>
	
	<!-- sin fox dead -->
	
	<string id="esc_sin_dead_fox_1">
        <text>Більше у тебе до нас справ немає. Вали звідси!</text>
    </string>
	<string id="esc_sin_dead_fox_2">
        <text>Гаразд, до зустрічі.</text>
    </string>
	
	<!--Saved Fox-->
	
    <string id="escape_trader_fox_done_0">
        <text>Я врятував Лиса, тепер що?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_fox_done_1">
        <text>Ну, непогано, так. Він заходив привітатися і я навіть дірок на ньому не помітив!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_fox_done_2">
        <text>Проїхали. Так що, дізнався що-небудь про цього Стрільця?</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_fox_done_21">
        <text>Проїхали.</text>
	</string>
    <string id="escape_trader_fox_done_3">
        <text>Дізнався, друже, дізнався. Є такий сталкер. Кажуть, він знайшов дорогу на Північ - прохід, який ми, торговці, шукаємо з того самого моменту, як сюди потрапили. Я з Барменом та іншими й сам би хотів дізнатися, як він туди пробрався. Місця там таємничі, артефактів повно - до ворожки не ходи. Бармен і я допоможемо тобі знайти його, а там ти, дивишся, теж дізнаєшся, що ж за стежина така прихована. Від цього всі будуть у виграші: ти знайдеш Стрільця і зробиш те, що повинен, а ми відкриємо дорогу до північних просторів Зони. Особисто я не думаю, що ти його знайдеш, але є шанс, що тобі пощастить пройти там, де багатьом не вдалося. Вовків боятися - в ліс не ходити. Не розчаруй нас, Мічений.</text>
    </string>
	
	<!-- seriy task text -->
	
    <string id="escape_trader_fox_done_4">
        <text>Добре, так з чого мені почати?</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_fox_done_5">
        <text>Ніби сталкер на ім'я Сірий знає про нього. Він у районі ангару на Смітнику тиняється. Ти піди, поговори з ним.</text>
    </string>
	<string id="escape_trader_fox_done_6">
        <text>Чудово, я піду.</text>
    </string>
	
	<!--Fox thanks-->
	
    <string id="escape_fox_greatings_0">
        <text>Дякую, що розібрався з цими, з "Гріха", ну і потвори вони!</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_greatings_1">
        <text>Я і гірше бачив.... напевно. </text>
    </string>
    <string id="escape_fox_greatings_2">
        <text>Гаразд. Мене Лисом кличуть. Я в цих місцях за механіка. Якщо тобі чого потрібно відремонтувати або підрегулювати - костюми і зброю - то я за певну ціну можу зробити. Хоча після того, що ти для мене зробив, я тобі знижку пристойну зроблю, будь спокійний. </text>
    </string>
		
	<!--Fox the fixer-->
	
    <string id="perfor_fix_0000">
        <text>Агов, Мічений! Чим можу допомогти?</text>
    </string>
    <string id="perfor_fix_0001">
        <text>Ти вмієш лагодити зброю і костюми, так?</text>
    </string>
    <string id="perfor_fix_0002">
        <text>Так, відремонтую усе, що ти мені принесеш. Звичайно, треба буде заплатити, мінус знижка, яку я тобі дам. Ще можу підшити твоє спорядження і встановити модернізації - усе, що маєш, стане ще кращим.</text>
    </string>
    <string id="perfor_fix_0003">
        <text>Зрозуміло.</text>
    </string>
        <string id="perfor_fix_0004">
        <text>Здоров, Лисе!</text>
    </string>
	
	<!--Tips-->
	
	<string id="esc_sid_first_anomaly">
        <text>Прикинь - наступного разу на її місці міг би бути ти, хехе! Не забудь, треба кинути болт, щоб визначити місцерозташування аномалій. Гаразд? Усе, до зв'язку.</text>
    </string>
	<string id="esc_sid_heli_msg">
        <text>Не танцюй перед вертольотами. Ховайся в кущах або болотах, якщо тобі життя дороге.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_tip">
        <text>Не лізь у бійку. Зберігай спокій і спробуй з ними поговорити.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_fail_tip">
        <text>Швидше за все, пройти тобі не дадуть. Пошукай інший шлях - або якщо ти зовсім пришиблений, приший їх. Рембо:).</text>
    </string>
	<string id="esc_trader_tip">
        <text>Я б тобі не радив наближатися до моста, Мічений. Принаймні, поки не допоможеш одному з моїх. Ці хлопці тут нікого не чекають.</text>
    </string>
	<string id="esc_trader_fail_tip">
        <text>Ти чув, що я сказав або ні?! Гаразд, розсьорбувати будеш сам.</text>
    </string>
	
	<!--Sid tell me about-->
	
    <string id="esc_tell_me_about_2">
        <text>Розкажи мені про...</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_20">
        <text>Що ти хочеш дізнатися?</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_21">
        <text>Тобі що-небудь відомо про Стрільця?</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_211">
        <text>Не багато що, в основному - чутки і домисли. Говорять, міцний горішок, та і друзів у нього - раз, два і все. Я особисто ніколи його не бачив, або і бачив, тільки він міг бути в протигазі - але ж відразу і не просічеш. Ніби з крутих з хорошими зв'язками, так що я дуже сумніваюся, що він десь часто світиться, або що його упізнають, навіть якщо і побачать десь.</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_22">
        <text>Розкажи мені про Зону.</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_221">
        <text>Одного разу, багато років тому, аж в 2006-му, бабахнуло тут, в Чорнобилі. Це усе знають. Порада тобі безкоштовна: постарайся уникати мутантів, не лізь в аномалії, і не підходь до сталкерів, яких не знаєш, особливо в темній формі - нічого хорошого від них не чекай.</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_23">
        <text>Мені потрібна зброя і спорядження, де мені це дістати?</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_231">
        <text>Я можу тобі продати. Я відчуваю в тобі величезний потенціал... Так що, як мій друг і партнер, матимеш знижку і купуватимеш дешевше. Радій, що товариш Сидорович тебе підтримав - зазвичай за таке платять...</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_24">
        <text>Мені потрібні гроші. Як мені працювати в Зоні?</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_241">
        <text>Виконуй мої завдання, принось артефакти, або працюй від випадку до випадку на місцевих сталкерів - і на угрупування теж, у них ресурси є, тому і платять солідніше. Та і я тобі непогано платитиму, не то що деякі бариги і подібні до них. Глибше в Зоні є і інші торговці, на зразок Бармена, навіть засекречені, з особливими зв'язками. Але ти ще спробуй дістатись до них!</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_25">
        <text>А хто такі воляки?</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_251">
        <text>Анархісти і шибайголови з натяком на стиль, здебільшого. Борці за Волю Зони, тобто зона - це місце яке повино бути відкрите для досліджень усьому світові. Є пристойні людей, як і скрізь. Загалом непогані хлопці...</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_26">
        <text>Що ти знаєш про "Долг"?</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_261">
        <text>Вони вистежують як мутантів, так і сталкерів з Гріха, новачками особливо не цікавляться. Якщо "Воля" - це відкритість, то вони - суворий порядок та сліпа дисципліна. Підхід у них мілітаристський і вони вважають своїм "Боргом" захистити Велику Землю від жахів Зони. Тобто вони переслідують торговців артефактами, а мені це роботу ну ніяк не спрощує, і це мене дратує. Ціну Екологи пропонують хорошу, але на чорному ринку можна таке провертати в два рази дорожче! На щастя для нашого брата торговця, "Долг" усе ще бере хабарі, та і сачкувати вони стали в подібних слизьких справах. Хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_27">
        <text>Що таке "вантажівка смерті" і хто мене з неї витягнув?</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_271">
        <text>"Вантажівки смерті" - це прямо для усіх загадка. Їздять самі по собі з центру Зони, аж до меж доїжджають. Майже ніхто з них живим не вибирається. Той мужик, що тебе врятував, хотів було продати твоє тіло мені як дослідницький матеріал - яйцеголовим теж для чогось потрібні тіла з татуюванням S.T.A.L.K.E.R. Добре, що я просік, що ти живий, а то в морзі все могло б вийти ох як негарно!</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_28">
        <text>Де стара фабрика?</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_281">
        <text>Та тут вона, трохи прогулятися від цієї нори. Я тобі на карті відмічу.</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_3">
        <text>Дякую, на сьогодні вистачить.</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_29">
        <text>Я пам'ятаю дивне слово - «трансмутація».</text>
    </string>
    <string id="esc_tell_me_about_291">
        <text>Так. Просунуті сталкери використовують спеціальний пристрій, щоб щось робити потім з артефактами, але не впевнений чи є від цього хоч якась користь... Мій старий друг у Барі знає про це більше. Запитай краще його.</text>
    </string>
	
	<!--Milbridge-->
	
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
        <text>Тут прохід заборонений, сталкере.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
        <text>Мені потрібно далі.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
        <text>А не можна!\nАле якщо дуже хочеться... то можна. Наприклад, за п'ятсот золотих.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
        <text>Тримай.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
        <text>Тепер слухай сюди. Ми годину робимо вид, що окрім комарів і метеликів тут нічого не пурхало. А далі - сам знаєш.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
        <text>Крокуй, крокуй звідси! Не затримуйся, поки ми добрі.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
        <text>Грошей у мене немає.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
        <text>Тоді гуляй, звідки прийшов. Розживешся - приходь. А вирішиш пробратися тихцем - як собаку пристрелимо.</text>
    </string>
	
	<!-- wolf first meeting -->
	
	<string id="escape_wolf_first_dialog_0">
        <text>Привіт, можеш розповісти більше про те, де я?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_first_dialog_1">
        <text>Так, схоже ти новенький тут, вітаю. Я - Вовк, лідер сталкерів в цих місцях. Тут особливий кордон зони.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_first_dialog_2">
        <text>Здоров. Дякую за інфу, Вовче. Так це місце де власне і починається ця «зона»... якщо можна так висловитися?</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_first_dialog_3">
        <text>Так, якщо представити її як гору, то ти знаходишся в основі, і повір мені, дертися на вершину досить довго!</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_first_dialog_4">
        <text>Дякую, я запам'ятаю. Може ще побачимося.</text>
    </string>
	
	<string id="escape_wolf_find_key_0">
        <text>Привіт, як життя?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_1">
        <text>У мене є невелика робота для тебе, якщо зацікавить.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_find_key_2">
        <text>Слухаю.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_find_key_3">
        <text>Я загубив ключ у підземному тунелі недалеко від старого табору Петрухи. Я спав в одній з кімнат, ближче до входу, коли я прокинувся, ключ зник. Напевно випав з кишені. Він відчиняє вагон на Сховищі недалеко від входу у Бар. Я заховав увесь хабар у скринях в тому вагоні. Знайдеш ключ і хабар твій. Повернеш ключ мені і отримаєш від мене бонус. Що скажеш?</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_find_key_41">
        <text>Звичайно, я беруся за це.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_42">
        <text>Вибач, у мене є важливіші справи.</text>
    </string>
    <string id="escape_wolf_find_key_5">
        <text>Ну, ти знайшов ключ?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_51">
        <text>Поки ні, все ще шукаю.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_52">
        <text>Знайшов</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_521">
        <text>Ну що, знайшов хабар?</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_5211">
        <text>Поки ще ні, але скоро принесу.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_5212">
        <text>Ще немає. Але візьми ключ, у мене немає часу туди ходити.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_52121">
        <text>Гаразд, раз ти такий упевнений. Так, ось що я обіцяв за повернення ключа.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_521211">
        <text>Так, побачимося пізніше.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_5213">
        <text>Так, дякую тобі за це.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_52131">
        <text>Ні, дякую що знайшов мій ключ, і ось тобі бонус про який я говорив.</text>
    </string>
	<string id="escape_wolf_find_key_521311">
        <text>Щиро дякую, ще побачимося.</text>
    </string>
	
	<!-- fanatic -->
	<string id="esc_fanatic_dialog_0">
        <text>Привіт сталкере. Як справи?</text>
    </string>
	<string id="esc_fanatic_dialog_1">
        <text>Привіт. Щось я не бачив тебе тут раніше.</text>
    </string>
    <string id="esc_fanatic_dialog_2">
        <text>Мене звуть Фанат, я перейняв лідерство від Вовка відколи він повернувся на фабрику.</text>
    </string>
    <string id="esc_fanatic_dialog_3">
        <text>Радий знайомству. Може ще побачимося.</text>
    </string>
    
</string_table>
