<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>
	<!-- village leader -->
	<!-- give us location of good hemlet in countryside -->
	<!-- after visiting labx16 we disabled backup brain scorcher -->
	<!-- we get message to meet nomad at radar after labx16 -->
	
	<string id="lost_scientist_talk_2">
        <text>О, Боже мій, навіть не дивіться. Візьміть це, допоможе з симптомами які ви зараз відчуваєте. Головний біль, шум у вухах, і в 15% випадків - дивна тяга до алкоголю. Будь ласка, не пийте тут, це заборонено правилами. Вживайте антирад та інші перевірені ліки</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_21">
        <text>Ага, так... Дякую за ліки. Як вас звати?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_211">
        <text>ДіДі. Це не справжнє ім'я: Я вибрав це кодове ім'я щоб не мати проблем. Вам пощастило, що моя пошукова група знайшла вас у сільській місцевості, але я повинен запитати, що ви робили в такій пустельній місцевості? Кількість невійськових відвідувачів можна на пальцях порахувати</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_2111">
        <text>Ваш колега Сахаров послав мене за функціонуючим Псі-шоломом</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_21111">
        <text>А, так, я отримав сповіщення про тебе. Мічений, так? ніколи не думав, що ти зробиш це з «Монолітом» і Випалювачем. Це без корегувань Псі-шолом служив тобі так добре. На жаль в мене немає того, що тобі потрібно.. Я відправив польових робітників у сільську місцевість, щоб провести деякі заміри для подальших налаштувань, але вони не повернулись, пошукові групи зникали, шукаючи їх. Ви їх ніколи не бачили?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_211111">
        <text>Ні, я не бачив їх. Не хвилюйтесь, я буду шукати ваших людей, в той час як буду шукати шолом. Я отримаю шолом як тільки знайду його, як і обіцяв Сахаров. Просто вкажіть правильний напрямок пошуку.</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_2111111">
        <text>Звісно. Останній раз вони виходили на зв'язок біля старих проклятих вод, у підземних тунелях. Я відмічу це місце для тебе.. Ось, візьми це, вони трохи допоможуть. Але ти повинен поспішити, цей шолом більш якісний, ніж той прототип який в тебе був. І турбуйся про нього, оскільки він утричі дорожчий!</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_21111111">
        <text>Добре, дякую, я можу повернути його назад, коли він буде мені не потрібен.</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_3">
        <text>Ви вже знайшли Псі-шолом?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_31">
        <text>Ні, я ще працюю над цим.</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_4">
        <text>Тоді я бажаю вам успіхів</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_talk_41">
        <text>Побачимось пізніше.</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_2">
        <text>Щось хочеш запитати</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_21">
        <text>Розкажи про себе</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_211">
        <text>Якщо чесно, то нічого особливого немає. Якщо ти знаєш Сахарова досить добре, ти дізнаєшся, що його покликали керувати вченими на «Янтарі». Він погодився, небагато хто хотів працювати разом, ще менше очолити другий бункер учених. Після довгих роздумів і на прохання одного професора, я взяв на себе відповідальність за цю лабораторію. Напружений, але втричі плодовитіший у стерильній лабораторії.</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_2111">
        <text>Так, я його знаю. Це добре для вас</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_22">
        <text>Які реальні пропозиції вивчення Псі-викидів?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_221">
        <text>Дуже широкі, навіть чудові. Із цього ми прийшли до висновку, що Псі-викиди від аномалій і механічних пристроїв як в X16 працюють і впливають на розум з комбінацією електромагнітних хвиль і інфразвуку, які можуть змінити ключові нейронні процеси. Але потенціал витрачений оскільки Псі-викиди хаотичні і нестійкі. Станом на зараз, ти або помреш на місці, або втратиш свій розум і станеш готовим пішаком секти «Моноліт», чи діяльність мозку регресує до первинних рівнів.....і перетворить тебе в зомбі без свідомості. Псі-викиди повинні регулюватися, невеликі дози можуть допомогти, навіть вилікувати важкі психічні паталогії з правильною методикою. Цікава перспектива.</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_2211">
        <text>Добре, ви втратили сенс моїх слів відразу після привітання</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_23">
        <text>Що ви знаєте про Монолітівців?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_231">
        <text>Це досить загадкові обличчя. Здається, що ті одинаки, які не піддалися повній нервовій регресії, викликаної Випалювачем Мізків, отримали інтенсивний духовний зв'язок з так званим «Монолітом». Як це відбувається, чому це відбувається неодноразово, знову і знову, це не те, що я розумію. Ймовірність того, що всі ті, хто не страждає повною нейронною регресією бачать одну і ту ж очевидну істину... Справа в тому, що такий результат показує, що там може бути якийсь інтелект. Я не можу знайти ніяких доказів такої теорії з тими датчиками, які в нас є.</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_ask_2311">
        <text>Добре, дякую за інформацію.</text>
    </string>
	<!-- music task -->
	<string id="lost_scientist_music_task_0">
        <text>Маєш якісь спецзавдання?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_2">
        <text>В мене є особисте прохання до вас, цікаво?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_21">
        <text>Звісно, що таке?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_211">
        <text>Дуже відомий композитор жив в лісі недалеко від бару. Вже пройшло багато часу, але якщо вірити чуткам, деякі із його музичних листів лежать біля його будинку. Піди і перевір для мене. Я дам справедливу нагороду</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_2111">
        <text>Звісно, я принесу все що знайду</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_22">
        <text>Вибач, я не маю часу</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_0">
        <text>Щодо будинку композитора</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_2">
        <text>Ви знайшли ще щось?</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_21">
        <text>Так, я знайшов цю музичну платівку.</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_211">
        <text>Ідеально, чудова робота, я великий шанувальник, ви і поняття не маєте наскільки це важливо для мене. Ось, на знак моєї подяки</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_2111">
        <text>Дякую. Допоможу в будь-який час</text>
    </string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_22">
        <text>Ні, я ще над цим працюю</text>
    </string>
</string_table>