<!-- string_table -->
<!-- Дiалоги 'що думаєш робити?' -->
<string id="dm_action_info_0">
  <text>Відчепись. Вижити намагаюсь, от і все.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_1">
  <text>Мені б дочекатись, поки в цих красавел в погонах перерва на обід буде.... Стирчати тут марно, на Велику Землю треба, а вони не пускають, щоб їм! Не я один на вихід намилився, а все одно ніяк проскочити не можемо.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_2">
  <text>Відпочити хочу. Ти теж давай до табору, там всі чутки і дізнаєшся. Всі, хто вперше - новачки, типу тебе - до нас зазвичай заходять: досвіду набратись чи відпочити трохи. Під боком у нас вояки стоять, їх сильно не бійся, але й не стирчи особливо - можуть пальнути, їм це як два пальця... Тут неподалік від торговця - ну, перекупника місцевого, -  є місцина, де можна собі спокійно привал організувати.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_3">
  <text>Справу одну знов замислили. Тут неподалік є одна фабрика стара, так ми з неї бандюків вибиваємо, а вони кожного разу знову повертаються! І місяць не минув з останнього разу, а вони вже тут як тут. Ти взагалі обережніше там...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_4">
  <text>А нічого. Ні фіга я не знаю. Жебракую тут, на хліб насущний збираю. До самої Зони мені стрьомно йти, ну його нафіг. А вдома роботи нема, жінка пиляє. Жити ж треба якось? Тут, на Звалищі, якщо походити з день, можна потроху різних артефактів дріб'язкових назбирати. В принципі, на поїсти-попити нормально вистачає.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_5">
  <text>Та так якось воно все... Хто на Звалищі підгодовується, дріб'язок збирає, хто глибше до Зони подався. Там, звичайно, шматки більш жирні трапляються, але не кожен туди сунеться. Новачкам без досвіду там робити нічого, а якщо ще й спорядження нормального немає - взагалі гаси світло. Без шансів.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_6">
  <text>Останнім часом звірі цілими зграями з Темної долини поперли. Невідомо, що їх звідти гонить, але тікають, як від пожежі. А у східному секторі мутантів розвелось, як клопів, тільки відстрілювати встигаємо. От такі новини.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_7">
  <text>Зараз багато хто до "сміттярів" подався. Раніше в купах взагалі не дивились - радіація така, що яйця тобі за півгодини зварить. А тепер, коли з хабаром стало туго, загорнуться у захист, хімії нажеруться, і нічого, лізуть шукати. Там багато чого попадається, хоча й дріб'язок, в основному.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_8">
  <text>Не в курсі! От як раз до бару йду, з народом поспілкуватись. Що, ще жодного разу не був? Ну ти даєш! Виходить, так: як стоїш, то йди прямо на північ. Не встигнеш й двох кроків зробити - тут тобі і бар буде. Туди взагалі заходити корисно, а новачкам типу тебе точно лікар прописав: там досвідчені мужики, буває, тусуються, підкажуть, що й як. Єдине що, дружиннички наші, з Долгу тебе дорогою зустрінуть... Ну, тут вже сподобаєшся ти їм, не сподобаєшся - тут вже як карта ляже.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_9">
  <text>Слухай, друже, ти сам не знаєш щодо Агропрому? Я от сходити хотів, а народ з мене глузує: нема, кажуть, ні чорта там, вишкребли повністю ще коли, самі лише аномалії лишились. Не знаєш, правду кажуть, чи так, посміятись? Я ж тут недавно, вірю, що місцеві кажуть... Може, з них станеться, згодились, от вони й прикололися? Їм же тільки дай привід поржати, заразам таким!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_10">
  <text>Тут неподалік хлопцям в погонах щось знадобилось. Сюди ж взагалі ніхто не ходив - ще до мене все підчистили до блиску, кабелі й ті порізали. А тепер, видно, знайшли... Я близько до будівлі підійти не зміг - одразу ж помітили та пальнули. Добре, що без дірок у шкурі обійшлося.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_11">
  <text>Ми команду збираємо з тих, що під землю у Зоні лізти не сцить. Завод є старий, а під ним комунікації усілякі; там, кажуть, багато чого є, завжди знайдеться, чим підживитись. Цікаво, знову ж таки...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_12">
  <text>Думаю поки що... Тут, кажуть, колись головна база Стрільця розташовувалась... Цікаво мені - може, які сліди з того часу знайти можна, якщо пошукати добряче?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_13">
  <text>Відійти треба трошки... Це ж треба - годину тому ледь не вляпався! Я тут півроку тому був - тиша та спокій, а тепер бритоголові у своїх трєніках під кожним кущем! Очманіти...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_14">
  <text>Везе тобі, сталкере, що бандюки тебе тепленьким не взяли: тут у них, як раз неподалік, база є. Ех, врізав би я по ній, будь моя воля... Але поки що просто слідкуємо. Це ж у них допоміжна точка - основна ближче до центру Зони розташована.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_15">
  <text>Тут, кажуть, серйозна лабораторія була, секретна. Ех... З одного боку, вхід би знайти -  хабару там, мабуть! З іншої - так і лячно якось...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_16">
  <text>Роздивитись треба спочатку. В курсі, що у теперішній Темній долині до катастрофи був науково-дослідний комплекс, причому підземний? Призначення його мені невідомо, але навряд чи щось гарне, я так думаю. Всяке про нього розповідають, в основному погане. Моторошне навіть.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_17">
  <text>А що? Що почути хочеш? Я от тобі що скажу: долговці, звичайно, поліцаї, але порядок навести можуть, що так, то так. А так взагалі не люблю я їх. Завжди вони типу хазяї, це не бери, це з Зони не винось... Мало того, вже придумали, що можна на великій землі казати, а що - ні! Балачки є, що вони взагалі хочуть Зону потроху знищити. Ну, воякам, хоч і колишнім, я не дивуюсь... мрійники. Гірше те, що у них, кажуть, підтримка з самого верху йде.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_18">
  <text>Порядок будемо підтримувати! Ця територія тепер контролюється Долгом, і закон тут - правила Долгу. Ми контролюємо кордони Зони та притримуємо гарячі голови: підірвані сюди цілими потягами приїжджають, любителі романтики... а потім гинуть пачками в перший же день.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_19">
  <text>Я нічого, а тобі раджу бути обачнішим. Ти на нашій перевалочній базі бував? Вона, правда, не тільки наша - тут багато кого зустріти можна. Головне, місце гарне, без наволочі усілякої, і всі новини про Зону сюди стікаються. Майже завжди можна що-небудь корисне почути чи просто з народом про життя потеревенити.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_20">
  <text>До бару треба навідатись, з народом поспілкуватись. Зараз це місце безпечне, сталкере, і ми намагаємось підтримувати його в цьому стані. Тут народ завжди багато: хто зовсім оселився і далі околиць не ходить, а хто до чергового рейду готується. От шкода, Ірокез не повернувся - любив він новачків типу тебе на шлях істинний наставляти.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_21">
  <text>Чув, Долг оголосив набір до своїх шляхетних лав? Я так подумав хвильку, а потім вирішив: нафіг воно мені треба, знову через день на ремінь? Дисципліна, туди-сюди... Я свої два відслужив, вистачило...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_22">
  <text>Скоро у рейд підемо. А ти, якщо не чув ще, кажу: оголошено додатковий набір до нас. Якщо більш-менш досвід є, приходь, не пошкодуєш. На базі треба запитати Петренка.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_23">
  <text>Треба до арени навідатись... Ти теж, либонь, прийшов на бої подивитись, ставку зробити?.. Оба-на! Тут же ж десь арена є, а ти повний нуль! Виходить, так: долговці мутантів ловлять, так? Після дослідів, якщо тварюки ще живі, на арену їх випускають. А цуцики ці ой які різні бувають: коли зі сміху померти можна, а коли й в штани навалити.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_24">
  <text>Тільки що забезпечили арену свіжим м'ясом. Народу втіха, а нам і заробити відсоток на ставках не гріх. Сталкерам, знову ж таки, зайвий раз доведемо, що Долг не язиком меле, а реально діло робить.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_25">
  <text>Слухай, а ти на Ростку був? Там раніше було тихо, а тепер одному важко йти - натуральне дике поле, бо забагато мутантів розвелось. Пішли разом, га?.. Хоча... Я тебе не знаю, ти мене не знаєш. Хтозна. Все, мужик, вибачай. Розбіглись.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_26">
  <text>Да нічого... Ми з Ростку тільки що. Пертись туди тобі не раджу, особливо одному. Жити хочеш? От і не ходи краще.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_27">
  <text>Та от я на Янтар хотів сходити, але обламався. Там у яйцеголових натуральний форпост науки у Зоні. Копирсаються - фіг знає, у чому копирсаються - а навколо комплексу мертвяки бродять. Ідилія, їй-богу.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_28">
  <text>Так ми щойно повернулись... Нещодавно зачищали зону Янтар... так, неабияк накришили сучого племені! Там дослідні лабораторії, тільки мертвяків навколо весь час багато. Регулярно на підмогу вченим мотатися доводиться.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_29">
  <text>На склади сходити, чи що... У старих складів - знаєш? - свободівців база. Вони хлопці безжурні, душевні; з ними під пляшечку чого хорошого посидіти - одне задоволення. І Долг, як навколо Бара, не вештається.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_30">
  <text>Рейд організуємо. За старими складами Воля засіла... роздовбаї ці обкурені, щоб їх...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_31">
  <text>Йду, і ти втікай, поки ще не ніч! Вдень тут ще туди-сюди, а ось як сонечко зайде...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_32">
  <text>Сталкере, йди геть! Зараз будемо знімати оточення. Ми його поки тільки вдень тримаємо, а на ніч йдемо - занадто хріново тут вночі.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_33">
  <text>Розумієте, вночі тут потрібно ховатися, і бажано за хорошими дверима. У темний час доби ми фактично опиняємося у стані облоги.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_34">
  <text>Ну, друже, я дивлюся, ти не в курсі? Вночі треба пацяти де-небудь подалі звідси. Вночі тут і гранатомет не завжди допомагає!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_35">
  <text>Знаєш, що? Ось нехай долговці зі свободівцями та мародерами вирішують, чий це шматок і хто що робити з ним буде, а мені байдуже! Пішло воно все...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_36">
  <text>Працюємо тут зараз, сталкере. І так всякої погані розвелося, а тут ще ці сволоти-найманці та придурки з Волі жити заважають...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_37">
  <text>Змушений попередити, що тут досить небезпечно і вдень. Час від часу трапляються перестрілки - наскільки я розумію, йде якесь протистояння між місцевими бандитськими угрупованнями.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_38">
  <text>Є задумки... Слухай, ну ось ти мені скажи: це по всьому наша територія, так? Нам легше мерзоту стримувати, що з центру Зони пре, так? Яйцеголові нехай собі копаються, хто їх чіпає, а ось Долг з мародерами нехай валять звідси!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_39">
  <text>Піду до сталкерів... А ти що, не знаєш? Тут же нову стежку натоптали, щоб повз долговських патрулів прямо до периметру пробратися з хабаром. Від Янтарю сюди, потім городами на Агропром - і все, на місці!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_40">
  <text>Це ти навіщо тут? На Янтар зібрався, або артефакти нишком повз Бара пронести хочеш?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_41">
  <text>Не буду приховувати, що тут Ваші колеги-сталкери час від часу пропонують нам досить цікаві аномальні утворення - артефакти, як ви їх називаєте. Ці місця через свою... скажімо, невизначеність контролю над ними, - щось на зразок жвавій контрабандної стежки.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_42">
  <text>Та ти що, мен? Ми ж доріжку проклали, щоб з чинушами з Долгу не зустрічатись, якщо хочеш на велику землю збігати! Ні, ну вони, звичайно, вештаються тут неабияк, але поки ні чорта не знають, так їх хоч обійти можна.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_43">
  <text>Я з Янтарю тільки що. Думав, науці дечого штовхнути, як завжди, а вони там замкнулися в своїх бункерах, назовні тепер і вдень не особливо виходять, хіба до чергової вертушки. Так що, якщо туди чешеш, завертай голоблі - в прольоті...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_44">
  <text>У зоні Янтарю дослідження якісь ведуться, але останнім часом побільшало мертвяків. Ось і охороняємо підходи.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_45">
  <text>Навіть і не знаю, що Вам сказати. Хотів було повернутися до нашого комплексу - це Янтар, думаю, Ви знаєте. І ось на тобі: кажуть, що якщо раніше було просто небезпечно, то тепер пройти стало зовсім неможливо. Може, перебільшують?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_46">
  <text>На Янтарі був, так там наука зовсім пожухла: боїться, ховається... Тільки й живі тим, що їм на вертушках підкидають. З іншого боку, мертвяків там і правда багато розвелося. Серед них тиждень поживеш - ще й не так шугатися станеш. Таке собі місце. Малоприємне.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_47">
  <text>Та ну його до дідька, з мертвяками тусуватися! Розвелося їх в цьому довбаному комплексі - все пруть і пруть. І все більше їх стає.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_48">
  <text>Ми намагаємося зупинити просування мертвяків від лабораторного комплексу. Чесно скажу, зовсім не проти, якщо і ти підключився - людей у нас замало...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_49">
  <text>Ви знаєте, ми самі збираємо різні відомості... Я сам досліджую основні шляхи поширення квазіжив ... тобто мертвяків, у Вашій термінології. Не поділитеся своїми спостереженнями?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_50">
  <text>Ти по мертвякам вже стріляв, що з будівлі лабораторії лізуть? Ну ти дивись: ні чорта не бояться, болю не відчувають - зовсім без мізків тварюки, одним словом!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_51">
  <text>У лабораторію на роботу йду найматися! Гаразд, мужик, розслабся - жарт... Туди ж якщо забрів - все, вважай, пропав. У кращому випадку станеш мертвяком.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_52">
  <text>Попереджаю: До лабораторії не ходи. Ні, ну дуже хочеш - іди, силою тримати не буду. Тільки живими звідти назад не приходять.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_53">
  <text>Бачите... Мені б хотілося Вас попередити. Ходити до лабораторії Вам не варто. Нікому, власне кажучи, не варто: це пов'язано з кардинальними змінами в психіці і метаболізмі - і, боюся, абсолютно незворотними.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_54">
  <text>Во! Зараз я тебе просвіт... просвічу... спасу, коротше, вівцю загублену. Виходить, так, чуваче: до лабораторного комплексу лижі не гостри. Хріново там, дуже хріново. Народ пропадає, а потім, буває, вночі до тебе приходить. Тільки це не вампірські казочки, а справжнісінька бувальщина про мертвяків. Такі справи.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_55">
  <text>Ти розумників наших, цю гордість Об'єднаних, трясця, Націй бачив? Щось вони останнім часом зовсім перелякані стали. Їм два кроки від бази відійти - для охорони зганяють цілий полк при БТРах і з вертушками.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_56">
  <text>А тобі яке діло? Не докучай з дурними питаннями, тоді і до тебе не прикопаються.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_57">
  <text>Розумієте, ми зазвичай не залишаємо бункера без відповідної охорони: умови навколишнього середовища не дозволяють. Я свого роду виняток - не дуже люблю великі експедиції, всю цю метушню, військових... Однак поки нічого корисного розповісти Вам, боюся, не можу.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_58">
  <text>Мене пре з нашої веселої науки! Я фігею з неї просто, мужик!.. Вона зазвичай з бункера носа не показує. Ну а якщо показує, ось як недавно було, так тут таке починається - матінко рідна! Вояк повно, вертушки, бронетехніка! Ще класно було б, щоб вони сюди лінкор приперли, ну або там бронепоїзд, на худий кінець ...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_59">
  <text>Третій день вже тут кручусь, спостерігаю. Лабораторія тут - так? У неї не ходив ніхто з самого початку, долговці мертвяків тільки по верхах чистили, а зараз і зовсім перестали, так? А ось наука туди лазити почала. Виходить, знайшли спосіб захищатися, пес його вже там знає, від чого ... Ось і думаю дізнатися - хабара-то в тому місці, мабуть, хоч лопатою греби.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_60">
  <text>Ось за тобою поки спостерігаю... Ти чого тут шукаєш? Теж до лабораторії намилився? Казочку почув про чудесні прилади й купи артефактів? Твою ж... коли ж ви, придурки, на світі переведетеся?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_61">
  <text>Я тут працюю, молодий чоловіче. Всього лише працюю, виконую свій обов'язок перед наукою і людством. А якщо Ви хочете дізнатися щодо покинутої лабораторії, у знанні секретів якої мене підозрює кожен зустрінутий сталкер, я відповім: не знаю і знати не хочу! Ця тема мене не цікавить і ніколи не цікавила, Вам ясно ?!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_62">
  <text>Може, і справді прилад який розумники вигадали, не знаєш? Цікаво ж, що там в цій довбаній лабораторії заховано. Навіть якщо хабара нормального ні фіга немає - все одно цікаво. Потрапити б...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_63">
  <text>Я ось що думаю: до Волі, може, податися? Он їх база, на складах колишніх армійських ... А чого? Народ ніби нормальний, ну а що безладний трохи, так це навіть добре: мене дисципліною тиснути не треба, сам знаю, що робити, не перший місяць тут...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_64">
  <text>Збираємося декому дупи надерти... Ти Волі не симпатизуєш, часом, га? Гаразд-гаразд, не ображайся. Думаю, скоро ми їх зішкребем з тих складів. Ні організованості у них, ні дисципліни... Стадо. Зграя в кращому випадку. Ще й смикатися проти нас надумали, вилупки натівські ...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_65">
  <text>Поговорити хочу з деким. Я тут з одним долговцем зустрічаюся, коли перемир'я. Чешемо. Мужик взагалі розумний, але, чорт, вузьколобий, що твій танк. Розумієш, у нас філософія інша зовсім: Зону тільки приручити, асимілювати можна, а не знищити. Для цього потрібен відкритий доступ до всієї інформації: хто-небудь що-небудь путнє рано чи пізно придумає. А вони: "закрити", "заборонити", "не розголошувати"... Придурки, їй-богу, придурки. З іншого боку, воно і зрозуміло: коли за тобою вся державна машина, зайвого думати ніби й не треба.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_66">
  <text>Тут хутірець є, раніше все спокійно було, а тепер розвелась мерзота якась. Краще вже гак зробити, так я от іду в обхід... Дивись, я тебе попередив.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_67">
  <text>Тебе, сталкере, хочу відразу попередити: в селі давно звили гніздо кровососи, а може, і ще щось гірше, так що будь обережний.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_68">
  <text>Та що тут робити... Артефактів тут давно вже немає, а он в будиночках тих раніше кровососи жили, ми їх і відстрілювали як могли. Зараз ось пішов - і не можу до місця дійти. Інтуїція, чи що - а не можу туди, і все. Ніяк. Смерть там...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_69">
  <text>Йду я нафіг звідси! Відбарабанив чотири тижні на бар'єрі - і все, з мене досить! З боку Випалювача мізків гидота якась цілодобово пре, і з кожним днем все наполегливіше ...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_70">
  <text>Якщо йдеш до нас, на заставу, я тебе поважаю. Якщо немає - вали за межі видимості! Нам мужики потрібні справжні, а не балаболи. Своїх вистачає...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_71">
  <text>Ти на заставу, чуваче? І то добре - хоч ще одна нормальна людина з'явиться. Ми он це діло організували і тримали непогано ... тільки потім звірина яяяк поперла!.. Тепер тяжко, нам кожен ствол в нагоді.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_72">
  <text>А ти що, не в курсі? Шлях до центру Зони відкрився! Чи то сам по собі, то чи постарався хто, спасибі йому людське. Тепер знай хабар добірний загрібай!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_73">
  <text>Ти б не поспішав, сталкере. Не біг би з усіма. От скажи: ти знаєш, що там? Правильно, не знаєш. Не знаєш, чи є там чим підживитись, чи ні. Що там за пастки, теж не знаєш. То якого ви претесь, точно стадо лосів?!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_74">
  <text>Шлях до центру вільний, второпав?! Тепер прямою дорогою - до центру! Зараз туди всі купою полізуть. Головне, серед перших бути, самий сік собі видавити!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_75">
  <text>Тули вперед, сам все побачиш! Не хочеться самому подивитися, що там, далі, твориться, чи що? Ну тоді ти зовсім...блаженний.  Там же стільки має бути! Ось ти, скажімо, про Виконувач бажань чув, ні?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_76">
  <text>Нічого не робитиму... Як діти, їй-богу! "Виконувач бажань", "Клондайк артефактів"... Слухати ж смішно!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_77">
  <text>Я сам дізнатися хочу, що там за горизонтом, чувак! Раптом вийде одним махом знайти пояснення всій цій чортівні, яку називають Зоною?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_78">
  <text>Бачив багатоповерхівки? Це вже Прип'ять. Прямо за нею - станція. Ех, потрапити б туди ... тільки ось невідомо, що там серед цих будівель зараз бродить.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_79">
  <text>Пояснюю. Он Прип'ять. За Прип'яттю - ЧАЕС. Що там зараз діється і хто водиться - невідомо. Нам тут саме місце. Знайдеться що розгрібати, це вже як завжди.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_80">
  <text>Прип'ять! Трясця, ущипніть мене! Нарешті! Тут вже до станції рукою подати. Пес його знає, правда, з ким тут зараз зустрітися можна, яке звірятко на тебе зуби точить...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_81">
  <text>Друже, слухай... У тебе теж голос в голові лунає, або це тільки я здурів? Все патякає й патякає...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_82">
  <text>Лихо, ще один... Значить, так. Роз'яснюю в трясцядесятий раз, якого роду телепатичного впливу тут піддаються люди. Не чутні зі сторони голоси постійно запрошують їх в центр Зони і обіцяють виконати будь-яке бажання того, хто зуміє торкнутися... як його... а, так - якогось моноліту.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_83">
  <text>Ти голос чуєш? Прикольно, прямо як плеєр в голові! Прикро, що доріжка одна й та сама: іди, мов, до мене, буде тобі щастя велике. Дві години вже одне й те саме белькоче.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_84">
  <text>А то не здогадуєшся? Сам-то ж теж до станції пробиваєшся! Ну і ми ось теж, які ще новини?! Тільки б цих придурків одержимих з дороги прибрати...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_85">
  <text>Територія станції зовсім поруч! З опором "монолітовців" поки впоратися не можемо!..</text>
</string>
<string id="dm_action_info_86">
  <text>Он вона, ЧАЕС, рукою подати. Всього нічого залишилося, а ці суки наполегливі попалися, не пускають! Нічого, зараз ми їх причешемо!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_94">
  <text>Стій! Поспішай, але повільно. Тут монолітовці навкруги; місто вони знають від і до, засідок понаставляли. Обережніше треба.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_95">
  <text>Попереджаю: поки більша частина міста контролюється угрупованням Моноліт. маса засідок - вони все тут вивчили як свої п'ять пальців. Не знижуй уваги і зброю зайвий раз перевір.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_96">
  <text>Ех, ось що б я із задоволенням зробив, так це накрив би містечко бомбовим килимом. Сволота ... хіба тільки в пісочницях і квіткових горщиках не заселені. Народу вже скільки через мудаків цих полегло!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_97">
  <text>Слухай, пес його знає, цей Виконувач... Може, не вічний він, так на всіх не вистачить тоді? І що робити - на чотири точки ставати? Ну ти-то, хлопче, якщо доберемося, за мною будеш, це я обіцяю ...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_98">
  <text>Долг повинен прорватися до центру якщо не першим, то серед перших! Тільки уяви собі, сталкере, що який-небудь псих - а ви тут все майже так чи інакше, шизики, параноїки і олігофрени - добирається до штуки, яка справді вміє виконувати будь-яке бажання. Га? І що тоді?!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_99">
  <text>Новина сторіччя: всі тут зараз, хто сам ходити і зброю тримати може! Це ж ... тут же все збутися може, що забажаєш! Ти тільки вкури тему, друже, га? Все, що забажаєш! І ось візьме хтось і скаже: "Хочу, щоб Зона зникла нині, і повсякчас, і на віки віків". Га? Зацінив масштаб трагедії? Ми ж тоді всі в прольоті опинимося. Всі до одного!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_100">
  <text>А що тут взагалі можна робити? Це ж, вважай, дитячий сад, ясельки. Правда, якщо не повештатись тут, за п'ять хвилин в Зоні накриєшся, ось так. Розумний завжди приміряється, а потім вже до біса на роги лізе. Тим паче, снарягою або зброєю тут розжитися можна, не питання. Всі розживаються.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_101">
  <text>Прибити б цих монолітовців всіх до біса! Ох вже ці монолітовці, мати їх... Взагалі у них вже дах поїхав, був час, вони ще мирними були... Я ось пам'ятаю зустрів якось в Зоні одного, ну він знову свою балаканину про Моноліт завів, типу: "Брати, Моноліт закликав мене вночі. Я говорив з ним. Він був прекрасним у своїм величі. Я ледь не осліп, але його світло наповнило мене великою силою! Я знаю, я відчуваю, що його сила перебуває з усіма нами! Він сказав мені, що перемогти зло здатна лише тверда віра. Він сказав, що його сила наповнить тільки вірних. Ще він відкрив мені, що наша перемога вже близька ", - а я йому: "Та йди ти до дідька зі своїм Монолітом!". Він закипів, закричав: "Настане час, і ми очистимо Зону від невірних!", - і таке інше. Мабуть, не брехав, гад - зара вони зовсім озвіріли, пруть з ЧАЕC натовпами, стріляють у всіх без розбору, взагалі очманіли!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_102">
  <text>Палити охота... Сірники є? Не палиш? Ех, чорт, не везе мені сьогодні...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_103">
  <text>Піду з мужиками потеревеню... Ти, молодий сталкере, якщо побачиш на ПДА повідомлення про смерть Семецького, не відволікайся, це одна з легенд Зони. Не раз це повідомлення до тебе прийде. Кажуть, що Семецький - один з тих, кому вдалося дістатися до Моноліту. Що він просив? Правильно, безсмертя. Ось тепер так і повзає по Зоні, вмирає неодноразово. Дехто його навіть бачив, хоча брехати можуть. Е-ех, Зона, повна ти таємниць і загадок... Не сильно я тебе дістав своїми легендами? Ну давай, йди з миром. Вдалого хабару тобі.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_104">
  <text>Хочеш, анекдот видам? Посперечалися три сталкера, хто з них крутіший, вирішили так - хто більше народу з сталкерівського бару вижене, той і крутіше. Перший вистачає кулемет крупнокаліберний, залітає в бар: \n - А ну всім швидко звідси !!! - половину публіки змило, залишився десяток сталкерів, таких йому накидали, ледве пішов. \nНа наступний день другий поворожив чогось, прикинувся мутантом і шусть в бар. Публіку кого в вікно, кого в двері змило, залишився квад з Долгу, наваляли - мати рідна. Ну ще через день третій просто заходить до бару і з порога починає кашляти \ n - Кха-ккха-гуху-гуху-кха, хххк-тьху! Е, клятий сифіліс!</text>
</string>
<string id="dm_action_info_105">
  <text>Піду до мужиків, байки нові послухаю... Хочеш, дещо розповім? Загалом, є така байка, кажуть, правда, це давно було, задовго до того, як я сам сюди потрапив. Виходить, так: Вирішив якось в сталкери податися іноземець, типу грошей набрати, начебто він вчений був... Пес його знає, чого йому тут треба було, українською він майже ні слова не розумів... І взагалі, не зрозуміло, як він до Зони і до Бaрмена дістався. Поза Зоною йому хтось Бармена і нарадив. Так ось, українською то він ні чорта не розумів, хоча і думав протилежне... Як почав Бармена діставати ламаною мовою... Билися вони з ним кілька годин. Тому чи ти потрапити кудись треба було, чи то знайти кого хотів... Коротше, нічого Бармен толком не зрозумів, а вирішив відправити цього дивака на територію Волі, каже йому: йди, мовляв, туди-то і туди-то, ту територію контролюють бійці Волі, ось тобі вони все і розкажуть, тоді ще чомусь думали, що свободівці в ладах з англійським. Так ось цьому закордонному диву з усіх слів Бармена чомусь сподобалося "контрол", це у них англійською так само, і, прийшовши до Волі, почав всіх розпитувати: Контрол, Контролер, Контролер", - в сторону Долга рукою вимахувати і своє приплітати. Кажуть, свободівці злякалися добряче, весь табір підняли, а діло-то було вночі, до ранку на вишках чатували. Хлопця того потім виперли зі Волі, у Долгу його теж потім не бачили. Навряд чи він знайшов в Зоні те, що шукав...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_106">
  <text>Зараз багато хто до "сміттярів" подався. Раніше в купах взагалі не дивились - радіація така, що яйця тобі за півгодини зварить. А тепер, коли з хабаром стало туго, загорнуться у захист, хімії нажеруться, і нічого, лізуть шукати. Там багато чого попадається, хоча й дріб'язок, в основному.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_107">
  <text>Перепочити треба... А новачки останнім часом взагалі знахабніли. Лізуть до аномалій та гинуть, гинуть, гинуть... За останні два дні, уяви собі, загинули п'ять молодих сталкерів. І хоч би трохи стали обережніше! Ні разу. Он, Муха недавно взяв собі в загін трьох телепнів - де вони тепер? А він - з хабаром, не слабо, до речі, піднявся. Може, він їх сам завалив? Ні, навряд чи... він чесний... відносно. Загалом, як я подивлюся, ти теж новачок, так що будь насторожі. Нехай щастить.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_108">
  <text>Сиджу, от, думаю... Знаєш про лабораторії засекречені глибоко в Зоні? .. Вони ж ніби як до цих пір працюють... Ну так, ну так... Незрозуміло, як там взагалі хтось вижити зміг... без припасів, енергії... От і виникає питання: а може, там ніякі не люди працюють? Я тут з дядьком одним спілкувався... Він сам лабораторії не бачив. Ні, сам не бачив, але на сканер зловив переговори якісь дивні на Янтарі. У них про якусь лабораторію йшлося. А інший мужик цьому, першому, клявся, що натрапив якось на фігуру в комбезі типу сталкерівського, але більш крутому. І ніби як фігура ця напівпрозора йому сказала, щоб валив звідти геть. "Не заважай, мовляв, йди, ми тут працюємо". Ну, хлопець пересрав... ясна річ! Хто з нас таке раніше бачив?.. З іншого боку, це начебто сталося недалеко від Радару... Ну так. Так що навряд чи правда... Але з іншого боку ... мутації, вони ж різні, напевно, бувають? Може, це вже не люди, а якісь сутності енергетичні? Га?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_109">
  <text>Кажуть, на Арену запросили парочку спецназівців... Треба буде подивитися на сміливця, який з ними вирішить позмагатися.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_110">
  <text>Поки нічого... Хочеш анекдот видам? Біжить зграя щурів. Виходить їм сталкер назустріч: "Круті є?", - питає. "Ні." "Тоді з кожного щура по артефакту і побігли далі". Наступного дня те ж саме! Вирішили щури покликати Сліпого Пса. Біжуть. Виходить сталкер, зупиняє зграю: "Круті є?". Щури розходяться і виходить Сліпий Пес: "Ну, типу, я крутий." Сталкер відходить, виходить Контролер: "Так, з крутих десять артефактів, з інших по одному! І побігли далі!!!"</text>
</string>
<string id="dm_action_info_111">
  <text>Думаю дізнатися про угруповання побільше... Чуєш, мужик, а ти про "Перехват" що-небудь як слід знаєш? Це ж, кажуть, спецаки, вояки кадрові! Але як працюють, га?! Як працюють! Це тобі не мудаки не кордонах! Мало того, що в саму сраку лазять, так ще й сидять в Зоні місяцями! Та не гоню я! Бази у них, кілька штук відразу, схронів по вуха, а до периметру їм постійно вертушки припаси підкидають. Командиром у них Громов якийсь... думаю, прізвище байда, несправжнє - вони його то "Майором", то "Громом" кличуть. Не вірите?! Так Пахомич перехоплення якось зловив! Зловив - і давай бог ноги, а то б кокнули за здорово живеш... Секретність, щоб їй! Пахомича ж всі знають? Ну, отож бо й воно! Не фуфло, а серйозна команда. Пес їх знає, що їм тут знайшлось такого цікавого, але працюють вони - мати рідна! Мені б в третину - ні, на десять відсотків б так! - вже б будиночок в Сочах поверхів на десять побудував би... У них, кажуть, штука така є - монстрів за двісті метрів засікати. Будь-яку тварюку! Ясне діло, тоді і по Зоні ходити й плювати... А ще, кажуть, є якісь діячі. Не вояки, а ніби як з наших... Коротше, пробралися якісь до центру Зони. Мало, що пробралися - вони, кажуть, і тварюк приручати вміють! Вони взагалі за периметр, на велику Землю, не ходять - і до них теж ніхто... ну, крім тих, напевно, кому до Саркофагу пробратися на роду написано. Тих артефактів у них - хоч підтирайся! Долговцям-то про них добре відомо... знають, гади, воюють - і мовчать! Запитаєш кого з цих поліцаїв: "Казки", - каже. Ну, не гади, га?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_112">
  <text>Та що там, про що ти взагалі... Тут таке... Зі мною біда трапилася, рюкзак з хабаром просрaв. Вот так просто! Повернуся з більшим заробітком, думав, а тут біда: вночі з-під кущів сліпий пес виринув, як загарчав на мене. Ну, я від страху в штани мало не наклав, навіть з псевдособакою його спочатку переплутав, бо наближення сліпих-то можна почути, а ці погані безшумні. І кинув я рюкзак, а сам накивав п'ятами! Думав спочатку, що цей гад за мною побіжить, а він хвать рюкзак і зник в невідомому напрямку, курва! У новий рейс піду. Доречі, не хочеш зі мною? Ні? Ну добре, бувай.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_113">
  <text>Думаю за хабаром збігати, але кажуть там контролер... А взагалі я чув, що під час викидів контролерів глючить не реально, і ні на що вони не здатні, взагалі можна брати їх голими руками...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_114">
  <text>Та розслабся, годі тобі метушитися... Ось анекдот, трохи тупуватий, але смішний. Сидять увечері у шинку cталкери, пивко глушать, байки сталкерьскі розповідають... Один:\n - Я в Зоні днями оооотакенного монстряку зустрів, патрони всі в нього випустив, ледве з гранатомета завалив. Всі - ООО! Другий:\n - А я в Зоні вчора ООООтакенного монстряку побачив, патрони всі в нього випустив, гранати його не взяли, лише з вогнемета завалив. Всі -  ООООО! Третій:\n - А мене в Зоні сьогодні ОООООООООтакенний монстряка помітив... Всі одразу: "Щооо??? Сталкер незворушно: "Що-що? Ледь штани на базі відіправ!"</text>
</string>
<string id="dm_action_info_115">
  <text>Хочу дізнатися побільше про різних сталкерів... А про Провідника чув? Найперший зі сталкерів. Перший до Зони ходити почав і до сих пір живий. Кажуть, до будь-якої точки проведе. Інша справа, що знайти його проблематично - афіш з адресою не розклеює... Та й провести теж далеко не кожного погоджується. Грошей начебто бере чимало, але якщо знайшов його і домовився, будь певен - він тебе залізно доставить куди треба. От з ким би пошепотітися. Він-то, напевно, бачив, що там, за Радаром...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_116">
  <text>Треба б снодійного дістати, чи що... Знаєш, що скажу? У цій частині Зони спати майже не можна... Мені щастить, я і так заснути не можу, а у народу такі кошмари трапляються, що, буває, і не прокидаються з ранку... від розриву серця, наприклад. Хто ратиці відкидає, а у кого дах рве конкретно... Нещодавно, правда, слух пішов, що є засіб. Якщо сильно закортить поспати, бажано знайти відро старе... ну або каструлю хоча б більшу... казан який... Головне, щоб ціле. Голову туди засовуєш - і спи собі як у Бога за пазухою. Ну смійся, смійся. Подивлюсь я на тебе через пару днів, коли від втоми з ніг падати почнеш. Розумник... А ось сам скажи, якого, значить, дідька, вояки тут останнім часом почали шастати в шоломах хитрих? Ну так! Раніше, років зо два вже як, ні слуху ні духу, а останнім часом зачастили! Шоломи у них нові якісь - хлопці тіло одного знайшли, розповідали. Сітка там всередині з тонкого такого дроту мідного, до підшоломнику прикріплена. Ось і думайте - що за збруя, навіщо вона така? А взагалі це "ж-ж-ж" неспроста, точно тобі кажу. З аномалій вибирати тут особливо нічого - не ті угіддя, на інших ділянках і побезпечніше, і шматки більш жирні ще знайдуться... Я так думаю, підходи вони намічають. Плацдарм готують. До Саркофагу пробитися хочуть, згадай моє слово. Скоро так жахне - нікому мало не здасться. Згадай мої слова... Головне, подалі звідси на той момент опинитися.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_117">
  <text>Зброя готую про всяк випадок... Новину чув, га? Вчора в сусідньому таборі різанина була моторошна, найманці попрацювали, їх почерк - всіх порізали, по ходу, часовий заснув на посту, а йому ці іроди лезом по горлу - і все, шукай вітру в полі, а потім і дружків його сплячих. Ніхто з наших навіть пострілів не чув, он як...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_118">
  <text>Хочу дізнатися про Зону побільше... Я тобі про Чорного Сталкера розповідав? Тут, розумієш, легенда така є, кажуть, в Зоні з'явився якийсь дивний сталкер, хто такий, звідки і чим промишляє, ніхто не знає. Носить чорного плаща з накинутим капюшоном так, що особи не видно, зброї при собі не має. Його взагалі тільки кілька людей бачили, і то здалеку, так вони розповідають, що на всіх неймовірний жах знаходив, коли на нього дивилися, від нього, кажуть, навіть монстри бояться. Хто ж він такий, га? Одні кажуть - це мутант якийсь новий з'явився, інші - що привид, треті - що це все казки п'яних сталкерів і немає його взагалі. Пес його знає... я поки його на власні очі не побачу - не повірю.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_119">
  <text>Я ще не знаю, я ж тут недавно зовсім. Поки тут сиджу, придивляюся.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_120">
  <text>Я тут посидів, послухав розповідей різних... І який чорт мене потягнув прийти в Зону! Валити звідси думаю, поки не пізно.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_121">
  <text>Хочу до вояків сходити. У них, кажуть, можна патронів прикупити. А то тутешній торгаш тільки за артефакти дає, а де я йому артефакт знайду...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_122">
  <text>Та нічого... похмелитися б, ось і всі плани.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_123">
  <text>Тут торговець завдання пропонує на вибір. Є пара нескладних завдань недалеко збігати. Я от думаю, взятись, чи що? Тільки треба б десь патронів назбирати, а то хоч і поруч, але хтозна...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_124">
  <text>Чув стрілянину на АТП? Не знаєш, хто там зара - бандити є? Мені б в той бік треба, але думаю почекати поки що. Кажуть, бандитів бачили нещодавно, не хочеться з ними зустрітись.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_125">
  <text>Мені тут розповіли, що трохи далі можна артефакти знайти. Кажуть навіть, що можна якось в обхід посту пройти. Треба спробувати, чого тут сидіти.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_126">
  <text>Куди мені зараз з такою ногою... Пару днів тому вступив в аномалію. Добре, що самим краєм тільки зачепило і відкинуло в сторону. Ось ногу підвернув, і зараз болить, а може і тріщина в кістці  - так ниє.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_127">
  <text>Днями мені про ничку одну шепнули, я і вирішив вилізти подивитися. Так кабани на мене як накинулися... Дві години на каменях просидів. Думав спочатку стріляти в них, а потім прикинув - дробу мало, ну його до дідька, розлютив їх тільки і взагалі не відчепляться. Сьогодні хочу знову спробувати пройти, тільки в обхід того місця.</text>
</string>
<!-- Сталкеры -->
<string id="dm_action_info_128">
  <text>Збираємось з напарником прогулятися. Ось готуємося в ходку, а ти не заважай...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_129">
  <text>Нікуди не піду. Тут відсиджуся певний час. Втомився я вже мотатися по Зоні, треба б і відпочити трохи, гроші, харчі, горілка поки є, можна і розслабитися.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_130">
  <text>Що-небудь придумаю. Може, подалі залізти куди-небудь, де народ і не буває... Не вирішив ще.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_131">
  <text>А тобі навіщо? Думаєш, досвідчений сталкер так тобі прямо і скаже, куди і навіщо зібрався? Це тільки новачки язиком чешуть. Так що давай, йди, куди йшов...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_132">
  <text>Дістало вже мотатися Зоною. Думаю, може, до Долгу податися. Ти як ввважаєш? Там наче нормально в них із забезпеченням. Ідея їх мене не дуже хвилює, головне, що буду мати все, що потрібно... А якщо що, так і заробити можна, напевно.. Треба подумати.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_133">
  <text>Чув про аномальні поля? Так ось, довкола цих полів артефакти утворюються, і якщо поквапитися і рвонути туди відразу після викиду, то можна буде непогано піднятися по грошах. Ось дочекаюся викиду, перечекаю і піду, я знаю одне місце.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_134">
  <text>Думаю полагодитись трошки. Бачиш, як у мене костюмчик пожувало? Це собаки напали, я тільки їх перестріляв, а тут тушкани навалилися. Ледве відбився, але зате хабарка добув. Правда, як би весь цей хабар на ремонт не пішов, ну добре, подивимося ...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_135">
  <text>Залишив припаси в одному примітному місці, а де, ніяк не згадаю... Я тоді на підпитку був - від радіації лікувався. Пам'ятаю, дерево сухе лежало і камінь здоровий поруч, а де точно, не можу згадати. Хочу ось прогулятися, може, на місцевості зорієнтуюся.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_136">
  <text>Як думаєш, вчені приймають різні кінцівки від монстрів? Мені казали, їм потрібні. Треба буде сходити до них у бункер поторгуватися. Я на днях кровососа завалив, ще від собак хвости є, ну і кабанів поганяв, так від них дещо теж є...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_137">
  <text>На тому тижні я химеру уклав. Довго від неї бігав, ухилявся, але здолав. А поки бігав, рюкзак довелося скинути, а де точно, не помітив. Добре у мене схрон був. Досвідчений сталкер завжди має пару схованок з припасами. Ось думаю, сходити та пошукати, може ще лежить рюкзачок мій... Якби він порожній був, так я б і не думав - не шкода, але там дещо було. Сходжу, мабуть.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_138">
  <text>Пійду до другана, він тут неподалік. Заодно схованкусвою перевірю, а то ж знаєш як буває - не встигнеш покласти, а вже якась падла поруч крутиться. Я тобі раджу, якщо що ховаєш, так ховай так, щоб не вивернули, а то потім сам лікті кусати будеш. Це тобі безкоштовна порада від бувалого сталкера, згадаєш ще мене.</text>
</string>
<!-- Бандиты -->
<string id="dm_action_info_139">
  <text>Хочу одного козла знайти. Він, падло, мене кинув добряче і звалив. Ну нічого, Зона таких козлів в першу чергу рачки ставить, подивимося ще.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_140">
  <text>Трясця, ще один допитливий... Вали давай, не твоя справа, куди я збираюся.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_141">
  <text>Що-що... Ніщо. Люди он що, а ніщо, а тобі що?..</text>
</string>
<string id="dm_action_info_142">
  <text>Бухати сьогодні будемо. Кльовий хабарок взяли... ги-ги, а ті придурки навіть не зрозуміли нічого, лопухи.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_143">
  <text>Знайшли місцину одну край дороги. Там спокійно можна хабаром живитись, і ніхто не бачить. Головне і робити нема чого, хабар сам в руки йде, тільки трусити встигай ...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_144">
  <text>Йти хочу подалі кудись. Тут недавно вояки рейд влаштовували. Стрілянина була бувай здоровий. Я-то в підвалі відсидівся, а одного хлопця підстрелили, я і не знав його особливо він тільки-тільки до нас прийшов - і ось тобі відразу кулю. А чого героя з себе ліпити, сидів би тихо в підвалі і не висовувався, так ні ж - кожен Рембо хоче бути...</text>
</string>
<!-- Долг -->
<string id="dm_action_info_145">
  <text>Бандити взагалі страх втратили, наших валять. У них в Долині типу бази, а ми скоро збираємось знищити їх гадючник.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_146">
  <text>Треба б на базу за патронами збігати, а то закінчуються. Чогось начальство наше економити почало, не інакше, як готуються до чогось.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_147">
  <text>У нас боєць пропав. Ішов у Темну долину, і вже більше двох діб ніяких звісток. Там бандитське лігво є, ось думаємо з мужиками розвідати поки, як їх потім притиснути всіх до стінки.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_148">
  <text>Треба зброєю своєю зайнятися поки час є, а то зовсім щось погано стріляти стала. А то ж бозна що - сьогодні спокійно, а завтра набіг нечисті, або в похід абикуди.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_149">
  <text>Не знаю, я тільки повернувся з рейду, хочу відпочити, відіспатися...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_150">
  <text>Ти знаєш, що у нас розбіжності з Волею? Начальство сказало, привести всю амуніцію в порядок і бути напоготові, патрони даремно не розстрілювати. Схоже, скоро заміс буде, треба приготуватися.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_151">
  <text>Нічого не збираюсь... Ну може до Бару схожу.</text>
</string>
<!-- Воля -->
<string id="dm_action_info_152">
  <text>Та нічого особливого... Як завжди, бухло, закусь, косячок... дівки - правда віртуальні... ха-ха.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_153">
  <text>Завтра підемо на сосичів, так головний сказав. Щоправда він це вже тиждень говорить. Увечері збирається завтра село зачищати, а на ранок думки тільки про похмілля. Подивимося, як цього разу буде.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_154">
  <text>Я на днях ствола свого посіяв, класний був ствол, не те що цей. Не те щоб вже сильно п'яний був, просто притулив десь, а то заважав стакан піднімати... Треба пошукати, де я його залишив. А може, мужики так кепкують, самі заникали кудись і думають я викуповувати буду ... як же, розмріялись.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_155">
  <text>Сказано всім барахло своє не розкидати, тримати напоготові. І взагалі зброю перевірити і підрихтувати, якщо що... На кабанів підемо, чи що? А може, Долг у гості чекаємо... </text>
</string>
<string id="dm_action_info_156">
  <text>Щось чутки йдуть, що скоро в похід. Не хочеться як... тут вже притерлися до місця, тихо, спокійно, ніхто не турбує... Чого їм в голову стукнуло йти кудись?</text>
</string>
<string id="dm_action_info_157">
  <text>Сиділи з мужиками план дули... Ну пихнули трохи й буде, так один дурень завівся, все їдло зжер, ледве відтягнули. Тепер шукати харчі треба, а то, кажуть, скоро кудись підемо, так треба б припаси мати.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_158">
  <text>Нічого не робитиму, набридло все. Дістала ця горілка, я ж нормальний був, а тут спився зовсім, пора зав'язувати. От сьогодні тільки підлікуюсь трошки і зав'яжу, точно... Ні не сьогодні, а краще з понеділка.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_159">
  <text>Хочу ствола путнього добути, типу Беретти. Для реальних пацанів Беретта - саме те.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_160">
  <text>Підемо скоро на діло, так треба хоч підготуватися - поквасити трохи, поки час є, а то потім часу не буде...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_161">
  <text>Задовбало мене на Пахана кріпачити. Чого він, бляха, все не задоволений - це мало, то мало, куди, та де... Все думає, його кинути хочуть. Ну зрозуміло, він авторитет, але треба ж своїм довіряти, в натурі.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_162">
  <text>Пішов ти! Ти хто взагалі тут, щоб питати? Так, малявка, ось і йди ближче до параші.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_163">
  <text>Лопух тут один розповів, звідки сталкери ходять. Ось і жирно, будемо тепер брати їх тепленькими.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_164">
  <text>Не твого розуму діло.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_165">
  <text>Пристрелити тебе збираюсь... Розслабся, це гумор.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_166">
  <text>Подрімати б, поки час є. А ти йди, куди йшов, чи не стирчи тут.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_167">
  <text>А у тебе є ділова пропозиція? Ні? То якого дідька ти дістаєш мене...</text>
</string>
<string id="dm_action_info_168">
  <text>Запропонуй щось за хорошу оплату, може обговоримо, тоді й вирішу, що робити.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_169">
  <text>Нічого не збираюся робити. А якщо б і збирався, то з тобою точно не обговорював би.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_170">
  <text>Ти не пхай носа не в свою справу, ціліше будеш.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_171">
  <text>Ти поменше питань став, у нас цього не люблять.</text>
</string>
<string id="dm_action_info_172">
  <text>Що, куди, де?.. Тобі може мої плани в письмовому вигляді викласти?</text>
</string>
<!-- Диалоги-анекдоты -->
<string id="dm_jokes_info_0">
  <text>Заходить сталкер до Бару і разом з ним страус і мокра кішка. Всі здивувалися, але промовчали. Той замовляє пляшку горілки, випиває її з горла і йде в дальній темний кінець бару; сидить там і плаче. Підходить до нього бармен і питає, що й до чого.\n-Розумієш, був я на ЧАЕС, заліз в саркофаг, знайшов там Виконувач бажань.\nТа, мабуть, зовсім збожеволів без жіночого товариства і замовив щоб завжди поруч зі мною була пташка з довгими ногами і вологою кицькою.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_1">
  <text>Сидять два бандюка-невдахи біля багаття і мріють:\n
- Ех, курва, докандибати б до Моноліту. Ось тоді б я піднявся! Ух, курва, я б загадав ... п'ять тисяч гривень!\n
Пауза. Співрозмовник запитує з подивом:\n
- Чуєш, братан, може краще... шість тисяч, га?\n
Знову пауза. А потім відповідь:\n
-Ні, ну ти гониш! Шість тисяч?! Це НЕРЕАЛЬНО!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_2">
  <text>Агропром. Йдуть бандюки до бази сталкерів.\n
- Я тут в сторону відбігав, бачу могила сталкерська. Знаєте, пацани, що на хресті написано?\n- "Загинув, захищаючи задній прохід".</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_3">
  <text>Бувалий сталкер повчає новачків:\n
-Виходить, так! Триматися разом, один за одного - горою, товаришів не підставляти, до рота всякої гидоти не брати... А то був тут у мене "напарник" один, курва. Спіймали якось нас бандити, до стінки поставили і давай приколюватися, мовляв, вибирайте: або догоджайте нам, або розстріляємо.\n
- Ну, і що ви їм відповіли? - питають новачки.\n
-Ну що-що! Ця наволоч погодилася, а я... а мене розстріляли.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_4">
  <text>Стоїть п'яний в колоду бандюк біля стінки, раптом взяв і впав на підлогу. Лежить на підлозі й говорить:\n
- Курва, пацани, ці стіна мене точно роздавити хоче. Я вам точно кажу.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_5">
  <text>-Друган, допоможи! - Донеслося до сталкера, як він повз кущі проходив.\n
- Що, аптечки захотів! Ух! Гад!\n
- Та ні... Папірці скінчились!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_6">
  <text>Втомлений, закривавлений сталкер в екзоскелеті з гранатометом тягне псевдорибу. Назустріч - інший:\n - Привіт, брате! Як клює?\n
- Боляче, падло.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_7">
  <text>Зустрілися якось одинак і свободівець. Одинак просить у свободівця закурити, той простягає йому цигарку. Одинак запалює і каже:\n
- Хмм, щось не схоже на "Прилуки"?!\n
Воляк відповідає:\n
- Ти будеш довго сміятися, але це, не "Прилуки".</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_8">
  <text>Негр один зі Штатів приїхав до Зони на мутантів пополювати. Взяв з собою супер крутий ствол і супер крутий комбінезон. Через день його привезли до київської реанімації. Його лікар запитує: "Що трапилося?". Він відповідає: "Так у мене водичка скінчилася. А ніч вже. Я до намету підійшов, руку з фляжкою туди засунув, і кажу: водички ... водички дайте! "</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_9">
  <text>Йде горбатий сталкер Кровососівкою. Аж раптом, голос в мозку: "Дай закурити, сталкере".\nНу, він в штани наклав і думає: "Не чіпай мене, будь ласка, я маленький, горбатий, не палю."\n
Знову голос: "Ні, ти не горбатий".\n
І вщух голос...\n
Прибігає сталкер на базу, до дзеркала - а горба-то і немає.\n
Він тоді до свого друга - кульгавого. Так, мовляв, і так, ось такий добрий контролер в Кровососівці з'явився.
Той туди. Іде по селу. Голос: "Гей, горбатий, дай закурити."\n
- Ні, я не горбатий, це той сталкер до мене який, ось він був горбатий, а я кульгавий.\n
- Ні, ти горбатий!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_10">
  <text>Вирішили двоє сталкерів з угруповання Воля зробити свій внесок у вивченні Зони. Приносять на Янтар професору Сахарову доповідь про проведені експерименти. Той читає:\n
Дослід перший: Спіймали тушкана, свиснули, тушкан втік.\n
Дослід другий: Спіймали тушкана, відірвали йому лапи, свиснули, тушкан не втік.\n
Висновок: Тушкан без ніг не чує.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_11">
  <text>- Чого це Василь нервовий такий?\n
- Так через артефакт...\n
- Який артефакт?\n
- Не знаєш? Ну знайшов Василь арт. Дуже рідкісний. "Серце друга" зветься. Він з двох частин. Одну собі залишаєш, іншу даруєш. І у вас потім всі і радощі, і біль, і горе навпіл!
Ну і що?\n
- Так місячні у нього!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_12">
  <text>Сидять сталкери біля багаття, гріються, нудьгують. До них підходить ще один:\n
- Здоров, мужики! Чого сидите, у небо витріщаєтесь? - дістає з рюкзака згорток, - Нужбо ось, зацініть дурь.
Сталкери повеселішали, руки почали потирати. Пустили по колу:\n
- У, добре!\n
- К-к-к-крутоо!\n
-  Та ні, так собі якось.\n
-  Бувало й краще.\n
-  Да ви що, дядьки! Тут же дрова самі лише - мене взагалі не вставило! - каже новачок.\n
- Ну, ось - весь кайф поламав, невіглас! Ти же в Зоні! Важко було уявити, що це дурь, а не тирса?!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_13">
  <text>- Друган, ну її до біса, цю Зону. Валимо на район зависати!\n
- Ні-і-і, мені до Моноліту треба. Є у мене одне особисте бажання...\n
- Хрін з півруки?\n
-  Трясця...А ти звідки знаєш?!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_14">
  <text>Женеться кабан за псевдоплотью і думає:
- Невже Сидорович швидше за мене бігає?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_15">
  <text>Сидять салабони біля багаття і мріють:\n
- Ех, ось піднімемося трішечки, за завданнями побігаємо - грошей нарубаємо. Купимо собі амуніцію круту, стволи крутяцькі і підемо на Північ. Там, кажуть, арти - на вагу золота. Розбагатіємо, звалимо з Зони, купимо тачки реальні, завалимося відпочивати на Канари, там, на Таїті. Ти був на Таїті?\n
Раптом до салаг різко підскакує кровосос, хапає їх за вуха і потужно стукає головами один об одного. Черепи тріскаються. Кровосос облизується:\n
- Каїті, Каїті! Ну були ми ні в якій Каїті! Нас і тут непогано годують!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_16">
  <text>Проходить браток повз пораненого сталкера.\n
Сталкер: Брате, допоможи!\n
Бандюган: Мужик, без образ, одна обойма лишилась.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_17">
  <text>Увага всім! У Зоні з'явилися дивні зомбі, що плавають Прип'яттю на байдарці. В байдарці зазвичай знаходяться дві загадкові істоти, які називають себе - Гребибля і Гребубля... А іноді з'являється ще одна не менш загадкова істота на ім'я Кудитудибля.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_18">
  <text>В шент "готовий" сталкер підповзає до барної стійки і говорить бармену:\n
- Чуєш, друже, постав для пацанів пісню Валерія Меладзе про Стошу Говнозада!
- Ти що, з дуба, немає такої пісні! - дивується бармен.\n
- Ну як немає: "Стоша Говнозад, тихо на пальцах..."</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_19">
  <text>Купив сталкер у бармена пляшку горілки, намагається відкрити - нічого не виходить.
 - Чуєш, бармене! Чого пляшка твоя не відкривається?\n
- Че ж елементарно! Знайди "Кришталеву колючку", через "Плівку" проколи пробку, іншим кінцем притисни до "Пружини", встав в "Пружину" три "Батарейки", натисни - і відкриється пляшка!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_20">
  <text>Сидить сталкер досвідчений в барі і випиває, ну поруч сидять два новачка. Один так із заздрістю дивиться на закусь сталкера і зітхає, сталкер так і говорить:\n
- Гей, скажи своєму другану нехай підсаджується, посидимо.\n
Другий відповідає:\n
Ні, він ситий.\n
- Та не сци ти, хай вип'є.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_21">
  <text>Йде новачок вночі по Зоні. Раптом щось затрінькало.\n
- Цвіркун, - подумав новачок.\n
- Радіація, придурок, - сказав контролер, що сидів в кущах.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_22">
  <text>- А ти чув, на базі Долгу НП було?\n
- Ну, і що у них там сталося?\n
- Контролер заліз прямо до радіорубки. І півгодини за "Гріх" агітував.\n
- І який сенс?\n
- Так долговці - хлопці прямолінійні, якщо свої агітують, значить треба. Весь день потім шукали цей "Гріх", щоб в нього вступити.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_23">
  <text>Один веселий контролер в Зоні вирішив перевірити, що буде, якщо змусити кровососа пити кров у зомбі? В результаті загинули обидва; кровосос - від голоду, а зомбі - від лоскоту...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_24">
  <text>Потрапив досвідчений сталкер до Пекла, скинув з себе важку амуніцію, викинув потертий автомат, став на коліна, підняв руки догори і радісно в повний голос крикнув: "Урааааааа, нарешті, довгоочікуваний відпочинок !!!!"</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_25">
  <text>Генетики спробували поєднати невразливість Химери, спосіб харчування Кровососа і можливості Контролерів. Ось так вони заново створили Тещу!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_26">
  <text>Вчить старий кровосос молодого:\n
- Ти на Кордон не ходи: там сталкери-новачки, у них грошей на протирадіаційні препарати немає. Вони горілкою "лікуються". Я раз зжер такого, потім два дні з похмілля хворів...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_27">
  <text>Зомбі, помирає:\n
- Мооочччччиии....\n
Мимо проходить сталкер:\n
- Тьху... Люди вмираючи води просять, а цей.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_28">
  <text>Сидять біля багаття контролер і троє сталкерів.\n
Контролер: "Так, як рукою махну, всі сміються".</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_29">
  <text>Новачок запитує у досвідченого сталкера:\n- Ви не знаєте, де тут псевдособак немає, а то я спати боюся?\nМатёрий:\n- Дивись, підеш спочатку вперед, потім звернеш на дорогу, потім наліво, побачиш село. Там можеш собак не боятися.\nНовачок:\n- Клас! А чому ж їх там немає?\n- Кровососів бояться.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_30">
  <text>Жили-були три брати-сталкери. Двоє розумних, а третій дурень: то у "Карусель" посре, то в "Електру" посцить...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_31">
  <text>Приходить до Сидоровича податкова. Стукають у залізні двері:\n
- Тут живе Сидорович?\n
- Ні!\n
- А з ким ми розмовляємо?\n
- З Сидоровичем.\n
- А чого ви кажете, що він тут не живе?\n
- А хіба це життя?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_32">
  <text>Темної, дощової ночі сталкер пробирається Зоною і натикається на свого побратима, задрімав під відкритим небом, причому неподалік видно іржавий автобус\n
- Чуєш, брате, а чого це ти в автобусі не заночував?\n
- Так я заночував, було, та контролер висадив...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_33">
  <text>Два свободівця виходять з конопляного поля. Один раптом бачить равлика і з люттю чавить його.\n
- Ну що вона тобі, братан, зробила?! - запитує інший.\n
- Та дістала, цілий день за мною бігає!!!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_34">
  <text>Бармен розмовляє з Болотним Доктором.
- Ти не знаєш, чому у Вороніна волосся такі пишне?\n
- А він волосся яйцями натирає.\n
Ну й акробат, дідько.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_35">
  <text>Входить сталкер до Сидоровича в підвал, а старого якраз двоє грабують. Сталкер кинувся на виручку...\n 
Виручку довелося ділити на трьох...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_36">
  <text>Сталкерська мудрість: "Слово не горобець, вилетить необережне - повернеться триповерхове".</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_37">
  <text>Пішов якось сталкер в ходку, побачив плоть і пальнув по ній, але промахнувся.\n
- Ех, зовсім вже косий став, - а потім подивився, що поруч нікого немає і сказав:\n
- Та й раніше такий був.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_38">
  <text>Сперечаються якось Бармен з Вовком.\n
Бармен: Зв'язка ломів, як правило, тоне.\n
Вовк: Але в ртуті чудово плаває.\n
Бармен: Але якщо ломи уранові, то і у ртуті тонуть.\n
Вовк: Сам топи уранові ломи в ртуті.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_39">
  <text>Тільки російські та українські сталкери почувши слова "сто грам" не питають: "Чого?"</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_40">
  <text>Воляки розмовляють:\n
- Прикинь, Вася вчора в барі пива ПРАВИЛЬНОГО випив і як заново народився!\n
 Що, похмілля не було?\n
- Та ні - повзав, обсцикався, розмовляти розучився...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_41">
  <text>Один сталкер іншому:\n
- Я влучаю в щура зі 100 кроків.\n
- Цікаво, де ти знайдеш таких щурів, які чекають, поки ти відміряєш сто кроків?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_42">
  <text>У Сидоровича в підвалі на дверях висить табличка:\n 
"У мене є все, що потрібно справжньому сталкеру!"\n
А під нею ще одна:\n
"А якщо у мене чогось немає, то воно справжньому сталкеру не потрібно!"</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_43">
  <text>Сидять сталкери біля багаття. Один каже:\n
- Знову чоботи хрінові підсунули.
Другий відповідає:\n
- Так не смішно ж!\n
Перший:\n
- Зате правда!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_44">
  <text>Оголошення над хатиною Сидоровича:\n
"Нова акція! При покупці двох калашів, восьмиста патронів до них, трьох пістолетів Макарова, шести обійм до кожного, дванадцяти протирадів (або шістнадцяти пляшок горілки), вісімнадцяти аптечок, і семи гранат, БИНТ АБСОЛЮТНО БЕЗКОШТОВНО !!! "</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_45">
  <text>Сидить сталкер біля багаття і бряжчить одним акордом на гітарі.\nДо нього підсаджується Контролер і посміхаючись каже:
- Ну що, сталкере, почнемо концерт за заявками...?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_46">
  <text>Підходить сталкер до блокпосту Волі і каже:\n
- А навіщо навколо бази Волі така висока огорожа?\n
- А щоб дурні не лазили.\n
- Туди чи назад?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_47">
  <text>Горілка "Козаки" - це як російська матрьошка: відкрив одну, а там пішла друга, третя...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_48">
  <text>У підвальчику Сидоровича:\n 
- Сидорович, у тебе совість є?\n
- Нууу... А за скільки візьмеш?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_49">
  <text>Сидять два свободівця:\n  
- Ех, не той вже план пішов, не той...\n 
Повз них проїхав снорк на велосипеді.\n 
- А як на мене, саме той!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_50">
  <text>Два сталкери:\n 
- А чому від тебе так смердить?\n 
- Та дивлюся - "Нічна зірка", а поруч спиною до мене псевдогігант спить, ну я і поповз її добувати. 
Ну і що?\n 
- Що-що. Наснилось гіганту щось! </text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_51">
  <text>Звалище. Назустріч йдуть сталкер і бандит. Бандит дістає ПМ, тикає їм в сталкера і питає:\n
- Гроші є???\n
Сталкер дістає АБАКАН, тикає в бандита їм і спокійно так:\n
- А що?\n
Бандит прибирає ПМ і дістає купюру в 500 гривень:\n
- Так ось розміняти хотів!!!!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_52">
  <text>Сидять сталкери біля багаття... спілкуються... п'ють... балагурять...\n
Підходить новачок... сідає... знімає боти... простягає до вогню... все остовпіли...
Хвилинна пауза... Потім один запитує:\n
- Чуєш... брате... а ти взагалі шкарпетки міняєш?...
А той відповідає:\n
- Звичайно міняю... на два "Виверти"...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_53">
  <text>Останні дослідження професора Сахарова довели, що так звані зомбі - це просто сталкери, які ще не похмелилися.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_54">
  <text>Йде дилер з мішком трави до бази Волі, йде тихо-мирно... Раз - у "Трамплін"!\n
Один вартовий біля воріт - іншому:\n
- От козел! Знову по дорозі викурив!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_55">
  <text>Стук в двері сховища.\n
- Хто там?\n
- Це я, кровосос!\n
- І що?\n
- І все...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_56">
  <text>Йде дорогою псевдогігант. Раптом до нього підходить тушкан і каже:\n
- Зніми штани!\n
- Навіщо? - здивувався псевдогігант.\n
- Ну треба, ті шкода, чи що? - відповідає тушкан.\n
- Гаразд ... - пробурчав псевдогігант.\n
Тушкан їх уважно оглянув з усіх боків і каже:\n
- Нє, це не мої, мої з кишенькою були...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_57">
  <text>Кореспондент в каналізації бере інтерв'ю у кровососа:\n
- А чим ви харчуєтеся?\n
Да корінчиками, артефактами.\n
А якими?\n
- А пішли покажу, КОРЕШЕ...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_58">
  <text>Молодий сталкер підбіг до псевдособаки і став гладити її пишний хвіст. Ветеран з переляку кричить:\n 
- Що ти робиш? Він же тебе порве!\n
- Ні, чуваче, з цього кінця вони не кусаються.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_59">
  <text>- Прапорщик, вгадай - що важче, кілограм вати або кілограм заліза?\n
- Кілограм залізяк, звичайно!\n
- А от і не вгадав. Вони однаково важать.\n
- А ось я зара дам тобі по голові, спочатку кілограмом вати, а потім кілограмом залізяк, тоді зрозумієш що важче.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_60">
  <text>Сидить cвободівець і косяк курить. Тут до нього зомбяка підходить:\n 
- Мужик, дай затягнутися.\n
Той йому спокійно дає, а зомбі після затяжки йде. 
Сидить потім і думає, чому мужик не злякався?.. Відірвав собі руку і ногу. Знову підходить:\n 
- Мужик, дай затягнутися.\n
- На.\n
Зомбяка знову йде і думає, чому мужик не злякався?\n
Відірвав ногу, що залишилася і порвав собі живіт. Знову підходить до Воляка.\n
- Мужик, дай затягнутися.\n
- Ні-і-і-і, я дивлюся, тобі шкідливо...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_61">
  <text>Застава Долгу перед Баром, з боку Дикої території доносяться моторошний рев, безладна стрілянина, скиглення псевдособак і рев нелюдський:\n
- Курва!!! Курва!!! Гори на тобі срака!! Стій, падло!!! Геть подуріли, гниди!!! Відкусите ж, бляха, п'ятку!!!\n
Потім тиша, з-за повороту виходить Сахаров і, інтелігентно так поправляючи протигаз, звертається до всіх:\n
- Вибачте, був засмучений...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_62">
  <text>На Звалищі, в ангарі.\n
Сталкер-ветеран, з серйозним виглядом, плентається до туалету, що у дворику, і пре з собою здоровенний такий важкий рюкзак, а рюкзак повненький: стволи всі новенькі, аж в мастилі ще, патрони по коробочках розкладені, купа артефактів, кожен в окремий пакетик загорнутий, спецуха вся.\n
З ангару голос сталкера-новачка:\n
- Друже, ти навіщо рюкзак-то до туалету тягнеш??\n
- Та настрій такий, на все своє життя насрати хочеться.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_63">
  <text>Підходжу ввечері до посту біля мосту, Кузнєцова виглядаю, а звідти:\n
- Гей, сталкере! Іди сюди - говорити будемо! Консерва є - їсти будемо! Вогонь-вода є - пити будемо! Бубен є - однако, співати будемо! - кричав рядовий Худайбердиєв...
УКРАЇНА - НЕЗАЛЕЖНА ДЕМОКРАТИЧНА ДЕРЖАВА, однако...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_64">
  <text>Йдуть по Зоні два новачка сталкера. Один другому:\n
- Чуєш, я тут чув як один бандит про маслини щось кричав. Я їх жах як люблю. Підемо, половимо?!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_65">
  <text>Сидять долговці біля багаття. Один:\n
- Видаю...\n
- Ах ти, зрадник!\n
Кричить інший, особливо пильний, стріляючи першому в голову.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_66">
  <text>Приходить Воляк до Доктора.
Щось погано мені, Док!\n
Той послухав і каже:\n
- Треба б Вам, шановний, травички попити.\n
- Може мені ще й шприців покурити?
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_67">
  <text>До бару "Сто рентген" заповзає рачки п'яний сталкер. Повертає до лівої стіни, і починає повзти вгору. Перелазить на стелю, потім по іншій стіні сповзає до стійки. Замовляє відро горілки. Залпом випиває. Розвертається, і тим же манером виповзає з бару.\n
Один сталкер - іншому:\n
- ТИ БАЧИВ?!!!\n
- Ага, навіть не закусив!!!!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_68">
  <text>Поставили долговці бандюків до стінки.\n
Прапор командує: "Готуйсь!"\n
Командує: "Цілься!"\n
Раптом хтось із бандюків сильно чха.\n
Розстрільна команда дружно:\n
- Будьте здорові!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_69">
  <text>Голоси в Зоні:\n
- Ну і що ми з тобою робити будемо?\n
- Товаришу псевдогігант, вибачте, я не знав, що підствольник з першого пострілу вас не візьме...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_70">
  <text>Інструктаж військових перед рейдом до Зони:\n
Ви випадково потрапили в аномалію "Карусель". Ваші дії?\n
- Піднятися вгору на 20 м, потім розсипатися шматками на значній ділянці.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_71">
  <text>Сидять два кровососи з пляшкою горілки. Повз йде сталкер.\n
- Гей, сталкере, третім будеш?\n
- Буду!\n
- Ну і чудово. А то тих двох ми вже випили.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_72">
  <text>- А ти чув, на базі Долгу НП було?\n
- Ну, і що у них там сталося?\n
- Контролер заліз прямо до радіорубки. І півгодини за "Гріх" агітував.\n
- І який сенс?\n
- Так долговці - хлопці прямолінійні, якщо свої агітують, значить треба. Весь день потім шукали цей "Гріх", щоб в нього вступити.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_73">
  <text>Старий і молодий сталкери базікають біля багаття. Молодий і питає:\n
- Слухай, а ось як ти думаєш: може душа застудитися?\n
- Ех, неуки нині серед молоді пішли... Ну сам поміркуй: як "Душі" застудитися, якщо це артефакт такий?\n
- Дивно, дивно... - відповідає молодий, - я ось в підвалі у Сидоровича чув: "Душа моя, одягни капці, підлога бетонна, холодна, застудишся..."
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_74">
  <text>Стоїть свободівець на березі Прип'яті, димить косяком і дивлячись на хвилі, твердить:\n
- Рибка, рибка, дай мені новий будинок, бабу, щоб все при ній і їжі побільше! Ну, давай, не жадібнічай!\n
Повз йде один з голованів-екологів:\n
- Ну що ви тут стоїте? Ви ж знаєте, що риби не розмовляють!...\n
З води висовується здоровенна Золота Риба і заявляє:\n
- Ось і я йому, дурневі, вже годину кажу те ж саме! Начитався Пушкіна, анашист обдовбаний!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_75">
  <text>Йде сталкер по руїнах, бачить двері з черепом і кістками, з написом червоними літерами "Не заходь, вб'є!"\n
Зайшов.\n
Вбило.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_76">
  <text>Майор Кузнєцов і його салабони на Кордоні відгадують кросворд:\n
- Нічний наряд на букву "П"?\n
- Патруль?\n
- Ні, по буквах не підходить...\n
- Пікет?\n
- Ні, ну ти що, чи не статутна назва!\n
- Пост?\n
- Товаришу майор, дивіться на останній сторінці!\n
- Піжама!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_77">
  <text>Два сталкери п'ють горілку. Підходить третій:\n
- Ого! Горілка! Буду третім!\n
- Ні - четвертим. Трьох ми вже послали.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_78">
  <text>Брак горілки - це єдиний "брак" горілки.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_79">
  <text>Сталкер підкинув шкарпетку до стелі - та прилипла. "Гравітаційна аномалія", - подумав досвідчений сталкер.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_80">
  <text>Двоє п'яних сталкерів йдуть по болоту (точніше повзуть). Раптом повз пронісся на четвереньках снорк. Один сталкер і каже іншому:\n
- Чу-ш-ш друже, я не зрозумів! Глянь на того п'яного чортяку. Ми що з тобою, гальмівної рідини випили?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_81">
  <text>Йде бувалий сталкер лісом, тут перед ним звідкісь з'являється здоровенна химера і каже голосом жахливим:\n 
- Що, бувалий, що не відсирів ще порох в порохівницях?!!\n
Тут у бувалого порох і відсирів...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_82">
  <text>Йде якось по Зоні Болотний Доктор зі своїм собакою, а назустріч йому сталкер:\n
- Здоров, Докторе! А що це пес твій голос не подає, чужих зовсім близько підпускає?\n
- Ну ти сам подумай: Якщо псевдопес чужих близько не підпустить, як він їх зжере?
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_83">
  <text>Група крутих сталкерів Волі йде з Зони в сторону Кордону, все обвішані зброєю, в екзоскелетах.\n
Майор Кузнєцов, порахувавши відраховані "за тарифом" бабки, запитує:\n
- Хлопці, ви до міста?\n
- Ага...\n
Пошту не захопите?\n
- Може тобі ще телеграф, телефон і мости захопити?!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_84">
  <text>Дзвонить зелений сталкер другові. Той млосним голосом відповідає:\n
- Не буду я з тобою розмовляти. Я впав у депресію...\n
Зелений сталкер замислився: "Треба буде у бувалих запитати, що за аномалія така - депресія".
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_85">
  <text>Підходить свободівець до долговця:\n
- Пане, ви падлюка! Я вимагаю сатисфакції і викликаю вас на дуель!!! Надаю вам можливість обрати зброю: Автомат чи ніж?\n
- Ніж.\n
- Відмінно. А я - обираю автомат!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_86">
  <text>- Псевдогіганте, ти природу любиш?\n
- Таааааааааааааак!\n
- Після того, що вона з тобою зробила?
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_87">
  <text>По вівторках і четвергах, ближче до вечора Сидорович вивішував табличку "Перерва на урок німецької мови" і замикав бункер.
Запізнілі сталкери з досадою копали іржаві двері, крізь які долинали приглушені фрази "Ja, ja! Das ist fantastisch!".
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_88">
  <text>Зловив вояка сталкера на периметрі:\n
- Зара я тобі покажу, як до Зони лазити!!!\n
- Ффух, слава Богу, а то мене вже 3-й раз ловлять! 
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_89">
  <text>Сидять три Воляки біля багаття... Робити нема чого... нудьга... вирішили в російську рулетку пограти. Перший дістає патрон, заряджає, натискає на курок. Постріл. Падає. Другий дістає патрон, заряджає. Постріл, падає. Третій дивився дивився, дістав, зарядив, вистрілив. Остання думка в його мозку:\n
"А хіба з макарича грають в рулетку?"
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_90">
  <text>Відносини сталкерів і військових.\n
Блокпост: Стій, хто йде?\n
Сталкер: Свої, з пляшкою!\n
Блокпост: Свої, проходь! Пляшка, стій!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_91">
  <text>Коктейль "Три плоті"!\n
Рецепт:\n
Ящик горілки і три сталкери...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_92">
  <text>Сталкер дійшов до Моноліту.\n 
Моноліт: Я виконаю 3 твоїх бажання...\n
Сталкер: Офігеть!... (на нього посипалися фіги - плоди екзотичні).
Сталкер: От же ж! Що за хрінь (...і посипало його хроном).\n
Сталкер: ОТ ЛАЙНО!!!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_93">
  <text>Бігає псевдогігантша по галявині за тушканами. Бігає, зловити намагається, а вони все тікають. Втомилася, сказилася - носиться за ними з ревом: Стійте, ТАМПАКСИ!!!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_94">
  <text>Два сталкери:\n
- Ти з кожним днем все більше стаєш схожий на алкаша.\n
Це ще чого?\n
- Так у тебе руки тремтять, коли ти відро з горілкою до рота підносиш!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_95">
  <text>Йде по Зоні контролер, за собою веде три псевдоплоті. Перша біжить, кричить:\n 
- Ба..Ба..Бга...Бя...Ба...\n
Друга:\n
- Буу...Бгууу... Бууу...\n
Третя не відстає, підспівує: \
-Бии... Бгии... Биии... Би...\n
Контролер, зітхаючи:\n
- Бабу би...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_96">
  <text>Сидять два свободівця з мішком плану і курять.\n 
Ги-ги, ч-ч-чуєш, Колян, ги-ги, а що зі мною буде, якщо я весь мішок разом викурю?
- Ну, у тебе там кровотеча почнеться з носа, очей, вух.
- Ого, нічого собі, а чому???\n
- Тому що якщо ти один весь план викуриш, я тобі, сволота, всю морду розіб'ю!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_97">
  <text>Йдуть два сталкера-єврея:\n
- Мойша, ти знаєш, а Сьома таки педераст!\n
- Шо, горілку зайняв і не віддає?\n
- Ні, в хорошому сенсі...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_98">
  <text>Лежить накурений Воляк біля річки:\n
- Бобер, чому у тебе такі білі зуби?!\n
А курити менше треба, щоб з бобрами не розмовляти!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_99">
  <text>Сидять біля багаття сталкери і хваляться.\n
Долговець: - Я ось ввечері врятував якогось новачка з аномалії.\n
Найманець: - А я в обід одному новачкові допоміг відбитися від бандитів.\n
Воляк: - Ну а я з ранку накурив одного сумного новачка...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_100">
  <text>Повзуть два сталкери, перетинають периметр. Раптом один вляпався рукою в лайно. Другий починає реготати. Перший (затискаючи йому рот рукою):\n
- Тихо, військових піднімеш!</text>
</string>
<!-- історії (АМК) -->
<string id="dm_story_info_0_1">
  <text>Нудно у вас тут на Кордоні... історію розкажи якусь, чи що...</text>
</string>
<string id="dm_story_info_0_2">
  <text>Я одну історію згадав... Прийшов одного разу до Сидоровича, а він каже, мовляв, іноземець якийсь їде... Зустріч йому треба, значить, в місця якісь зводити, аномалію показати, ну і все в такому роді. А я мало не голий ходжу - до калаша патронів немає, обріз поламався давним-давно, залишився тільки пістолет, та й то - патрони все холості... Йо-майо, а жерти - то хочеться. Отже, погодився я іноземця потягати по зоні. Ну так, поблизу села, звичайно. Приїхав він. В окулярах затемнених, з фотоапаратом. Щось на своїй американській варнякає, і посміхається, гад. На сафарі, типу, приїхав. Ну пішли, кажу. Зайшли недалеко - якраз наші недавно територію до млина зачистили, аж з самого села. Йдемо, іноземець посміхається, капелюх поправляє, та все мильницею своєї клацає.</text>
</string>
<string id="dm_story_info_0_3">
  <text>Хе-хе, теж мені, турист...</text>
</string>
<string id="dm_story_info_0_4">
  <text>Дійшли ми до ангарчика невеликого, ну, пам'ятаєш, там де Федір Конструктор загнувся. Мовчи, іноземцю кажу, зара на зомбі йти будемо. Він раптом проникся, очиська як блюдця і дістає, турист клятий, з рюкзака Магнум. Щоб тебе, думаю! Кого на свою голову взяв... Ні, кажу, ти ствола заховай. Сяк-так умовив його жестами і сказав за мною йти. А темно... Ніч не видно. Йдемо, отже, вода десь капає, скло в вікнах тремтить (вітер гуляє). Турист цей аж тремтить весь. І тут з темряви на нас в камуфляжі я-а-а-ак попре зомбі. Я іноземцю тільки кричати хотів, щоб вшивався, диви, а його вже й сліду немає. Тут ми з 'зомбі' не витримали, я-а-ак стали реготати! Петрович реально клієнта перелякав... Перестарався навіть. Я ж хотів для виду в Петровича пару холостих випустити... Не встиг! Турист, мабуть, про зомбованих чув, а як почув виття і побачив цього ось, що йде на нас з простягнутими руками... Славно, загалом, заробили.</text>
</string>
<!-- /string_table -->