	<string id="bar_x18_docs_group">
		<text>Дані про групу Стрільця</text>
	</string>
	<string id="bar_ghost_article_name">
		<text>Досьє на Привида</text>
	</string>
		<string id="bar_fang_article_name">
		<text>Досьє на Ікла</text>
	</string>
		<string id="bar_doc_article_name">
		<text>Досьє на Доктора</text>
	</string>
		<string id="bar_strelok_article_name">
		<text>Досьє на Стрільця</text>
	</string>
	<string id="bar_ghost_article_text">
		<text>Привид визнаний одним з кращих вбивць у Зоні. Може переслідувати ворога днями, за будь-якої погоди, і завжди справа закінчувалася ножем у трахеї жертви. Люди кажуть, він починав Найманцем, але незабаром йому набридло, і він став самотнім мисливцем за головами. Одного разу, серйозно пораненого Привида виявив Стрілець, і той ніс його декілька кілометрів до Доктора. Після того, Привид став кращим другом Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="bar_fang_article_text">
		<text>Ікло, розумний механік від Бога. Зібрав собі екзоскелет, практично зі сміття. Кажуть, його нещодавно бачили з Доктором. Можливо, він знає щось про Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="bar_doc_article_text">
		<text>Відомий як Доктор. Старий відлюдник, що живе на Болотах з ручним псевдопсом. Він стверджує, що може вилікувати будь-яку хворобу у світі, використовуючи унікальну флору і фауну Зони. Місяць тому, серед торговців ходили відомості, що він шукав серед вантажівок смерті людину на прізвисько Стрілець. Результати його пошуків невідомі.</text>
	</string>
	<string id="bar_strelok_article_text">
		<text>Дані пошкоджені. Інформація недоступна.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Я, професор Круглов, видаляю результати наших досліджень в ім'я науки і людства. Небезпечні знання не повинні стати надбанням мерзотників, які використовують їх для зла! Той, хто читає це, повинен знати, що гелікоптер з нашою групою був збитий над Дикою територією найманцями під проводом такого собі Вовкодава. На той час, як буде знайдено це повідомлення, ми, вірогідно, будемо вже мертві!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>Як з'ясувалося, випромінювання впливають у першу чергу на передові сфери когнітивної активності. Експерименти показали, що тільки у людей і тварин з розвиненою когнітивною (пізнавальною) активністю, наприклад, у собак, коней, можуть спостерігатися наслідки від подібних випромінювань. Проте, тільки у людей виникає ефект своєрідного трансу, тоді як тварини відчувають найсильніші напади страху. Беручи в розрахунок ці дані, справедливо припустити, що ці випромінювання скеровані саме проти мізків. Більше поглиблені дослідження на добровольцях показали, що можливо вивести об'єкт з трансу за допомогою використання деяких медикаментів. Також, нами були розроблені пристосування, здатні протидіяти цим згубним випромінюванням. Наші обчислення показали, що випромінювання виходять з центральної області озера Янтар. Саме джерело випромінювання носить штучний характер, і отже, може деактивувати. Існує вірогідність, що злочинці захочуть проникнути на об'єкт, і спробувати узяти його під контроль для своїх корисливих цілей.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Документи військових</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>X-18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Так «Випалювач мізків» справа рук людини?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Після зустрічі з Психом</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Чортове керівництво! Ніяк не залишать стариганя в спокої. Спершу «Меза», потім дивне місто в Росії. Тепер ось малюка Гордона закинули в Україну. Візьми свою фомку і типу розважайся. \n \n 20.03.2012 \n Ось я і в Зоні. Що, тут реально ведмедів немає? Як тепер далі те? Щось мені тут не геройствується. Довелося обміняти фомку на банку тушкованого м'яса. \n \n 26.04.2012 \n Викид почався. Бармен говорив, що у цей момент треба ховатися. Вигнав зграю щурів з кинутого тунеля, перечекаю негоду тут.</text>
	</string>
	<string id="bar_meet_petrenko_title">
		<text>Зустрітися з Петренком</text>
	</string>
	<string id="bar_meet_petrenko_text">
		<text>Побачитися з Петренком у задній кімнаті</text>
	</string>
	<string id="bar_get_to_x18_title">
		<text>Пробратися в лабораторію X - 18</text>
	</string>
	<string id="bar_find_a_way_to_x18">
		<text>Знайди спосіб проникнути в X - 18</text>
	</string>
	<string id="bar_get_to_x18_lab">
		<text>Прямувати у Х-18</text>
	</string>
	<string id="country_wc_stash">
		<text>Тільки хоробрий пройде!</text>
	</string>
	<string id="bar_attack_heli_task_article">
		<text>Треба допомогти «Долгу» відбитися від Найманців.</text>
	</string>
	<string id="bar_help_loners_task_article">
		<text>Потрібно знищити зграю цих псевдособак, щоб новачки змогли пройти у Бар.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_join_task_article">
		<text>Серйозно збільшу свої шанси вступити у «Долг», якщо допоможу доставити припаси їх бійцям на завод «Росток».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_be_a_spy_task_article">
		<text>Зустрітися з Провідником, встановити жучок, вкрасти флешку і повернутися.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_task_article">
		<text>Шкода, сталкере. Треба йти до бандитів і повернути його улюблену рушницю!</text>
	</string>