<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<!-- barin start -->
	<string id="zaz_descr">
		<text>Модель ЗАЗ-965 була розроблена між 1960 і 1969. Незважаючи на припущення того, що дизайн був скопійований з Fiat 600, представники ЗАЗ говорили, що автомобіль має виключно радянський дизайн, створений інженерами радянського ЗАЗ спільно з колегами з НАМІ Москви. Автомобіль приводився в дію МеМЗ-965, OHV 887 куб.см двигуном V4 з повітряним охолодженням та розташуванням позаду. Двигун частково алюмінієвої конструкції, давав 26 к.с. (19,4 кВт) (27 к.с. (20,1 кВт) в ЗАЗ-965А).\n Поширена (і помилкова) міська легенда про те, що двигун «Запорожця» був використаний як стартер для радянських танків. Базова модель виготовлялась між 1960 і 1963, а ЗАЗ-965А, який мав видалені «вуха» повітрозабірника, між 1962 і 1969.\n Цікаво, що двигун трохи схожий на композитний двигун VW з повітряним охолодженням, за винятком того, що циліндри знаходилися під кутом 45 градусів. Очікувалося, що автовласники зможуть робити більшу частину роботи з обслуговуванню авто власноруч, а так як і автомайстерні були в дефіциті, ця схема була більш практичною. Особливо, коли на вулиці метрова товща снігу.</text>
	</string>
	<string id="zaz968_name">
		<text>Запорожець 926</text>
	</string>
	<string id="zaz968_descr">
		<text>Модель ЗАЗ-965 була розроблена між 1960 і 1969. Незважаючи на припущення того, що дизайн був скопійований з Fiat 600, представники ЗАЗ говорили, що автомобіль має виключно Радянський дизайн, створений інженерами Радянського ЗАЗ спільно з колегами з НАМІ Москви. Автомобіль приводився в дію МеМЗ-965, OHV 887 куб.см двигуном V4 з повітряним охолодженням та розташуванням позаду. Двигун частково алюмінієвої конструкції, давав 26 к.с. (19,4 кВт) (27 к.с. (20,1 кВт) в ЗАЗ-965А).\n Поширена (і помилкова) міська легенда про те, що двигун «Запорожця» був використаний як стартер для радянських танків. Базова модель виготовлялась між 1960 і 1963, а ЗАЗ-965А, який мав видалені «вуха» повітрозабірника, між 1962 і 1969.\n Цікаво, що двигун трохи схожий на композитний двигун VW з повітряним охолодженням, за винятком того, що циліндри знаходилися під кутом 45 градусів. Очікувалося, що автовласники зможуть робити більшу частину роботи з обслуговуванню авто власноруч, а так як і автомайстерні були в дефіциті, ця схема була більш практичною. Особливо, коли на вулиці метрова товща снігу.</text>
	</string>
	<string id="bus_red_name">
		<text>Червоний автобус ЛАЗ-695</text>
	</string>
	<string id="bus_red_descr">
		<text>Львівський автобусний завод - автобусна виробнича компанія у Львові, Україна. Брендове ім'я - ЛАЗ, і компанія і її продукція частіше позначається абревіатурою, ніж повною назвою. Це був один з найбільших виробників автобусів в Радянському Союзі і найбільша промислова компанія в місті. Тепер це приватна компанія, закрите акціонерне товариство. Деякі з його найбільш широко відомих продуктів включають міський автобус 695 моделі та його подовжену туристично-орієнтовану версію, 699. ЕлектроЛАЗ, особливий сучасний тролейбус ЛАЗ, можна побачити курсуючим в кількох українських містах.</text>
	</string>
	<string id="bus_blue_name">
		<text>Синій автобус ЛАЗ</text>
	</string>
	<string id="zil_name">
		<text>Вантажівка ЗІЛ-130</text>
	</string>
	<string id="zil_descr">
		<text>ЗІЛ-130 - радянський вантажний автомобіль розроблений і створений на заводі ЗІЛ, Москва, Росія. Замінено стару модель ЗІЛ-164. Перші прототипи - 1958 року. З 1962 року в серійному виробництві, починаючи з 1964 - в масовому виробництві. Один з найпопулярніших вантажних автомобілів у СРСР і Росії, в загальній кількості було вироблено 3 380 000 автомобілів ЗІЛ до 1994 року. З 1995 виробництво перенесено до Уральського моторного заводу (УАМЗ) (перейменовано на УАМЗ-43140).\nЗІЛ-130 став першою моделлю, що була пофарбована в цивільні білий і синій кольори. Практично всі попередні моделі ЗІЛ були пофарбовані у військові кольори хакі.</text>
	</string>
	<string id="zil131_name">
		<text>Військова вантажівка ЗІЛ-131</text>
	</string>
	<string id="zil131_descr">
		<text>ЗІЛ-131 - 3,5-тонна 6х6 військова вантажівка загального призначення, базова модель, що використовувалась для перевезення вантажів. Варіації включають тягач, самоскид, бензовоз та 6x6, 4-колісний активний трейлер для буксирування. ЗІЛ-131 також служить в якості платформи для БМ-51 «Прима» - реактивної системи залпового вогню, 50-ствольний варіант БМ-21 «Град».\n\nЗІЛ-131 - частина сімейства двох вантажівок, має ідентичні компоненти, які зустрічаються в ЗІЛ-130. Обидві вантажівки були представлені в 1967. ЗІЛ-131 6x6 має таке ж обладнання, як і ГАЗ-66 та Урал-375Д. На відміну від ЗІЛ-131, ЗІЛ-130 призначений для використання в цивільних цілях.</text>
	</string>
	<string id="uaz_name">
		<text>УАЗ «джип»</text>
	</string>
	<string id="uaz_descr">
		<text>УАЗ (Ульянівський автомобільний завод) - базується в Ульяновську, Росія, виготовляє позашляховики, автобуси, вантажівки і джипи. Виробництво почалося в 1941 році.\n До середини 60-х рр, нове керівництво заводу завершило розробку перших оригінальних автомобілів УАЗ. Позашляховик ГАЗ-69 був замінений на УАЗ-469. УАЗ-469 був дуже схожий за дизайном на оригінальний Jeep - міцний, але не дуже комфортний автомобіль, що міг проїхати практично в будь-якій місцевості та був невибагливим в ремонті. УАЗ-469 досяг легендарного статусу завдяки своїй надійності та позашляховими можливостями. Автомобіль не виходив на ринок автомобілів особистого користування до кінця 80-х та був виділений для міліції та воєнізованих служб (його комерційний аналог був випущений в ЛуАЗ, який був занадто близько до кордону, щоб бути пов'язаним з військовими справами).</text>
	</string>
	<string id="uaz_van_name">
		<text>УАЗ-452</text>
	</string>
	<string id="uaz_van_descr">
		<text>УАЗ-452 / УАЗ-3741 - мінівен випущений на Ульянівському автомобільному заводі. Серійне виробництво УАЗ-452 почалося в 1965 році. Двигун від ГАЗ-21. УАЗ-452 - 4x4 позашляхова еволюція 4x2 УАЗ-450 фургон. Через зовнішні подібності з буханцем хліба, автомобіль став відомий як «буханець». Автомобіль виробляється в кузові (фургон) та бортовій версії (пуголовок). Кузов автомобіля може бути оснащений окремими бічними дверима та складними дверима позаду (дверні петлі на певних модифікаціях).</text>
	</string>
	<string id="kamaz_descr">
		<text>КАМАЗ (Камський автомобільний завод) - російський виробник вантажівок, розташований у місті Набережні Челни, Татарстан, Російська Федерація. КАМАЗ зібрав свою першу модель вантажівки в лютому 1976 року і зараз, 30 років по тому, важкі моделі експортується в багато країн, включаючи Східну Європу, Китай і Північну Африку. Вантажівки відомі своїм простим, але функціональним дизайном, грубим зовнішнім виглядом та високою ефективністю.\n В 1969 році ЦК КПРС та Рада Міністрів СРСР прийняли рішення розпочати будівництво заводів з виробництва масивних автомобілів в місті Набережні Челни. \n Будівництво фактично почалось 13 грудня 1969, але перший КамАЗ зійшов з конвеєра 16 лютого 1976 року. У 1987 році була створена лінія для виготовлення малолітражок Ока (ВАЗ-1111). Перший автомобіль викотився 21-го грудня 1987 року. 25 червня 1990 виробниче об'єднання було перетворено у відкрите акціонерне товариство. 14 квітня 1993 року пожежа знищила завод двигунів КамАЗа.</text>
	</string>
	<string id="lada_classic_name">
		<text>ВАЗ-2103 Жигулі</text>
	</string>
	<string id="lada_classic_descr">
		<text>ВАЗ-2103 - сімейний автомобіль середнього розміру, седан, вироблений та представлений АвтоВАЗом в 1970 році. Більш відомий як Lada за межами Росії, це була локалізована версія Fiat 124 адаптована для ринків Радянського Союзу та Східної Європи.\n Відомий на теренах Радянського Союзу як «Жигулі», найбільшою відмінністю між ВАЗ-2101-2103 та Fiat 124 є використання більш товстої сталі для кузова, двигуна з нижнім розміщенням розподільного валу та використання алюмінієвих барабанних гальм замість дискових гальм на задніх колесах. Ранні версії автомобіля були оснащені стартовою ручкою для повертання колінчастого валу двигуна вручну, на випадок, якщо акумулятор розрядиться в зимових умовах Сибіру, та допоміжним паливним насосом.\n АвтоВАЗу було заборонено продавати автомобіль на конкуруючих ринках, де був представлений Fiat 124; однак експорт до Західної Європи почався в 1974 році, коли 124 модель була замінена новою моделлю Mirafiori 131.</text>
	</string>
	<string id="lada_cabrio_name">
		<text>ВАЗ-2103 Жигулі кабріолет</text>
	</string>
	<string id="lada_cabrio_descr">
		<text>ВАЗ-2103 - сімейний автомобіль середнього розміру, седан, вироблений та представлений АвтоВАЗом в 1970 році. Більш відомий як Lada за межами Росії, це була локалізована версія Fiat 124 адаптована для ринків Радянського Союзу та Східної Європи.\n Відомий на теренах Радянського Союзу як «Жигулі», найбільшою відмінністю між ВАЗ-2101-2103 та Fiat 124 є використання більш товстої сталі для кузова, двигуна з нижнім розміщенням розподільного валу та використання алюмінієвих барабанних гальм замість дискових гальм на задніх колесах. Ранні версії автомобіля були оснащені стартовою ручкою для повертання колінчастого валу двигуна вручну, на випадок, якщо акумулятор розрядиться в зимових умовах Сибіру, та допоміжним паливним насосом.\n АвтоВАЗу було заборонено продавати автомобіль на конкуруючих ринках, де був представлений Fiat 124; однак експорт до Західної Європи почався в 1974 році, коли 124 модель була замінена новою моделлю Mirafiori 131.</text>
	</string>
	<string id="niva_green_name">
		<text>Військова Лада Нива</text>
	</string>
	<string id="niva_green_descr">
		<text>Нива (2121) була першою не Фіат-подібною моделлю Лади (ВАЗ/АвтоВАЗ). Багато з механізмів перенесені з моделей «Лади», що створені на базі Фіат, хоча кузов та система повного приводу були розроблені спеціалістами Лади. Виробництво почалося в 1977 році і до цих пір залишається незмінним лише з незначними змінами в двигуні, конструкції задніх дверей та салону.\n В базовому вигляді, «Нива» має карбюраторний 1,6-літровий, чотирьохциліндровий, бензиновий двигун, який виробляє 54 кВт (72 к.с.) та 126 Н·м (93 ft·lbf), чотирьох- або п'ятиступінчасту механічну коробку передач і постійний повний привід. Оригінальна «Нива» має максимальну швидкість близько 130 км/год (80 миль на годину), і може крейсувати на 90 км/год (56 миль на годину), споживаючи прийнятних 8,25 л/100 км бензину (28,5 миль на галон (США)). Маса буксированого вантажу до 800 кг (1900 фунтів).</text>
	</string>
	<string id="niva_white_name">
		<text>Лада Нива медична служба</text>
	</string>
	<string id="retro_niva_name">
		<text>Ретро Лада Нива</text>
	</string>
	<string id="btr_name">
		<text>Бронетранспортер БТР-70</text>
	</string>
	<string id="btr_descr">
		<text>БТР-70 - восьмиколісний бронетранспортер розроблений у кінці 1970-х років, прийнятий на озброєння країнами Варшавського договору та союзниками на початку 1980-х. Введений в якості наступника БТР-60, найбільш схожий на БТР-60ПБ. Інші поліпшення включають важчу броню та шини, які важче проколоти. В іншому, машина дуже схожа на БТР-60ПБ, з потужнішою (хоча як і раніше ненажерливою) конфігурацією двигуна та первинним озброєнням - важким кулеметом і середнім кулеметом, встановленим на даху башти.\n Розробники транспортера перемістили бокові двері для військ. На попереднику ці двері були розташовані вище середньої лінії між другою та третьою парами коліс з обох сторін. На БТР-70 - двері знаходяться нижче середньої лінії між другою та третьою парами коліс. Відповідно до радянської доктрини - при завантаженні військ на ходу, розташування дверей збільшувало шанс солдата потрапити під колеса і бути вбитим.\n Як і попередник - це повністю плаваюча модель, яка потребує для цього мінімальної підготовки. Ліцензована румунська копія була названа TAB-77 і мала різні удосконалення та зміни, щоб зробити місцеве виробництво простіше, в тому числі кращу башту та інший двигун.</text>
	</string>
	<string id="tractor_name">
		<text>Трактор Т-40</text>
	</string>
	<string id="tractor_descr">
		<text>Не було ніякого іншого транспортного засобу, який би змусив Сталіна пишатися. Це трактор T-40 Білорусь з 80-их... підліток з сільгоспугідь. Не забувайте: «Що б не трапилося, зосереджуватися на сільському господарстві».</text>
	</string>
	<string id="moskvich_name">
		<text>Москвич</text>
	</string>
	<string id="moskvich_cabrio_name">
		<text>Москвич Кабріолет</text>
	</string>
	<string id="moskvich_descr">
		<text>Становлення Московського автомобільного заводу почалося з виробництва першої партії в 24000 автомобілів в 1929. В 1941 році завод був евакуйований на Урал і все виробництво перепрофілювалось для виготовлення військової техніки на початку Другої світової війни. Після війни, Радянський Союз приніс цілу виробничу лінію Opel з Рюсельсхайму в Німеччині.\n Завод називався МЗМА (Московський Завод Малолітражних Автомобілів) запрацював в 1947 з виробництва автомобіля, що називавався Москвич 400, на базі Opel Kadett. Подальші моделі були розроблені радянськими інженерами. В 1969 році завод змінив назву на АЗЛК (Автомобільний Завод імені Ленінського Комсомолу).\n Автомобілі Москвич ніколи не були даниною моди.\n Вони були міцними, надійними на неякісних дорогах та продавалися за доступною ціною. 1960-ті та початок 1970-х були днями слави, коли автомобілі були експортовані в багато країн по всьому світу. Попит завжди перевищував виробництво, тому люди повинні були чекати довгий час, щоб отримати новий автомобіль. До 1980-х років всі Москвичі були малолітражними задньопривідними автомобілями та мали жорстку задню підвіску.</text>
	</string>
	<string id="mi-24_name">
		<text>МІ-24 Гелікоптер</text>
	</string>
	<string id="mi-24_descr">
		<text>Основа літального апарату була запозичена з МІ-8 (за класифікацією НАТО - «Hip»), два турбодвигуни, змонтовані зверху, приводять у дію 17.3-метровий п'ятилопатевий головний гвинт, який встановлено посередині, та трилопатевий хвостовий гвинт. Розміщення двигунів призвело до появи на вертольоті особливого подвійного повітрозабірника. Стандартна модель має кутову кабіну пілота в стилі «теплиці». \n Версія Д та вище, включають характерну подвійну кабіну пілотів з навісом «подвійна бульбашка». Інші компоненти корпусу були взяті з МІ-14 («Haze»). Підвіси для зброї представлені двома крилами, що змонтовані посередині (також забезпечують підйом), кожне може займати три позиції. Навантаження залежить від завдання; може бути поставлене завдання безпосередньої авіаційної підтримки, протитанкові операції, чи повітряний бій. Корпус важкоброньований, титанові лопаті гвинта можуть протистояти впливу куль 50 калібру (12.7 мм). В кабіні пілотів підвищений тиск, щоб захистити команду в разі ядерного, хімічного чи біологічного забруднення. Використовується висувне триколісне шасі. Через поєднання можливостей вести бій, та перекидати війська, МІ-24 не має прямого аналога НАТО. \n Дехто називає UH-1 «Huey» в якості прямого аналога НАТО до МІ-24, як вертоліт, який створив концепцію транспортно-бойової машини - це не так. Вертольоти UH-1 використовувались у В'єтнамі, щоб переправляти війська та в якості бойових, але вони не були спроможні робити ці дві справи одночасно. Щоб зробити з UH-1 бойову машину, потрібно було всю площу для пасажирів займати боєприпасами та додатковим паливом, що робило вертоліт абсолютно непридатним для переправляння військ. МІ-24 може робити дві справи одночасно, і це широко використовувалось повітряно-десантними підрозділами Радянської Армії протягом радянського вторгнення в Афганістан у 1980-1989 роках.</text>
	</string>
	<!-- barin end -->

	<string id="btr-70">
		<text>БТР-70</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_btr-70">
		<text>Бронетранспортер.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_kamaz">
		<text>Розповсюджена радянська вантажівка.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_mi-24">
		<text>Армійський штурмовий вертоліт.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_niva">
		<text>Легковий автомобіль підвищеної прохідності.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_uaz">
		<text>Радянський аналог армійського джипу.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zaporozh">
		<text>Невеликий радянський автомобіль.</text>
	</string>
	<string id="Kamaz">
		<text>Вантажівка КАМАЗ</text>
	</string>
	<string id="mi-24">
		<text>Гелікоптер МІ-24</text>
	</string>
	<string id="Niva">
		<text>«Нива»»</text>
	</string>
	<string id="Uaz">
		<text>«УАЗ»</text>
	</string>
	<string id="Vehicles">
		<text>Транспорт</text>
	</string>
	<string id="Zaporozh">
		<text>«Запорожець»</text>
	</string>
	<string id="bar_car_spawn_point">
		<text>Локація Бар</text>
	</string>
	<string id="raf_name">
		<text>Вантажівка РАФ-33111</text>
	</string>
	<string id="raf_desc">
		<text>Вантажівка РАФ-33111 побудована на базі РАФ-2203. Спроектована та розроблена на Ризькій Автомобільній Фабриці, випускалась в період 1976–1997. Широко використовувалась на всій території СРСР.</text>
	</string>
	<string id="out_car_spawn_point">
		<text>Чорнобиль</text>
	</string>
</string_table>