<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="outfit_novice_name">
		<text>Шкіряний жакет</text>
	</string>
	<string id="outfit_novice_description">
		<text>Звичайний товстий жакет, один з багатьох. Невеликий захист від куль та осколків. Він не захищає від аномалій та інших ефектів.</text>
	</string>	
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Аномальна шкірянка</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Цю куртку зняли із трупа одного зі сталкерів, які загинули в аномалії «Кисель». Пролежавши довгий час в аномалії, куртка набула особливих властивостей і тепер здатна прискорювати метаболізм носія.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_cheap_name">
		<text>Дешевий комбінезон сталкера</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_cheap_description">
		<text>Здешевлений варіант поширеного комбінезона сталкерів. Є поєднанням легкого дешевого бронежилета і комбінезона низької якості. В силу своєї дешевизни і доступності став популярний у сталкерів на околицях Зони, хоча в цілому цей варіант вкрай недостатній навіть для неглибоких рейдів і операцій в межах околиць Зони. Іноді важко відрізнити від "дорогого" оригіналу, чим і користуються деякі торговці, але вага комбінезона відрізняє підробку від оригіналу.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбінезон сталкера</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Вироблений "народними умільцями" комбінезон сталкера являє собою ефективне сполучення легкого армійського бронежилета та комбінезона із прогумованої тканини. Підсилений за рахунок вшитих кевларових пластин. Непогано захищає від стрілецької зброї невеликої потужності. Загалом непідходящий для глибоких рейдів та проведення серйозних операцій на теренах Зони.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Комбінезон Привида</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Ходять легенди про те, що примарний сталкер ніколи не носить із собою аптечки: усе на ньому гоїться, як на собаці. Кажуть, що в нього незвичайний комбінезон і що він його з аномалії витягнув.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Комбінезон туриста</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>Колишній господар цієї речі був досвідченим туристом і, вочевидь, багато бував у важких, на межі людських можливостей, походах. Він знав, як правильно розподілити вагу і яким речам віддати перевагу. Кишені на куртці та добре припасований наплічник дозволяють нести важкі речі із більшим комфортом.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбінезон "СЄВА"</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Вироблений одним з оборонних київських НДІ, цей комбінезон забезпечує чудову альтернативу іншим сталкерівським комбінезонам, виготовленим у кустарних умовах.</text>
	</string>
	<string id="stk_exo_outfit_name">
		<text>Прототип екзоскелета</text>
	</string>
	<string id="stk_exo_outfit_description">
		<text>Польовий зразок військового екзоскелета. Зібраний на базі комбінезона сталкера і частин дослідного зразка екзоскелета. За рахунок збільшення вантажопідйомності був посилений бронежилет. Однак низький захист від аномалій і ненадійна конструкція, а також дорожнеча в обслуговуванні зробили цю модель непопулярною серед сталкерів. Не дивлячись на це, випускається в малих кількостях в підпільних майстернях сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Експериментальний зразок військового екзоскелета. У серійне виробництво так і не пішов через надзвичайно високу вартість і певні вади у проектуванні. Попри це випускається малими партіями на підпільних підприємствах за межами України. Ця модель належить до третього покоління, тому в ній усунуті конструктивні недоліки, через які знижувалася рухливість носія, а також підсилено броню. Забезпечує чудовий захист від куль та осколків, але не гарантує резистивності до аномалій.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Базовий прилад нічного бачення замінено на більш сучасну модель із цифровою фільтрацією сигналу.</text>
	</string>

	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Бандитська куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Традиційний одяг бандита - шкіряна куртка із підшитими броньовими елементами. Забезпечує певний захист - утім, украй недостатній у жорстких умовах Зони.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Кольчужна куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Звичайний слабенький бандитський бронежилет, але до підкладки вшито кольчужне полотно. Зробити такий може майже кожен, але терпіння вистачить далеко не всім.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m2">
		<text>Слабенький бронежилет з двома вшитими кольчугами. Справжній показник терпіння і посидючості!</text>
	</string>
	<string id="bandit_cloak_name">
		<text>Шкіряний плащ</text>
	</string>
	<string id="bandit_cloak_description">
		<text>Звичайний плащ з чорної шкіри. Помітного захисту носію не забезпечує, хіба що не дасть замерзнути вночі і послабить укус сліпого пса. Досить незручний в умовах Зони, але, тим не менш, часто використовується бандитами - можливо, виключно через зовнішній вигляд.</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_reglar_outfit_name">
		<text>ПС5 "Комбез "Долга"</text>
	</string>
	<string id="dolg_reglar_outfit_description">
		<text>Сучасна модель комбінезона "Долга". Більше підходить новобранцям із сталкерів, які звикли до відносно легких костюмів. Простота і надійність базової моделі Пс5 в поєднанні з новими матеріалами надає хороший захист від різних шкідливих впливів, включаючи вогнепальні пошкодження. Через відсутність системи захисту дихання бронежилет потребує допрацювання.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Мисливський ПС5</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Бронекостюм «Долгу» із поліпшеним захистом від укусів та порізів.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПС5-М "Універсальний зазист"</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Відмінний захисний костюм для Зони. Сталкери цінують його за сполучення чудових протианомальних якостей та протикульового захисту. У складі: комбінезон ПСЗ-9д, система дихання із замкнутим циклом, вбудована система протидії аномальним полям. Надає якісний захист від кульових та осколкових поранень.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д "Броня "Долга"</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Рання модель комбінезона "Долга" - бронежилет спецназу серії ПС3-9, пристосований для використання в умовах Зони. Здатний захистити від кулі з автомату, але дуже громіздкий і майже не забезпечує захист від аномальних впливів. Можливе оснащення різними допоміжними системами.</text>
	</string>

	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>ССП-99 "Еколог"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Створений для роботи в умовах Зони костюм хімічного захисту ССП-99. Використовується експедиціями вчених та сталкерів-екологів, які співробітничають із ними. Вбудована система фільтрації повітря та кондиціонування. Не розрахований на ведення бойових дій.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Комбінезон ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Високоякісний модифікований комбінезон ССП-99. Додано захист торсу від куль та осколків. Призначений для екіпірування охорони наукових експедицій. Ефективний захист від радіації та біологічних аномалій. Стійкий до хімічно агресивних середовищ та інших шкідливих для організму впливів.</text>
	</string>
	
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Комбінезон найманця</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Комбінезон сталкера з угруповання найманців. За основу узяті зразки екіпірування спецназу західних армій. За рахунок спеціальної обробки тканини підсилена стійкість броні під час фізичного зсуву пластин. За захисними характеристиками трохи перевершує армійські бронежилети серії ПСЗ-7.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Удосконалений комбінезон</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>До підкладки куртки вшито кольчужну сітку, котра підвищує захист від вогнепальної зброї, а також від укусів монстрів. До комплекту також включено ПНБ.</text>
	</string>
	
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Комбінезон військового</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Звичайний костюм рядового в Зоні. Хороший і якісний бронежилет і повна відсутність аномального захисту. Не дивлячись на це, зручно носиться, і дуже грамотно зшитий. Не підходить для рейдів в Зону, але може бути корисний в перестрілці.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм Берил-5М</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифіковане для роботи в умовах Зони екіпірування армійського спецназу - «Берил-5М». У складі: армійський бронежилет серії ПСЗ-9а із берилієвим напилюванням, шолом «Сфера-08». Призначений для штурмових операцій у місцевостях із підвищеним радіаційним тлом. Має малу ефективність в умовах високої аномальної активності.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Лікувальний «Берил-5М»</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>Тканину костюма просочено стрептоцидовою маззю, котра прискорює загоєння ран.</text>
	</string>

	<string id="military_outfit_10m_name_sh">
		<text>СКАТ-10М</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_10m_name">
		<text>Бронекостюм "СКАТ-10М"</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_10m_description">
		<text>Військовий бронекостюм СКАТ-10М створений для лідерів військових сталкерів, для операцій в зонах високої активності аномалій. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-13П, вбудований компенсаційний костюм, шолом Сфера-12М, який оснащений системою фільтрації повітря. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, хоча й трохи знижує рухливість сталкерів, а респіратори ускладнюють дихання. У наявності збалансована і дуже ефективна система захисту від аномального впливу.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_10_name_sh">
		<text>СКАТ-10</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_10_name">
		<text>Бронекостюм "СКАТ-10"</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_10_description">
		<text>Військовий бронекостюм СКАТ-10 створений для проведень штурмових операцій в зонах активності аномалій, спеціально для лідерів загонів. У складі важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-13П, вбудований компенсаційний костюм, шолом Сфера-12. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, при цьому не знижує рухливості солдата. На відміну від СКАТ-10М, не оснащений респіраторами, що помітно полегшує дихання, але погіршує аномальний захист. У наявності збалансована система захисту від аномального впливу.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9m_name_sh">
		<text>СКАТ-9М</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9m_name">
		<text>Бронекостюм "СКАТ-9М"</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9m_description">
		<text>Військовий бронекостюм СКАТ-9М створений для операцій військових сталкерів в зонах високої активності аномалій. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12п, вбудований компенсаційний костюм, шолом Сфера-10М, який оснащений системою фільтрації повітря. Надає відмінний захист від кульового і осколкового влучення, хоча й трохи знижує рухливість сталкерів, а респіратори ускладнюють дихання. У наявність збалансована і ефективна система захисту від аномального впливу.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9_name_sh">
		<text>СКАТ-9</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9_name">
		<text>Бронекостюм "СКАТ-9"</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9_description">
		<text>Військовий бронекостюм СКАТ-9 створений для проведень штурмових операцій в зонах активності аномалій. У складі важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12п, вбудований компенсаційний костюм, шолом Сфера-10. Надає відмінний захист від кульового і осколкового влучення, при цьому не знижує рухливості солдата. На відміну від СКАТ-9М, не оснащений респіраторами, що помітно полегшує дихання, але погіршує аномальний захист. У наявності збалансована система захисту від аномального впливу.</text>
	</string>
	
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Комбінезон Моноліту</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Комбінезон сталкера угруповування "Моноліт", виробник невідомий. За захисними характеристиками трохи поступається армійському бронежилету серії ПСЗ-9а. За структурою нагадує широко поширені серед нейтральних сталкерів комбінезони, в яких бронежилет з'єднується з костюмом протирадіаційного захисту. Непогано захищає від слабкої стрілецької зброї. Рівень захисту від аномальної активності залишає бажати кращого через відсутність системи фільтрації повітря.</text>
	</string>
	
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбінезон "Вітер Волі"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Вироблений ремісниками угруповання «Воля» полегшений комбінезон сталкера. Легкий армійський бронежилет плюс накладні посилювальні кевларові пластини. Здатний захистити від стрілецької зброї малої потужності. Тканину комбінезона оброблено спеціальною рідиною, котра підвищує опір аномальній активності.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_medium_outfit_name">
		<text>Комбінезон "Страж Волі"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_medium_outfit_description">
		<text>Вироблений ремісниками угруповування "Воля" посилений комбінезон сталкера. Середній армійський бронежилет плюс накладні посилені цирконієві елементи надають непоганий захист від пістолетних куль і осколків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри і тканини з азбестовою ниткою. Костюм розрахований на захист від різних аномальних впливів, також надає невеликий захист від радіації.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбінезон "Захисник Волі"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Захисний костюм "Волі", в основі якого військовий костюм "Берил", а також деякі елементи комбінезона сталкера, вироблений ремісниками угруповування "Свобода", - вдале поєднання броньованого і аномального захисту. Вбудований бронежилет з бронепластин і покладеного в кілька шарів кевлара здатний зупинити пістолетну кулю, або навіть автоматну з великої дистанції. Для захисту від аномальних впливів тканина костюма просякнута розчином "Суверен". Костюм розрахований на ведення бойових дій.</text>
	</string>
	
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1б</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Даний костюм розроблявся для проведення пошукових операцій в областях з низькою аномальною активністю, на заміну звичайним шкіряним курткам. Використання досить якісних матеріалів підвищило стійкість до зношування. Його головна перевага – в болотистій місцевості цей комбінезон не промокає. Але серед сталкерів ця броня користується попитом через легкість і якість, а ще й тому, що її легко модифікувати. Дістати такий зразок після розпаду угруповування майже неможливо.</text>
	</string>
	<string id="csky_regular_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-2</text>
	</string>
	<string id="csky_regular_outfit_description">
		<text>Штатне екіпірування патрулів "Чистого неба". За основу цього комбінезона був узятий бронекостюм Берил, але через полегшення він програє оригіналу за показниками захисту. Відмінний комбінезон для досвідчених сталкерів. Забарвлення кольору угруповування. Досвідчені сталкери облюбували цей комбінезон через свою помірну ціну і кращі в порівнянні з комбінезоном сталкера показниками захисту. Дістати такий зразок після розпаду угруповування майже неможливо.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Колись це було штатне екіпірування штурмових загонів "Чистого неба". Знищення цього угруповування стало зрозумілим нагадуванням про те, що навіть відмінне спорядження не може гарантувати безпеку в Зоні. Даний захисний костюм здатний не тільки зупинити пістолетну кулю, але й забезпечує хороший захист від аномальних впливів. Дістати такий зразок після розпаду угруповування майже неможливо.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шолом "Сфера М12"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Оброблений тканиною алюмінієво-титановий шолом з кишенями для сталевих бронеелементів і бронемаски. Зазвичай поставляється в комплекті з бронежилетами класу Пс3 для спецназу. Досить популярний в Зоні завдяки респіратору і вбудованому приладу нічного бачення, а також хорошому захисту голови. Передбачена можливість установки електроніки.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Сталевий шолом</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Стандартний армійський сталевий шолом. Не забезпечує захист від аномалій або радіації, але здатний відхилити прилетівшу по дотичній кулю. Попитом в Зоні користувався тільки в період перших зіткнень між угруповуваннями.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шолом "Заслін"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Легкий шолом з герметичним забралом, призначений для захисту особи від деяких аномальних впливів. Судячи по технології, розроблений тим же оборонним НДІ, що і комбінезон "СЄВА" - імовірно, для застосування в комплекті з армійськими захисними костюмами.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Протигаз</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартний протигаз, призначений для фільтрації з повітря радіоактивного пилу і отруйних речовин. Широко використовується як новачками, так і ветеранами всіх угруповувань зважаючи на свої функціональної незамінності. Не оснащений захистом від куль, осколків і механічних впливів.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактичний шолом</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Західний зразок тактичного шолома, позбавлений будь-якого маркування. Призначений для забезпечення командира підрозділу максимальною кількістю тактичної інформації при встановленні відповідної електронної "начинки". Відрізняється посиленою конструкцією; крім того, оснащений багатошаровим кевларовой захистом, респіратором і приладом нічного бачення.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Екзоскелет чудово захищає від кульового і осколкового ураження, проте знижує рухливість. Вразливий для бронебійних куль.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Військовий бронекостюм створений для проведень штурмових операцій. Надає чудовий захист від кульового і осколкового влучення, при цьому не знижує рухливості солдата. Вразливий для бронебійних куль.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Військовий бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Даний комбінезон призначений для дослідницької діяльності в Зоні. Оснащений системою дихання із замкнутим циклом, а також вбудованою системою подавлення дії аномальних полів, завдяки чому чудово захищає від аномалій. Через слабкий бронезахист дуже вразливий. Має вбудований контейнер для перенесення артефактів.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Науковий комбінезон</text>
	</string>
</string_table>
