<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>

<string_table>
	<string id="artefact_af_blood">
		<text>ARTIFACT</text>
		<text ln="ukr">Потворна червоняста субстанція із спресованих і химерно 
		зігнутих полімеризованих залишків рослин, грунту і кісток.
		Користується особливою популярністю серед релігійних культів, але ціна від 
		цього вищою не стає.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_cristall_flower">
		<text>ARTIFACT</text>
		<text ln="ukr">Різне сміття було перетворене аномальною гравітацією в красивий
		і досить рідкісний артефакт. Має попит серед наукових організацій, але 
		вигідніші ціни пропонують колекціонери і ювеліри.</text>
	</string>
	<string id="artefact_af_gold_fish">
		<text>ARTIFACT</text>
		<text ln="ukr">Із-за чарівливого світіння дуже популярний у ювелірів.
		Часто стає предметом жіночої заздрості і причиною чоловічих смертей.
		Якщо у вас вийде донести його до торговця - то це вирішить усі ваші 
		фінансові проблеми. Або ця краса позбавить вас життя.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_gravi">
		<text>ARTIFACT</text>
		<text ln="ukr">Малопоширений артефакт гравітаційного походження.
		Іноді з'являється у великих кількостях і його ціна падає. А іноді навпаки.
		В усякому разі це не та річ, із-за якої слід ризикувати життям.</text>
	</string>
	<string id="artefact_af_medusa">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="ukr">Cпресовані і химерно зігнуті сильною гравітацією залишки рослин,
		грунти і взагалі усього, що потрапляє в аномалію. Має слабкі аномальні властивості, і в силу 
		широкого поширення коштує недорого. Інтерес до артефакту проявляють наукові організації.</text>
	</string>
	<string id="artefact_af_mincer_meat">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="ukr">Існує повір'я, що в цьому артефакті знаходиться сила загиблих в аномалії
		людей. Через доки невивчену здатність артефакту загоювати рани активно розшукується
		ученими і релігійними сектами.</text>
	</string>
	<string id="artefact_af_night_star">
		<text>ARTEFACT</text>
	</string>
	<string id="artefact_af_night_star">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="ukr">Багато хто готовий віддати життя заради того, щоб побачити в пітьмі
		ночі зеленувате світло "Нічної зірки". Володар такого трофею може відразу розбагатіти, 
		а може просто попрощатися із життям із-за заздрісного конкурента.</text>
	</string>
	<string id="artefact_af_soul">
		<text>ARTIFACT</text>
		<text ln="ukr">Кажуть, що артефакт є просто посудиною для душі сталкера. І чим
		чистішf була душа сталкера, тим красивіше знайдений артефакт. За такий екземпляр на чорному ринку 
		відвалять вартість декількох танків.</text>
	</string>
	<string id="artefact_af_vyvert">
		<text>ARTIFACT</text>
		<text ln="ukr">Досить поширена дрібничка вийшла в результаті
		аномально-гравітаційного викривлення органіки. Навряд за нього ви отримаєте багато грошей.
		Із-за низької ціни на ринку купується ученими у великих кількостях.</text>
	</string>
</string_table>
