<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<!-- barin start -->
	<string id="wpn-bm16_full">
		<text>Рушниця</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16_full">
		<text>Оригінальна рушниця БМ16. Важка й небезпечна зброя, ефективна на великих відстанях.\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn_stubby_magnum_name">
		<text>.44 SPL Револьвер</text>
	</string>
	<string id="wpn_stubby_magnum_descr">
		<text>Максимальна потужність у малому розмірі. Цей револьвер забезпечує чудову точність та забійну силу без ваги та об'єму більшості .44 револьверів Магнум.</text>
	</string>
	<string id="wpn_bull_magnum_name">
		<text>.44 Скажений Бик</text>
	</string>
	<string id="wpn_bull_magnum_descr">
		<text>Пістолети Скажений Бик все ще у фаворі серед любителів полювання. Могутній револьвер Скажений Бик створений для використання в умовах жорсткої експлуатації.</text>
	</string>
	<string id="wpn_44_magnum_name">
		<text>.44 Револьвер Магнум</text>
	</string>
	<string id="wpn_44_magnum_descr">
		<text>.44 Магнум - це подовжений варіант .44 Special case, збільшено швидкість польоту кулі (та, відповідно, потужність).\nАле .44 Магнум за характеристиками виявився гірше .454 Casull, зброї влади;\nтим не менше, він залишається одним із найпопулярніших крупнокаліберних стволів.</text>
	</string>
	<string id="ammo_.44_reg_name">
		<text>.44 патрони</text>
	</string>
	<string id="enc_ammo_.44_reg_descr">
		<text>Ці патрони довші за патрони .44 Special case, при пострілі кулі вилітають з більшим тиском та, відповідно, більшою швидкістю.</text>
	</string>
	<string id="ammo_.44_frag_name">
		<text>.44-запальні</text>
	</string>
	<string id="ammo_.44_frag_descr">
		<text>Запальні боєприпаси мають матеріал зі сполуки барію та алюмінію в передній частині патрону. Коли куля вражає відносно твердий об'єкт, вона вибухає з яскравим спалахом при температурі близько 3000 градусів за Фаренгейтом, щоб запалити горючий матеріал. Слід дотримуватися обережності при стрільбі цими патронами, щоб не допускати виникнення лісових пожеж.</text>
	</string>
	<string id="wpn_addon_scope_magnum_name">
		<text>Телескопічний приціл для револьвера</text>
	</string>
	<string id="wpn-p90_name">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-p90">
		<text>P90 бельгійська особиста захисна зброя розроблена між 1986-1987 на Національній фабриці в Ерсталі. Назва зброї - аббревіатура проекту, а номер 90 визначає систему зброї 1990-х.\n\n Боєприпаси:\n 5.7 x 28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="wpn-pkm_name">
		<text>ПКМ Кулемет</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
		<text>ПКМ це кулемет загального призначення розроблений у СРСР. ПКМ кулемет було представлено в 1960-х, він замінив СГМ та РПД кулемети радянської армії. ПКМ може бути використаний як легка протиповітряна зброя при змонтованому відповідному кріпленні. Особливість характерна радянським кулеметам - стандартна модель заряджається з правого боку та викидає гільзи з лівого, на відміну від більшості західних кулеметів, де відвідний канал знаходиться на правій стороні зброї.\n\n Боєприпаси:\n 7.62мм x 54R Box</text>
	</string>
	<string id="wpn-m1891_30_name">
		<text>Рушниця Мосіна M1891/30</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30">
		<text>Розроблена росіянином Сергієм Івановичем МОСІНИМ з використанням системи НАГАН, розробленої бельгійцем Емілем НАГАНОМ. Армія Російської Імперії в 1891 році використовувала прийняті види зброї. Російсько-Японська війна, Перша Світова війна, Російська Революція і Російська Імперія до Радянської епохи не проходять без M1891. Випущена в 1930 році модернізована версія M1891/30, використовувалась як основний вид зброї в Другій Світовій війні.\n Боєприпаси:\n стандартні 7.62x54 мм 7N1,\n бронебійні 7.62x54 мм BP,\n снайперські 7.62x54 мм 7N14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-m1891_30_scope_name">
		<text>Рушниця Мосіна M1891/30 з прицілом</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30_scope">
		<text>Розроблена росіянином Сергієм Івановичем МОСІНИМ з використанням системи НАГАН, розробленої бельгійцем Емілем НАГАНОМ. Армія Російської Імперії в 1891 році використовувала прийняті види зброї. Російсько-Японська війна, Перша Світова війна, Російська Революція і Російська Імперія до Радянської епохи не проходять без M1891. Випущена в 1930 році модернізована версія M1891/30, використовувалась як основний вид зброї в Другій Світовій війні. M1891/30 з прицілом з високою точністю вогню використовувалась як снайперська рушниця, з Другої Світової війни до 60-их доки на лініях фронту не почали використовувати наступника - СВД.\n Боєприпаси:\n стандартні 7.62x54 мм 7N1,\n бронебійні 7.62x54 мм BP,\n снайперські 7.62x54 мм 7N14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28">
		<text>Стандартний натівський набій широко відомий під своїм бельгійським індексом SS109. Використовується зі штурмовими рушницями FN P90.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28_name">
		<text>5.7x28 мм SS190 патрони</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28_name_short">
		<text>5.7x28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-fmj">
		<text>Натівська куля, під індексом FMJ.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28_fmj_name">
		<text>5.7x28 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7.62мм x 54R Box</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
		<text>Патрони в оправі - це показано літерою "R"(rimmed) в 7.62мм x 54R патронах для кулемета ПКМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000_old">
		<text>Штурмова рушниця поєднана з гранатометом. Оснащена модулем електронного контролю вогню та 40-мм гранатометом.\n Боєприпаси:\n стандартні 5.56x45 мм SS109,\n бронебійні 5.56x45 мм AP.</text>
	</string>
	<string id="wpn-arb">
		<text>Арбалет</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-arb">
		<text>Арбалет для полювання оснащений оптичним прицілом. Холодна зброя з хорошою ударною силою та точністю.</text>
	</string>
	<string id="ammo-arbolt">
		<text>Стріла для арбалету</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-arbolt">
		<text>Звичайна стріла для арбалету.</text>
	</string>
	<!-- barin end -->

	<string id="Ammo">
		<text>Боєприпаси</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патрони .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45ACP кулі Гідрошок</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45Гідро</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патрони 12х70 дріб</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патрони 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрони 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патрони 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патрони 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрони 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патрони 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патрони 7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрони 7,62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патрони 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрони 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp">
		<text>Патрони 9x18 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp_s">
		<text>9x18 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9х19мм Парабелум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрони 9x19мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патрони 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрони 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патрони 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаус-патрони</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаус набій</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовий патрон для пістолетів Кольт 1911 та Sig 220. Простий сердечник, оболонкова куля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так званий «Гідрошок» - патрон з покращеними характеристиками для пістолетів Кольт 1911 и Sig 220. Експансивна куля, котра володіє хорошою зупиняючою дією.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Звичайний патрон 12-го калібру, споряджений 6-мм дробом. На близьких дистанціях володіє великою вбивчою силою. Призначений для дробовиків ТОЗ-34, БМ-12, Вінчестер 1300, SPAS 12. Найбільш ефективний на відстанях до 30 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперена куля, яка стабілізується в польоті, що позитивно позначається на точності. Для дробовиків ТОЗ-34, БМ-12, Вінчестер 1300, SPAS 12. Збільшені дальність та бронебійність - ефективно на відстанях до 150 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон з важкою безоболонковою кулею. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але підходить і для інших цілей. Його важка куля не пробиває, а фактично продавлює бронежилет. Призначений для дробовиків ТОЗ-34, БМ-12, Вінчестер 1300, SPAS 12. Ефективний на відстанях до 100 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan_heli">
		<text>Патрон з важкою безоболонковою кулею з підвищеним проникаючим ефектом, розроблений спеціально для дробовиків з модифікованими чи нарізними стволами.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебійний патрон для автоматів AКС-74, АКС-74У, AH-94. Покращена бронебійна здатність кулі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартний патрон для автоматів АКС-74, АКС-74У, AH-94. Простий сердечник, оболонкова куля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон з бронебійною кулею для штурмових гвинтівок L85, LR300, Sig550, G36, FN2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартний натівський патрон, широко відомий під бельгійським індексом SS109. Використовується в штурмових рушницях L85, LR300, Sig550, G36, FN2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешева в виготовленні модифікація снайперського патрону для снайперських гвинтівок СВД, СВУ-АС.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперський патрон для снайперських гвинтівок СВД, СВУ-АС та кулемета ПКМ. Володіє покращеними характеристиками з точності та дальності.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон з бронебійною кулею. Для снайперських гвинтівок СВД, СВУ-АС.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовий патрон для пістолетів ПМ, ПБ, Форт-12. Простий сердечник, оболонкова куля. Слабка бронебійна дія.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон з покращеними балістичними характеристиками для пістолетів ПМ, ПБ, Форт-12. За рахунок більш високої початкової швидкості кулі набагато ефективніші звичайного патрону. Більш виражений бронебійний ефект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pbp">
		<text>Патрони з м'якою оболонкою, куля при потраплянні в поверхню цілі лише злегка деформується, що дозволяє їй деякий час бути бронебійною.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовий патрон для пістолету Вальтер P99 та пістолет-кулемета HK MP5. Оболонкова куля. Слабка бронебійна дія.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон з покращеними характеристиками для пістолету Вальтер P99 та пістолет-кулемета HK MP5. Потужний патрон з експансивною кулею та бронебійним сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебійний патрон для автоматів «Гроза», «Вал» та спеціальної снайперської гвинтівки «Гвинторіз». Має дозвукову швидкість польоту, але за рахунок кулі особливої конструкції пробиває більшість бронежилетів на відстанях до 400 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматів «Гроза», «Вал» та спеціальної снайперської гвинтівки «Гвинторіз». Більш пізня та дешева в виготовленні модифікація бронебійного патрону. Має дозвукову швидкість польоту, але за рахунок кулі особливої конструкції пробиває більшість бронежилетів на відстанях до 300 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперський патрон для автоматів «Гроза», "Вал» та спеціальної снайперської гвинтівки «Гвинторіз». Має дозвукову швидкість польоту, але за рахунок кулі особливої конструкції пробиває більшість бронежилетів на відстанях до 400 метрів.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Енергетичні ємності з готовими забійними елементами в магазині для гаус-гвинтівки. Джерелом енергії є капсульований фрагмент артефакту «Спалах».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для підствольного гранатомету М203 (гвинтівки LR-300, Sig550) та для інтегрованого гранатомету в FN2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколково-фугасна граната для РПГ-7В. Однаково ефективна як проти живої сили, так і проти легкоброньованої техніки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартна граната для підствольного гранатомету ГП-25 «Костёр», інтегрованого підствольника у «Грози» та револьверного гранатомету РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для підствольного гранатомету ГП-25 «Костёр», інтегрованого підствольника у «Грози» та револьверного гранатомету РГ-6. Перед вибухом граната підстрибує на висоту біля метра, що збільшує її уражаючу дію.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручна оборонна граната з великим радіусом ураження осколками. Кидати рекомендується тільки з прикриття.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручна димова граната. Призначена для установки димового прикриття. Час дії - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступальна ручна граната з невеликим радіусом ураження осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Зразок 1994 року на базі системи Калашникова. Був розроблений в якості заміни застарілому AK-74. В «Абакані» рухливі не тільки внутрішні механізми, але і вся ствольна коробка разом зі стволом, що дозволяє знизити віддачу, тим самим значно підвищити точність бою.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,45x39 мм,\n бронебійний 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Автомат, споряджений модифікованим оптичним прицілом для ведення снайперського вогню. Вмонтована в корпус оптика володіє більшою кратністю, ніж стандартні приціли.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Даний автомат споряджений інтегрованим підствольним гранатометом, що робить цю модель ще більш універсальною зброєю.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Підствольний гранатомет для автоматів, що використовуються в країнах Варшавського договору. \n Боєприпаси - граната ВОГ-25\n та граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Підствольний гранатомет для гвинтівок НАТО.\n Боєприпаси - гранати M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко розповсюджений оптичний приціл радянського виробництва. Для встановлення на зброю використовується стандартне в країнах Варшавського договору кріплення типу «ластівчин хвіст».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптичний 4-кратний приціл, виробляється в країнах НАТО. Встановлюється на стандартне натівське кріплення - так звану рейку Пікатіні.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Ефективний глушник, зібраний в Зоні якимись умільцями. З ним в комплекті йде набір перехідників під зброю будь-якого калібру.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат Калашникова складний зразка 1974 року під патрон 5,45 x39 мм. Являє собою просту і надійну зброю, хоча дешевизна у виробництві злегка позначилася на зручності у використанні і точності бою. У Зоні це основна зброя військових сталкерів і багатьох одинаків.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,45 x39 мм,\n бронебійний 5,45 x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Модифікований механізм затвора збільшує швидкість стрільби.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>За своїми габаритами та масі АКС-74У(укорочений) близький до пістолетів-кулеметів, однак принцип дії механізму даної зброї та використовуваний в ньому патрон робить його представником класу автоматів. До переваг відносяться малі габарити, що вкрай корисно при веденні бою в умовах міста, та достатньо висока пробиваюча здатність патрону. Головні недоліки - мала прицільна дальність та схильність до швидкого перегріву при стрільбі чергами.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,45x39 мм,\n бронебійний 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Модифікований автомат. Оснащений незнімним глушником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Перебуває на озброєнні збройних сил і поліції США, багатьох воєнізованих та правоохоронних формувань в усьому світі. Настільки ж популярна і у представників злочинного світу завдяки потужному патрону і магазину великої ємності.\n Боєприпаси:\n основний 9х19 мм Парабелум,\n покращений 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обріз мисливської рушниці БМ-16. Значно компактніше та легше нової двостволки, але ефективний тільки в ближньому бою. Один із найрозповсюдженіших видів зброї у новачків.\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Зброя найманих вбивць. Старий добрий надійний кольт, споряджений незнімним глушником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Класичний автоматичний кольт, який ыз честю пройшов всі збройні конфлікти XX сторіччя та впевнено ввійшов в нове століття. Невисока ємність магазину в певній мірі компенсується використанням потужного патрону.\n Боєприпаси:\n звичайний .45 ACP,\n покращений .45 ACP Гідрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Справжня пушка для справжніх героїв. Велика, важка та надзвичайно забійна. Через ціну та габарити особливою популярністю в Зоні не користується, все таки не кожен день полюєш на слона.\n Боєприпаси:\n звичайний .45 ACP,\n покращений .45 ACP Гідрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Й без того потужний пістолет перероблений під гвинтівочний патрон. Воістину вбивча штука для ближнього бою.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Автоматно-гранатометний комплекс з комп'ютеризованим прицілом-модулем управління вогнем та 40-міліметровим гранатометом.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пістолет поліцейського призначення українського виробництва, який прийшов на заміну ПМ. Володіє кращими в порівнянні з «макаровим» точністю бою, ергономікою та більш містким магазином, однак менш надійний.\n Боєприпаси:\n основний 9х18 мм,\n покращений 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Експериментальний прототип пістолету Форт.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмова рушниця німецького виробництва, яка представляє собою першокласний зразок сучасної зброї - легкої, надійної та ергономічної.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Надточна зброя, котру збирали конструктори в Зоні. Працює майже безшумно, оскільки для стрільби використовується енергія артефактів, а не порохових газів. Незважаючи на колосальну потужність пострілу, віддача у гаус-пушки дуже мала. За точністю та забійною силою переважає будь-яку класичну стрілецьку зброю.\n Боєприпаси - 2-міліметрові гаус-патрони.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатометний комплекс - дуже вдалий в умовах Зони варіант штурмової гвинтівки: компактний, надійний, в той же час універсальний та потужний. «Грозу» дуже люблять військові сталкери.\n Боєприпаси:\n звичайний 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебійний 9x39 мм СП-6,\n cнайперський 9х39 мм СП-5,\n для підствольника - гранати ВОГ-25 и ВОГ-25Р.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Даний ствол - відмінна робота одного із сталкерів-умільців, якому вдалося переробити гвинтівку під більш розповсюджений патрон 5,45 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Браунінг заслужено вважається одним з кращих пістолетів XX сторіччя. Надійний, потужний, з хорошою кучністю стрільби. Ємність магазину 13 патронів.\n Боєприпаси:\n основний 9х19 мм Парабелум,\n покращений 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Мисливський ніж</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Після того, як ця рушниця була замінена армією Великобританії на німецьку G36, вона в великій кількості спливла на чорному ринку, а потім і в Зоні. Головною перевагою L85A2 являється штатний 4-кратний приціл та висока точність першого пострілу. При стрільбі чергами точність бою різко падає, а надійність основних механізмів гвинтівки недостатньо висока.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>З допомогою декількох модифікацій вдалося зменшити ефект підкидання ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Зброя споряджена інтегрованим глушником. Багато деталей замінені на більш легкі аналоги, що істотно зменшує вагу зброї.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Нова ступінь в розвитку сімейства знаменитої М-16. Назва буквально означає «легка рушниця з дальністю ефективного вогню до 300 метрів». Завдяки виключно рівному спуску, високій ергономіці та невеликій вазі дана зброя відрізняється високою точністю бою, хоча висока чутливість до забруднення робить її не завжди придатною для використання в складних польових умовах.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Модифікація штурмової зброї під стрільбу одиночними пострілами. Передбачалося, що вона буде використовуватись, як дешевий аналог снайперської гвинтівки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одна з найкращих в класі пістолетів-кулеметів зброя. Протягом останніх десятиліть XX сторіччя був прийнятий на озброєння спецпідрозділів армії та поліції в багатьох країнах світу. З початком поступової його заміни більш сучасними моделями став часто з'являтися на чорному ринку, звідки масово потрапив і в Зону.\n Боєприпаси:\n основний 9х19 мм Парабелум,\n покращений 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Легкий, компактний, а тепер ще й перероблений під розповсюджений калібр, цей пістолет-кулемет є справжньою знахідкою для сталкерів-початківців.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Модифікація базової моделі. Доданий незнімний глушник.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пістолет з інтегрованим глушником, який колись використовувався радянським спецназом. Морально застарів, але в умілих руках як і раніше досить ефективний.\n Боєприпаси:\n основний 9х18 мм,\n покращений 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Найбільш поширений в зоні пістолет - спадщина радянської епохи. Досить надійний і дешевий, відрізняється невисокою місткістю магазину при недостатній потужності і незадовільній купчастості патрона. Основна зброя сталкера-новачка.\n Боєприпаси:\n основний 9х18 мм,\n покращений 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомет револьверного типу. Інколи просто незамінний, зокрема при очищенні великих площ від мутантів, нападі на охоронювані стаціонарні об'єкти, в бою з особливо живучими тварями.\n Боєприпаси - граната ВОГ-25,\n та граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модифікація револьверного гранатомету. Дана модель пристосована для ведення вогню гранатами західного зразка.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Гранатомет зразка 1960-х, який у великій кількості залишився на армійських складах, звідки й потрапив в Зону. Рідкісна для сталкерів зброя: значні габарити та велика вага роблять його не надто популярним, хоча для деяких завдань він просто незамінний.\n Боєприпаси - ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Зброя створювалась для ведення боїв в умовах міста. Щоб зменшити вагу, були прибрані чи замінені деякі компоненти. В результаті на зброю більше не можна повісити ні приціл, ні підствольний гранатомет. Зате й вага знизилася майже вдвічі.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Модифікація для ведення снайперського вогню. Зброя споряджена незнімним оптичним прицілом підвищеної кратності.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, розроблена ще в 1975 році, але до сих пір популярна у всьому світі. Магазин недостатньо ємний, зате механізм надійний, як швейцарський годинник; іншою перевагою є використання потужного кольтівського патрону.\n Боєприпаси:\n звичайний .45 ACP,\n покращений .45 ACP Гідрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна з відносно нових швейцарських штурмових гвинтівок під патрон 5,56x45 мм SS109. Точність, м'яка віддача та висока надійність даної зброї швидко завоювали їй найширшу популярність.\n Боєприпаси:\n звичайний 5,56x45 мм SS109,\n бронебійний 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольна рушниця СПАС-12 була розроблена в кінці 1970-х в якості універсальної бойової зброї для поліції та штурмових підрозділів армії. Дану зброю вирізняють висока надійність та гнучкість використання; з іншого боку, вона достатньо масивна, складна та дорога. Мабуть, кращого ствола для ближнього бою в Зоні не знайти.\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Модифікований на зменшення дисперсії цей СПАС-12 погано підходить для стрільби дробом, зате ідеально для стрільби жеканом чи дротиком.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперська рушниця Драгунова. Широко використовувалась в усіх бойових операціях, які проводились радянською та російською арміями з 1960-х. Зарекомендувала себе як виключно надійна та зручна в використанні зброя. В Зоні їй особливо віддають перевагу досвідчені сталкери угруповання «Долг».\n Боєприпаси:\n звичайний 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебійний 7,62x54 мм БП,\n снайперський 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Модифікована оптика, за рахунок чого збільшена кратність зуму. Покращений баланс зброї, в результаті зменшена віддача.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Більш сучасний варіант гвинтівки Драгунова, виконаний за компактною схемою «булл-пап». Дуже хороший у дальніх подорожах по Зоні.\n Боєприпаси:\n звичайний 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебійний 7,62x54 мм БП,\n снайперський 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Широко розповсюджена та нічим особливо не примітна мисливська рушниця-«вертикалка».\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солідний ствол. Німецька якість та надійність. Компактна зброя ближнього бою. Користується особливою популярністю серед ветеранів Зони.\n Боєприпаси:\n звичайний .45 ACP,\n покращений .45 ACP Гідрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Створений на базі безшумної снайперської гвинтівки «Гвинторіз», від якої відрізняється складним прикладом, можливістю вести вогонь чергами, а також більш ємним магазином. Спочатку призначався для використання спецпідрозділами в умовах атаки, яка потребувала безшумної та безвогняної стрільби.\n Боєприпаси:\n звичайний 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебійний 9x39 мм СП-6,\n cнайперський 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Від базової моделі відрізняється можливістю додавати оптичний приціл ПСО-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Рушниця снайперська спеціальна призначена для безшумної та безвогняної снайперської стрільби та споряджена інтегрованим глушником. З відстані 400 метрів пробиває бронежилет любого ступеню захисту. Дуже цінована сталкерами будь-якого рівня зброя.\n Боєприпаси:\n звичайний 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебійний 9x39 мм СП-6,\n cнайперський 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Відмінний пістолет німецького виробництва, вирізняється високою надійністю, ємним магазином та хорошою точністю бою, особливо в даному варіанті - під 9-міліметровий патрон Парабелум.\n Боєприпаси:\n основний 9х19 мм Парабелум,\n покращений 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Модифікація пістолету для ведення вогню боєприпасами калібру 9x18 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольна помпова рушниця американського виробництва, створена для використання в найнесприятливіших умовах, вирізняєтся високою надійністю. Всі деталі оброблені антикорозійним покриттям.\n Боєприпаси:\n 12х70 дріб,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Зброя</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Пустельний орел</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>HPSA</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>АН-94 снайперський</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>АН-94 штурмовий</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Приціл ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Приціл SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушник</text>
	</string>
	<string id="wpn-akm">
		<text>АКМ 74/1</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Швидкострільний АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У спецназ</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Берета</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обріз двостволки</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Безшумний кольт</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Кольт 1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Великий Бен</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Форт-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаус-пушка</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OЦ-14 "Гроза"</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>«Гроза» 5.45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>L85</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85 Баланс</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Полегшена Л85</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR300</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR300 снайперська</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>MP5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>МП5 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>Безшумна МП5</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>РГ-6 м209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>Штурмовий СіГ</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>СіГ снайперський</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>Sig P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>Sig 500</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>СПАС-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>СПАС-12 нарізний</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД «Дальнобійник»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Спецавтомат «Вал»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Снайперський Вал</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС «Гвинторіз»</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Вальтер P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Вальтер 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Вінчестер 1300</text>
	</string>
</string_table>
