<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="Mutants">
		<text>Тварини та мутанти</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Загальні відомості</text>
	</string>

	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>У Зоні вижив тільки один вид птахів - ворони. Інші пернаті не змогли перенести радіації та не навчилися уникати аномалій. Щоб не загинути в лабіринті гравітаційних скупчень, військові льотчики використовують складні детектори, а ось секрет воронів скоро зведе з розуму орнітологів та біологів. Існує багато теорій, що пояснюють цей феномен; утім, усі вони сходяться на тому, що причиною дива є розвинутий мозок, що зумів виробити складні рефлекси.</text>
	</string>
	<string id="enc_crow_meat_name">
		<text>Вороняче м'ясо</text>
	</string>
	<string id="enc_crow_meat_desc">
		<text>Їстівне, але не таке смачне.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Сліпий пес</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>З часів першої катастрофи в собачому роду змінилося вже декілька поколінь, і в кожному з них усе більш спостерігався вплив Зони. Мутації й еволюційна адаптація привели до посилення раніше слабо виражених собачих здібностей, причому частенько на шкоду звичним. Основні фізіологічні зміни торкнулися зору - він став майже нікчемним, після стрімкого посилення чуття: наприклад, сліпі цуценята виживали в Зоні не гірше, а то і краще за своїх зрячих побратимів. В результаті, звичайні собаки незабаром звиродніли тут повністю, поступившись місцем новому виду - сліпим псам. Дані тварини прекрасно розпізнають і обходять аномалії, радіацію та інші невидимі небезпеки, якими кишить Зона. Як і їхні предки, сліпі пси полюють зграями; зустріч з великою групою цих істот означає серйозну небезпеку навіть для добре озброєного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвіст собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Стійкість шкіри собак, що мутували, до хімічного і електричного впливу давно привернула до себе увагу вчених. Через відсутність жирових відкладень хвости собак найбільш підходять для лабораторних досліджень.</text>
	</string>

	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Незважаючи на назву, псевдособаки пішли не від собак, а від вовків. Дикі тварини, що мешкали в лісах Зони на момент катастрофи, стали родоначальниками одного з найнебезпечніших видів мутантів. Псевдособаки настільки не схожі на собак, що мутували, наскільки дикі вовки не схожі на дворняг. Ці істоти ведуть територіальний спосіб життя і люто атакують будь-кого, хто вторгається у їх володіння. Блискавична реакція, неймовірна рухливість і гострі зуби роблять псевдособаку дуже серйозним супротивником, проти якого важко встояти навіть великому мутантові або добре озброєному сталкерові.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвіст псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Стійкість шкіри собак, що мутували, до хімічного і електричного впливу давно привернула до себе увагу вчених. Через відсутність жирових відкладень хвости собак найбільш підходять для лабораторних досліджень.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>"Плоть"</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Домашні свині, що опинилися у Зоні, як і багато інших живих організмів, зазнали сильної мутації. Оскільки було порушено гени, що контролюють процеси метаболізму, фенотип тварини різко змінився. Свині Зони, котрих сталкери називають плоттю - один із найбільш наочних прикладів наруги Зони над природою. У цих істот сформувався захисний покрив із луски та дрібних кістяних пластинок, значно збільшилася здатність організму до регенерації, ускладнилася нервова система. Як і звичайна свиня, плоть здатна їсти все, тому натщесерце цілком здатна напасти на сталкера.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Око плоті</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Після мутації збільшене око плоті набуло цікавих властивостей, найбільш корисною з яких є здатність до регенерації хрусталика. Деталі цього механізму достеменно не відомі, але це відкриття обіцяє революцію в медицині. Ви можете внести свій внесок у науку, продавши око плоті вченим для досліджень.</text>
	</string>

	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Великий звір, що досягає півтора метри у зріст. Своєю живучістю та агресивністю ця тварина перевершує своїх родичів поза Зоною і не поступається більшості мутантів. Мутагенні процеси, обумовлені впливом радіації та аномалій, значною мірою позначилися на вигляді цих ссавців: місцями останні облисіли, а місцями, навпаки, відростили дуже довгу й жорстку вовну. Копита звірів змінили свою форму і стали гострішими, набувши певної подібності до пазурів; зіниці знебарвилися, на облисілій голові з'явилися пігментаційні плями та глибокі зморшки. Кабани Зони добре переносять радіацію, що дозволяє їм довгий час знаходиться на сильно забруднених територіях. Зазвичай ці тварини атакують з розбігу, намагаючись іклами розпороти живіт жертви або збити її з ніг.</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копито кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копито кабана використовується вченими для виготовлення низки ліків, найпоширенішим з яких є протирадіаційна сироватка.</text>
	</string>

	<string id="Cat">
		<text>Кішка</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Кішки, які піддалися впливу Зони. Протягом багатьох років, вони розвили здібності, які дуже небезпечні для сталкерів, а саме їх швидкість, збільшений розмір, сила і великі кігті. Вони дуже агресивні та, в основному, полюють поодинці. Також були зареєстровані випадки полювання невеликими групами.</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_head_name">
		<text>Котячі голови</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_head_descr">
		<text>Якщо ти вбив кішку, ти можеш відтяти їй голову, а потім продати її, як трофей. Голова добре йде, як прикраса для маєтку...</text>
	</string>

	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Насправді ці тварини не є родичами звичайним тушканам, хоча й схожі на них. Визначити вид, від якого пішли тушкани Зони, поки що неможливо; можна лише стверджувати, що їхні предки жили зграями, та, швидше за все, були гризунами. Сягаючи приблизно 40 см у холці, вони значно мобільніші, агресивніші та ненажерливіші за невеликого пустельного звіра. Живуть в основному в підземеллях та зруйнованих будівлях, харчуючись усім, що трапиться - від рослин до необережних сталкерів. Іноді жертвою тушканів стають навіть великі тварини й мутанти: нападаючи великою зграєю, хижаки легко розірвуть на шматки будь-яку істоту, яка не встигне втекти.</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_name">
		<text>Труп щурововка</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_descr">
		<text>Нічого особливого. Дешевий і простий спосіб дістати трохи їжі. Смак не дуже хороший, і може бути певна доля випромінювання в ньому, але принаймні це «свіжина».</text>
	</string>
	<string id="enc_rat_meat_name">
		<text>М'ясо щура</text>
	</string>
	<string id="enc_rat_meat_desc">
		<text>Їстівне, але не надто смачне.</text>
	</string>

	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Напівлегендарний монстр - старі сталкери описують його як високого сутулого гуманоїда із безліччю щупалець на місці рота. За їхніми словами, за допомогою щупалець ця істота харчується: уп'явшись ними у шию живої жертви, вона паралізує свою здобич і висмоктує її кров; після такої процедури від людини лишається лише висохла оболонка, що скидається на мумію. Найбільш дивне у кровососі - його здатність ставати невидимим. Зважаючи на все, саме ці створіння є відповідальними за смерть великої кількості сталкерів. Мало хто з очевидців залишився живим - і, судячи з розповідей тих щасливчиків, кровососи вважають за краще жити у сирих місцях на кшталт боліт та старих підземель.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальця кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальця кровососа містять особливу залозу: вона виділяє фермент, що розчиняє шкіру жертви, і одночасно перешкоджає згортанню крові. Якщо вченим вдасться визначити структуру ферменту, це допоможе здійснити прорив у медицині.</text>
	</string>

	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>1,4 м в довжину. Результат генетичного експерименту. Надзвичайно хитра, сильна і швидка істота; вона ховається, обходить з флангу та атакує свою жертву ззаду. Вона має подвійну систему внутрішніх органів і додатковий мозок, що робить цю істоту надзвичайно живучою. Вона також може лікувати себе регенерацією втрачених клітин. Для неї практично немає природних ворогів в Зоні і вона вважається найкращим мисливцем Зони. Рухи і маневреність нагадують пантеру. Єдині гідні противники для цієї істоти - кровосос та псевдогігант.</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_eye_name">
		<text>Око химери</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_eye_descr">
		<text>Це рідкісна частина монстра в Зоні, і так як дійсно дуже важко вбити цих істот, торговці багато заплатять за такі частини тіла. Якщо у тебе є час, ти можеш віднести їх ученим і вони можуть дати тобі навіть більше, якщо знайдуть це корисним для експериментів.</text>
	</string>

	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогігант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Величезна туша, що складається з каплеподібного тулуба і пари гіпертрофованих кінцівок - ось що таке псевдогігант. Руконоги використовуються даною істотою для пересування і хапання жертви. Доросла особина досягає ваги в дві тонни при зрості близько двох метрів. Зовнішня незграбність дуже оманлива - псевдогіганти стрімкі у рухах, їхні м'язи володіють просто вражаючою міццю, а кістки в міцності не поступаються металу. Головний мозок захищений товстенним - близько 100 міліметрів! - черепом; крім того, багато складних функцій виконує спинний мозок. Вражає також уміння псевдогіганта формувати на поверхні землі локальні ударні хвилі, які вражають у обмеженому радіусі все живе.</text>
	</string>

	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Воістину надприродні невидимі істоти, що зустрічаються тільки в глибині Зони; мешкають, як правило, всередині напівзруйнованих будівель. Про походження нічого достовірно не відомо; побутує легенда, що це духи сталкерів, які потрапили під потужний викид. Механізм прояву цих невидимок дійсно відповідає легендам про полтергейст (звідки й назва) і відрізняється різноманітністю: від періодичного виття і сміху до небезпечних вогняних куль, що з'являються з нізвідки. На жаль, всі відомості про це явище черпаються з невиразних і досить суперечливих оповідань, правдивість яких викликає сумніви.</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_brain_name">
		<text>Мозок полтергейста</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_brain_descr">
		<text>Мозок полтергейста. Дуже цінний матеріал в зоні. Це буде слугувати доказом, що ти дійсно вбив полтергейста, але вчені також заплатять тобі за нього, так як вони експериментують з тілами дивних монстрів. Вчені хочуть з'ясувати звідки з'явилися їхні вміння.</text>
	</string>

	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Ці істоти, судячи з усього, колись були людьми, хоча складно уявити, які умови можуть довести людину до подібного стану. Снорки - це божевільні, сповідуючі абсолютно тваринний спосіб життя створіння, які по суті своїй слабо відрізняються від хижих монстрів Зони. Пересуваються вони на чотирьох кінцівках, підстрибуючи над землею і постійно нюхаючи її, щоб уловити запах жертви. Полюють обережно і обачливо, підстерігаючи сталкерів подібно хижим тваринам. Блискавичні рефлекси і гіпертрофовані м'язи дозволяють Сноркам здійснювати довгі точні стрибки і за кілька секунд розривати жертву на шматки. На деяких особинах збереглися деталі армійської уніформи або окремі деталі екіпіровки, що дозволяє припустити, що це зниклі безвісти військові сталкери.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Ступня снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Ступня снорка, на відміну від людської, містить більшу кількість сухожиль, що володіють приголомшливою еластичністю. Цим пояснюється здатність снорків здійснювати неймовірні стрибки.</text>
	</string>

	<string id="Controller">
		<text>Контролер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Рідкісний мутант, що зустрічається близько до центру Зони. Зовні нагадує гуманоїда з непропорційно збільшеною головою. Володіє розвиненим сприйняттям, а також здатністю контролювати поведінку менш розвинених живих істот. Деякі особини здатні брати під контроль навіть людей. Це небезпечний противник, зустрічі з яким бояться навіть найдосвідченіші сталкери.</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_foot_name">
		<text>Ступня контролера</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_foot_descr">
		<text>Це ступня контролера. Цей звір має сильні підбори, і торговці можуть виготовляти міцні леза ножа з них. Цінна одиниця в Зоні, так як це ідеальне рішення для мисливського ножа. Вони також експортуються до кількох колекціонерів, які платять значні гроші за такі ножі.</text>
	</string>
	
	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Потворні, червоношкірі гноми, народжені генетичними експериментами. Вони, як правило, мешкають у темних підземних тунелях, так як їх чутливі очі можуть миттєво осліпнути від яскравого Сонця. У своїх підземних барлогах, вони встановлюють пастки для сталкерів і вчених. Вони намагаються заблокувати всі виходи, використовуючи великі шматки сміття, уламки, або меблі. Бюрери мають потужні руки, які вони використовують для розривання своєї здобичі. Їхній характер дуже нестабільний; нервозність, страх, і раптові вибухи агресії змушують їх робити помилки. Вони мають розвинене шосте чуття і здатність використовувати телекінез. Їхнє шосте чуття дозволяє їм бачити можливу загрозу без прямого візуального контакту та встановити розміщення загрози. Телекінез дозволяє їм маніпулювати великими предметами на відстані, метати їх у супротивника, і використовувати пірокінез, щоб випускати потоки сильного жару в супротивників, коли відсутні об'єкти, які можна кинути. Їхні здібності, характер, і інтелект робить їх одними з найнебезпечніших істот у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Руки бюрера поєднують безліч властивостей, найпозитивніша з яких, здається, надзвичайно висока стійкість плоті до радіації. Як саме це досягається, невідомо; вони відбивають гамма-промені так, ніби зроблені зі свинцю. Ви можете зробити свій внесок у наукову спільноту, продаючи всі руки бюрера, які ви знайдете, вченим для проведення подальших досліджень.</text>
	</string>
	
	<string id="Fracture">
		<text>Злам</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>Результат генетичного експерименту, або забуті люди, зламані нестабільним середовищем Зони. Імовірно має гіпотрофну кінцівку, що дозволяє використовувати телепатію. Ця істота дуже хитра; в більшості випадків, вона приховує свою телепатичну кінцівку під плащем. Здалеку вона нагадує горбатого відлюдника, і іноді свідомо заманює проханням поговорити сталкерів, які нічого не підозрюють. Як тільки сталкер розвертається, істота випрямляється і атакує своєю гіпотрофною кінцівкою. Якщо сталкер ділиться їжею з цією істотою, то вона може поділитися дуже цікавою інформацією про Зону, або розповісти якусь історію. Істота харчується пацюками, собаками, плоттю, а іноді й людьми. Іноді вона може слідувати за самотнім сталкером, та пограбувати його, поки він спить.</text>
	</string>
	<string id="mutant_izlom_arm_name">
		<text>Рука зламу</text>
	</string>
	<string id="mutant_izlom_arm_descr">
		<text>Злам є наполовину мутованою істотою в Зоні, і його рука дуже сильна. Є цілі легенди про них, адже деякі з них до цих пір можут говорити, і якщо ви не вб'єте злама, він може розповісти вам історії зі свого життя, і Зони. Ну, якщо ви візьмете його руку, вчені вам багато заплатять, якщо вона буде в хорошому стані!</text>
	</string>
	
	<string id="Karlik">
		<text>Карлик</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_karlik_general">
		<text>Новий вид мутантів, про яких нічого не відомо. Існує теорія, що Карлик є носієм генів людини, що серйозно дегенерували під впливом невідомих токсинів. Незважаючи на низький зріст, силою Карлик може посперечатись з молодим кровососом.</text>
	</string>	
	<string id="mutant_karlik_ear_name">
		<text>Вухо карлика</text>
	</string>
	<string id="mutant_karlik_ear_descr">
		<text>Частина мутанта з невідомими властивостями. Є чутки, якщо вухо висушити, а потім перетерти на дрібний порошок, то воно може бути використане для лікування облисіння. Тим не менше, більшість разів ця історія лунала пізно ввечері біля багаття з розкиданими порожніми пляшками горілки.</text>
	</string>
	
	<string id="Swampbeast">
		<text>Болотний звір</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_swampbeast_general">
		<text>Дивний звір, який переховується в болотистих місцях Зони. Це гротескна істота, яка бродить навколо на своїх руках, його нижня частина тіла - пень без ніг. У зв'язку з недостатком статури і росту, вони покладаються на раптові напади, щоб збити сталкерів з ніг і швидко вдарити в їхній череп.</text>
	</string>


	<string id="Zombie">
		<text>Зомбі</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Вплив випалювача мізків повністю руйнує структуру особистості, залишаючи тільки тілесну оболонку. Побродивши трохи по Зоні, позбавлені розуму тіла починають перетворюватися на справжніх зомбі. З рефлексів у них залишаються лише найпримітивніші, зброя і одяг скоро стають непридатними. В результаті зомбі являють собою не що інше, як повільні напівтрупи, для яких наявні лише два ефективних подразника: їжа і сон. Зомбі абсолютно нерозбірливі у виборі їжі і пиття, тому їхні тіла буквально просякнуті радіацією і токсинами. Як правило, ці істоти безцільно бродять по Зоні або, немов трупи, валяються всередині занедбаних будівель. Проте лише тільки зомбі відчує близьку присутність живої людини, він відразу ж намагається атакувати. Навчені досвідом сталкери намагаються обходити ці незграбні спустошені оболонки.</text>
	</string>
	<string id="Zombieg">
		<text>Привид зомбі</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Єдиною різницею, яку мають ці зомбі від звичайних цивільних зомбі, є те, що випалювач мізків не тільки знищив розуми цих людей, але і повністю перекроїв молекулярну структуру їхніх тіл. У результаті, ці зомбі практично мертві, а ще вони отримують набагато більше покарання, перш ніж їх тіла не зможуть далі виживати.</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомбі</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
	<text>Характеристики плоті зомбі в даний час невідомі. Ви можете зробити свій внесок у науку, продаючи їх ученим для дослідження. За чутками, випалювач мізків впливає не тільки на розуми тих, хто «упіймався», а й їхні тіла. Це могло б пояснити, чому зомбі і зомбовані сталкери не звертають уваги на надзвичайно високий рівень радіації, наче його й немає.</text>
	</string>
	
	<string id="Rat">
		<text>Щур</text>
	</string>
	<string id="RatWolf">
		<text>Щурововк</text>
	</string>
	<string id="Tark">
		<text>Тарк</text>
	</string>
	<string id="mutant_extinct_description">
		<text>Мутовані види коней нині зникли. На них систематично полював «Долг», а «Воля» використовувала їх у перші дні в Зоні, як кавалерію. Більше даних немає.</text>
	</string>

</string_table>
