<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pda_actor">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="pda_actor_tutorial">
		<text>Ласкаво просимо до S.T.A.L.K.E.R. Lost Alpha! Ці підказки допоможуть у виживанні. Інформацію отримуйте через основні елементи керування. Якщо ви забули щось, то вся інформація, яку отримали, будуте зберігатися в енциклопедії вашого КПК. Дякуємо за користування нашим Особистим Цифровим Радником.<!--In your personal digital assistance you can find information about active tasks, current contacts, ratings, dialogues log and journal with a personal diary and all the information you will find during the game, to use it press ($$ACTION_active_jobs$$).--></text>
	</string>
	<string id="combat">
		<text>Бойовий курс</text>
	</string>
	<string id="combat_tutorial">
		<text>Б'ючись, будьте обережні! Пам'ятайте, вороги по можливості вважатимуть за краще атакувати із засідки або зайшовши з флангів. Щоб підвищити свої шанси вижити в перестрілці, прицілюйтеся по кнопці ($$ACTION_wpn_zoom$$) або присідайте. Ви також можете виглядати із-за укриттів ($$ACTION_llookout$$) і ($$ACTION_rlookout$$).</text>
	</string>
	<string id="ammo">
		<text>Боєприпаси</text>
	</string>
	<string id="ammo_tutorial">
		<text>Перед стрільбою не забудьте помістити патрони у підсумок. Заходьте в інвентар і клацайте на патрони, відповідні до вашого типу зброї.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Для того, щоб використати бінокль виберіть його ($$ACTION_wpn_5$$) і натисніть «вогонь» для наближення.</text>
	</string>
	<string id="scavenge">
		<text>Збирач</text>
	</string>
	<string id="scavenge_tutorial">
		<text>Не забувай досліджувати околиці, сталкере! Ти можеш знайти безліч корисних речей обшукуючи різні будівлі, хоч це і не завжди безпечно.</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Присідання</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Для того, щоб пригнутися низько, натисніть ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Для того, щоб сісти, натисніть ($$ACTION_crouch$$). Щоб сісти ще нижче, натисніть ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Вибір зброї</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Деякі сталкери не захочуть говорити, якщо Ви тикатимете їм зброєю в обличчя. Щоб заховати зброю, досить вибрати болт ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="bolt_tutorial">
		<text>Аномалії надзвичайно небезпечні для сталкерів без захисного костюма. Треба бути дуже обережним. Виберіть болт за допомогою кнопки ($$ACTION_wpn_6$$) і кидайте його перед собою для того, щоб визначити місце розташування аномалії.</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Стрибки</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Коли ви потрапили в аномалію, можна спробувати вистрибнути з неї, хоча звичайно шанс не великий, що це вас врятує. Можна також підійматися на невисокі перешкоди. Для того, щоб стрибнути натисніть ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Способи пересування.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Перевантаження</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Ви не схожі на вантажівку і нести на собі декілька тонн не зможете. Чим більше Ви несете - тим швидше втрачаєте сили. Врешті-решт, якщо ви наберете надто багато - те не зможете йти.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Радіація</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Коли персонаж знаходиться в зоні з високим радіаційним фоном або носить на поясі радіоактивний артефакт, у нього з'являються ознаки радіоактивного враження. При цьому у персонажа починає зменшуватися здоров'я. Для зняття ефекту радіаційного враження можна скористатися антирадом або горілкою.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Відношення</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Коли гравець комусь допомагає, то поліпшується не тільки ставлення конкретного сталкера до нього, але й репутація персонажа в цілому. Якщо у Вас гарна репутація, торговці продаватимуть Вам товари зі знижкою. Якщо у вас погана репутація, готуйтеся до високого рівня цін. І навпаки - якщо Ви по кому-небудь відкриєте вогонь, їх ставлення різко зміниться на негативне, як і ставлення їх друзів, і вони атакують Вас.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Це - спеціальне місце для сну. Тут можна відіспатися, перебути ніч або просто дочекатися певної години. Для того, щоб спати, треба відкрити інвентар, встановити час на циферблаті, протягом якого бажаєте спати, і натиснути на кнопку «Відпочити». Через зазначений час персонаж прокинеться. Іноді він може бачити сни.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Прискорення</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>У деяких випадках прискорення може врятувати життя. Натисніть клавішу ($$ACTION_sprint_toggle$$). Під час прискорення персонаж швидше біжить і далі стрибає, але при цьому швидше втомлюється і не може відкривати вогонь.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Коли персонаж довго не їсть, у нього з'являється почуття голоду. Коли голод стає сильним, здоров'я персонажа починає повільно зменшуватися. Для того, щоб здоров'я персонажа перестало зменшуватися, треба поїсти. Вгамувати голод можна, з'ївши батон хліба, консерву або шматок ковбаси.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Навчання</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Втома</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Якщо бігти або нести велику вагу, то накопичується втома. Якщо вона занадто сильна, якийсь час не вийде ані бігати, ані ходити. На щастя, сили швидко відновлюються - варто лише постояти на місці та відпочити певний час.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Стан зброї</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Одним з параметрів будь-якої зброї є міцність. Чим нижча міцність зброї, тим частіше її заклинює. Для того, щоб знову із неї стріляти, потрібно пересмикнути затвор (кнопка $$ACTION_wpn_reload$$). Від використання міцність зброї поступово зменшується, а куля чи осколок, що влучили у неї, можуть зробити її зовсім непридатною.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Відкриті рани</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>За влучення у персонажа є ймовірність, що в нього почнеться кровотеча, котра виглядає як невпинна втрата здоров'я. Чим серйознішою є кровотеча (зелена іконка - слабка, червона - сильна), тим більше здоров'я втрачатиметься за одиницю часу. Із часом кровотеча минеться сама по собі, але за допомогою бинтів можна моментально зупинити її, навіть якщо вона дуже сильна.</text>
	</string>
	<string id="pda">
		<text>Нотатки</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>У КПК загиблих сталкерів Ви можете знайти їх спостереження за аномаліями та інше. Ви можете прочитати цю інформацію у своєму КПК у розділі «Журнал».</text>
	</string>
	<string id="diary_tutorial">
		<text>Коли ви побачите, що блимає іконка журналу, це означає, що ви отримали якусь нову інформацію. Відкрийте свій КПК і перевірте вкладку «Журнал».</text>
	</string>
	<string id="esc_blocker_diary">
		<text>Якщо вам відмовлено в доступі в район, то це зроблено в цілях вашої ж безпеки. Ці зони не будуть закриті вічно, вони відкриватимуться і закриватимуться залежно від різних чинників (Викид, просування в історії і так далі).</text>
	</string>
	<string id="faction_tutorial">
		<text>Коли маркер контакту червоний, це не завжди означає, що цей персонаж у вас стрілятиме. Проявіть обережність, оцініть ситуацію, і перш ніж бездумно атакувати, ви цілком можете виявити, що вони готові поспілкуватися.</text>
	</string>
	<string id="faction">
		<text>Ставлення фракцій</text>
	</string>
</string_table>
