<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Армія</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Бандити</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Угрупування «Долг»</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Солдати регулярних військових частин. Охороняють підходи до закритої території Зони, патрулюючи периметр, розстрілюючи мутантів і відловлюючи мародерів. \nВійськовий спецназ - елітні підрозділи. Як правило, висаджуються в Зоні для проведення рятувальних і спеціальних операцій.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Солдати, що пройшли після досвіду служби в Зоні спеціальну підготовку, або сталкери, що підписали контракт з армією. Зазвичай забезпечуються великою кількістю допоміжної апаратури і добре озброєні. В основному використовуються для вивчення причин і наслідків катастрофи, а також займаються картографуванням Зони. Можуть ходити як поодинці, так і групами до п'яти чоловік. Звичайних сталкерів до себе не підпускають - одразу ж відкривають вогонь.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Стерто</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Мобільна лабораторія виглядає як невеликий металевий бункер з маленькими тонованими віконцями. Здатна витримати майже всі відомі людині ушкодження будь-якого характеру. Може бути переведена в повністю автономний режим на декілька місяців, для чого забезпечена надійними системами життєзабезпечення. У Зону доставляється вантажним гелікоптером. Персонал лабораторії ніколи не пускає сторонніх далі зовнішньої шлюзової камери, тому всередину лабораторії не проникав жоден із сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Представники кримінального світу, що прийшли в Зону з різних причин: отримати гроші з продажі артефактів, сховатися від закону, купити або продати зброю. У Зоні багато подібного елементу рівнем від шпани до серйозних карних злочинців. У більшості своїй об'єднані у банди. Хоча єдиної бандитської організації в Зоні досі немає, сильно докучають рядовим сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Явно воєнізоване угрупування, що відрізняється суворою дисципліною: її члени живуть фактично за статутом. Тільки представники «Долгу» не торгують унікальними породженнями Зони із зовнішнім світом: з чуток, усі знайдені цими людьми артефакти здаються ученим. Кожен долгівець вважає своєю головною метою захист світу від дії Зони. Більшість операцій угрупування пов'язана з винищуванням монстрів, тому рейди «Долгу» нерідко позбавляють рядових сталкерів від багатьох проблем. Давно і люто ворогує з угрупуванням «Воля».</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Анархісти і шибайголови, що оголосили себе борцями за волю на території Зони, і тому постійно конфліктують з армійськими підрозділами, військовими сталкерами і угрупуванням «Долг». «Воляки» вважають, що інформацію про те, що відбувається в Зоні не можна приховувати від людства, таким чином оскаржуючи монополію урядових організацій на володіння тутешніми таємницями і дивами.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Найзагадковіше і найдивніше угрупування в Зоні, в існування якого багато хто навіть не вірить. Дехто постійно користується послугами найманців: професіонали у своїй області, вони швидко розправляться з будь-яким сталкером і навіть можуть повністю ліквідовувати невелике угрупування. За свої послуги, судячи з усього, беруть чималі суми в грошах або артефактах. Розташування бази цього угрупування досі залишається загадкою; очевидно, вона знаходиться десь у глибині Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Сталкери, що досліджують Зону самостійно. Таких більшість, оскільки членство в угрупуванні відбирає дорогоцінний час, тим самим зменшуючи зароботок; крім того, деякі просто за вдачею своїй схильні до самотності і незалежності.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Угрупування, що швидше нагадує релігійну секту. Її члени вірять, що в центрі Зони покоїться еволюційний кристал - Моноліт - неземного походження. Більшість сталкерів зневажають адептів «Моноліту», вважаючи їх схибленими. З часу своєї появи група перешкоджає просуванню сталкерів до центру Зони, мотивуючи це недобрими намірами останніх відносно Моноліту. З чуток, у монолітівців є велика база десь ближче до центру Зони, але точного її розташування не знає ніхто, окрім самих членів угрупування.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Ті, хто піддався тривалій дії випромінювачів на «Янтарі» або деяких інших секторах. Необережні сталкери швидко божеволіють, перетворюючись на бродячі напівтрупи. Їх багато бродить по Зоні, деякі добираються навіть до периметра. Так або інакше, допомогти їм вже неможливо: процес руйнування мозку незворотній. Хоча зомбовані сталкери ще можуть користуватися своєю зброєю, вони вже дурнуваті. При зустрічі можна почути, як вони бубонять собі під ніс уривки фраз, - які, втім, начисто позбавлені сенсу. З часом зомбовані сталкери остаточно втрачають усі колишні навички і перетворюються на зомбі. Як правило, вони дуже агресивні і при значному скупченні представляють серйозну загрозу.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Угрупування «Воля»</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Найманці</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Сталкери-одинаки</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Воєнізовані частини</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Військові сталкери</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Дослідницькі групи</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Мобільний табір учених</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Угрупування «Моноліт»</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Вчені</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Спільноти</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Клани сталкерів</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Зомбовані сталкери</text>
	</string>
</string_table>
