<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="new_escape_bridge">
		<text>Народ, вояки знову відновили патруль під зруйнованим мостом на заставі. І ніби снайпер їх там засів. Розглянути де не встиг - довелося звідти тікати…</text>
	</string>
	<string id="news_agroprom_box">
		<text>Підслуховував з розмови патрульних, що військові все, що знайдуть, збирають на третьому поверсі у будівлі інституту. Є бажаючі ризикнути заради наживи - спробуйте пробратися.</text>
	</string>
	<string id="news_agroprom_mili">
		<text>Усім обережніше. Схоже, що тут серйозно і надовго влаштувалися військові. База у них розташована у будівлі інституту. Бачив декілька десятків чоловік і снайпера на даху.</text>
	</string>
	<string id="news_escape_artefact">
		<text>Пани сталкери. Терміново потрібна «Нічна зірка»… Плачу пристойні гроші. Кажуть, що на заставі з минулого Викиду одна досі є…</text>
	</string>
	<string id="news_escape_bandits">
		<text>Усім прийом. На заводі на заставі знову бандюки влаштувалися. Хабар у сталкерів відбирають. Хто там поблизу з «досвідчених» налякайте тварюк. За мною не заржавіє.</text>
	</string>
	<string id="news_escape_blockpost_attack">
		<text>Усім прийом. Братво, на блокпост не суньтеся. Якісь дурні напали на патруль. Загалом там зараз гаряче. Напевно знову каральний рейд буде.</text>
	</string>
	<string id="news_escape_blockpost_case">
		<text>Нещодавно на блокпості взяли кур'єра Бармена з товаром. Загалом, ласий шматочок - ящик з артефактами, десь у командира поста лежить. Так, що якщо кому жити набридло - може ризикнути.</text>
	</string>
	<string id="news_escape_dogs">
		<text>На схід від моста на заставі бачив зграю собак - в 20-30 хвостів. Так що робіть висновки, хлопці…</text>
	</string>
	<string id="news_escape_electra">
		<text>Усім увага. На північ від моста на заставі, метрах в 100 за кинутим БТР-ом наштовхнувся на скупчення «Електр»… Кому інфа згодиться - з того пиво.</text>
	</string>
	<string id="news_garbage_dogs">
		<text>Я на Смітнику, тут дофига сліпих псів набігло. Схоже з центру прийшли нові зграї, усім бути обережніше.</text>
	</string>
	<string id="news_garbage_dolg">
		<text>Здається тільки, що на смітнику бачив декілька бойовиків з «Долгу». Цікаво, за ким вони прийшли?</text>
	</string>
	<string id="news_garbage_dolina">
		<text>Не суньтеся в Темну Долину, звідти зараз лізуть зомбаки, ордою. Бережіть патрони! Давно пора було зачистити долину. І куди тільки «Долг» дивиться?</text>
	</string>
	<string id="news_garbage_fedya">
		<text>Федьку Чорного хтось пристрелив у гаражах. Чую, зараза, знову бандити з'явилися.</text>
	</string>
	<string id="news_garbage_garage">
		<text>У гаражах три людини засіли. Усім обережніше, схоже ці урки знову за старе взялися.</text>
	</string>
	<string id="news_garbage_gunslinger">
		<text>Стрілець повернувся! Тільки що від обізнаних людей почув. З самого центру повернувся! Означає це, значить, дідько, скоро великий прорив робитимемо до центру, а там і подивимося хто кого…</text>
	</string>
	<string id="news_garbage_herovo">
		<text>…погано мені, хлопці, зачепило таки мене. Якщо хто біля іржавого озера, допоможіть, за мною не заіржавіє. Загалом, постараюся сам вибратися, а там подивимося.</text>
	</string>
	<string id="news_garbage_marked">
		<text>Васька говорить, ще один мічений з'явився, тільки від торговця пішов. Ти знаєш, що робити…</text>
	</string>
</string_table>